<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-08T03:38:53.514388+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>60390e11dd1e89eb95342eafdfeaf774</id><title>Reanimando corações com amor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-08T03:38:53.514568+00:00</updated><content>Seu amor me tem dado grande alegria e consolação, porque você, irmão, tem reanimado o coração dos santos.
- Filemom 1:7

O versículo de Filemom revela uma verdade profunda sobre o impacto do amor em nossa relações. Paulo, ao escrever a Filemom, reconhece o poder restaurador do amor vivido de forma prática. Não se trata de um sentimento superficial, mas de uma atitude que gera vida, ânimo e esperança nos corações daqueles que servem a Deus.
O apóstolo encontra alegria e consolo ao ver que Filemom se tornou um canal do amor de Deus. Em meio às perseguições, Filemom não apenas professava fé, mas a demonstrava em gestos concretos de cuidado e encorajamento. Seu amor não era apenas palavras; era uma fonte de refrigério para os “santos”, os irmãos e irmãs que enfrentavam as lutas do discipulado.
Esse texto nos convida a refletir sobre o impacto que nossas atitudes têm nas pessoas ao nosso redor. Quantas vezes alguém precisa apenas de uma palavra de ânimo, um gesto de bondade ou um ouvido atento para ter o coração reanimado? O amor que vem de Deus não se limita ao sentir; ele se manifesta em ações que curam, fortalecem e inspiram.
Ser alguém que “reanima corações” é viver de forma semelhante a Cristo, aquele que trouxe consolo aos aflitos e esperança aos cansados. Que nosso amor, assim como o de Filemom, seja motivo de alegria e consolo para outros, tornando visível o amor de Deus através de cada gesto de compaixão e fé.

Acima de tudo, porém, revistam-se do amor, que é o elo perfeito.
- Colossenses 3:14

Leia a Epístola de Filemom.
 
Seu amor me tem dado grande alegria e consolação, porque você, irmão, tem reanimado o coração dos santos.
- Filemom 1:7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>