<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-21T03:46:58.370275+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a12a49dc7a6685be66dbe9829a7aece8</id><title>Deus tem a última palavra para a sua vida - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-21T03:46:58.370418+00:00</updated><content>Ao homem pertencem
os planos do coração,
mas do Senhor vem a resposta da língua.
- Provérbios 16:1

A vida não é fácil, é verdade. Muitas vezes somos tentados a pensar que tudo está perdido. As circunstâncias, os diagnósticos, as portas fechadas, os “nãos” que recebemos, tudo isso pode parecer definitivo. Mas a verdade é que Deus tem a última palavra para a sua vida.
Você pode ter ouvido não haver mais saída, que não há solução, que o seu futuro está comprometido. Mas o Senhor, que criou os céus e a terra, é especialista em reverter histórias e transformar cenários impossíveis. Ele não depende das circunstâncias. Deus é soberano e fiel para cumprir tudo o que prometeu.
Quantas vezes na Bíblia vemos histórias onde tudo parecia terminado? José foi vendido pelos irmãos, preso injustamente, esquecido no cárcere, mas Deus tinha a última palavra. Ele se tornou governador do Egito. Lázaro estava morto há quatro dias, mas Jesus chegou e o chamou para fora. Quando todos disseram “acabou”, Deus disse “ainda não terminei”.
Não importa o que os outros disseram sobre você, nem mesmo o que sua mente tem repetido. Se Deus falou que vai fazer, Ele fará. Mesmo que demore, a palavra d’Ele não volta vazia. Aguente firme, persevere, confie. Sua história está nas mãos d’Aquele que nunca perde o controle.
Não permita que o medo ou a ansiedade tomem o lugar da fé. Deus está trabalhando ao seu favor, o silêncio dEle não é ausência. É preparo. Creia, a última palavra sobre sua vida não vem do médico, do chefe, do banco, ou da sociedade. A última palavra vem de Deus, e ela é de vitória!
Veja também: Versículos de esperança para sua vida
 
Ao homem pertencem
os planos do coração,
mas do Senhor vem a resposta da língua.
- Provérbios 16:1
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>