<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-21T03:41:10.004723+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>1c5fb23d662d2c3f1c5baedc52e54ee5</id><title>Encha-se do Senhor e seja corajoso - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-21T03:41:10.004863+00:00</updated><content>Pois Deus não nos deu espírito de covardia, mas de poder, de amor e de equilíbrio.
- 2 Timóteo 1:7

Às vezes, sentimos que vamos desmaiar. Os desafios que a vida nos apresenta parecem grandes demais e permitimos que nos intimidem. É nesses momentos que devemos lembrar que servimos ao Deus do impossível. Ele nos deu Seu Espírito Santo para nos fortalecer, encorajar e nos ajudar a perseverar. Com Ele, podemos ser corajosos!
Deus é todo-poderoso e em Sua grandeza encontramos a força que nos falta. Nada escapa ao Seu controle: nem o medo, nem a incerteza, nem os problemas mais difíceis podem ofuscar Seu poder. Quando fixamos nossos olhos nele, o medo se dissipa, porque Seu amor perfeito lança fora todo o medo.
O Senhor luta todas as batalhas por nós, e Sua vitória se torna nossa também. Não estamos sozinhos nem desamparados! O mesmo Deus que abriu o mar e parou o sol há milhares de anos é quem sustenta nossas vidas com fidelidade inabalável.
Confiemos sempre no poder e nas promessas do Senhor. Ele não muda, não se retrata e nunca nos abandona. Dia após dia, com o seu Espírito Santo, Ele nos renova por dentro. Essa plenitude nos permite enfrentar as adversidades com serenidade, seguir em frente com fé, mesmo quando o caminho parece incerto. Em Cristo, podemos permanecer firmes quando os outros desistem.

Por isso não tema, pois estou com você;
não tenha medo, pois sou o seu Deus.
Eu o fortalecerei e o ajudarei;
eu o segurarei
com a minha mão direita vitoriosa.
- Isaías 41:10

Levante-se com coragem! Não deixe que o medo determine seus passos, mas sim a fé naquele que o chamou. Encha-se do Senhor todas as manhãs, busque a Sua face e confie em Seu poder. Ele o equipa para vencer, o cobre com Seu amor e o guia com Sua mão firme. Seja corajoso, porque o Deus que habita em você é maior do que qualquer obstáculo que você enfrente.
Veja também: Versículos sobre ser corajoso
 
Pois Deus não nos deu espírito de covardia, mas de poder, de amor e de equilíbrio.
- 2 Timóteo 1:7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>