<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-03-25T13:20:33.273935+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>a2ae31a5406dac6ca1cf3f61bb03a352</id><title>A oração muda tudo!</title><updated>2025-03-25T13:20:33.273997+00:00</updated><content>Diariamente uma Palavra Bíblica para inspirar e melhorar o seu dia.


Palavra de Hoje
A oração muda tudo!
Terça, 25 de março de 2025


E tudo o que pedirem em oração, se crerem, vocês receberão".
- Mateus 21:22 

A oração tem um poder transformador. Ela nos conecta diretamente com Deus, permitindo que depositemos n’Ele nossas angústias, medos e esperanças.
Os desafios podem nos intimidar, mas a oração nos lembra de que não estamos sozinhos. Deus nos ouve e age em nosso favor no tempo certo.
Quando oramos, fortalecemos nossa fé. A oração nos dá paz em meio às tempestades da vida, pois sabemos que Deus está no controle. Não importa a situação — seja um problema financeiro, um conflito familiar, uma enfermidade ou um momento de incerteza —, Deus está sempre pronto para nos ajudar. Ele não se esquece de nós.
A oração não somente muda as circunstâncias ao nosso redor, mas também nos transforma por dentro. Ela nos ensina a confiarmos mais em Deus, a sermos mais pacientes e a encontrarmos propósito em meio às dificuldades. Além disso, através da oração, recebemos direção para tomar decisões e força para continuar mesmo quando tudo parece difícil.
Muitas histórias na Bíblia mostram o poder da oração. Daniel foi salvo da cova dos leões, Ana recebeu o milagre de um filho, e Elias viu a chuva cair após anos de seca. Assim como Deus agiu na vida deles, Ele também pode agir na sua.
Se você tem um pedido no seu coração, apresente-o a Deus com fé. Ore sem cessar, com confiança e gratidão. Creia: a oração muda tudo!
Deus tem o melhor para você. Basta confiar e esperar no tempo d’Ele. Não desista! Ore, creia e veja o agir de Deus em sua vida.

Veja também: Versículos sobre o poder da oração 





Gostou?











 








  






🤲 Deus quer falar com você
📲 Receba a Palavra do Senhor no seu WhatsApp



Palavra de Ontem
A obediência vale mais do que o sacrifício

No capítulo 15 do primeiro livro de Samuel lemos como Saul desobedeceu a Deus e as consequências que a desobediência lhe trouxe. Deus rejeitou Saul como rei. Saul havia recebido instruções claras de Deus sobre atacar os amalequitas. Ele deveria destruí-los e tudo que lhes pertencia.
No entanto, Saul foi levado pelo povo tomando "ovelhas e bois do despojo, o melhor do que estava consagrado a Deus para destruição, a fim de os sacrificarem ao Senhor, o seu Deus, em Gilgal" (1 Samuel 15:21). Talvez Saul pensasse que o fim, fazer sacrifício ao Senhor, justificaria os meios, a desobediência. Mas não foi assim!

Samuel, porém, respondeu:
"Acaso tem o Senhor tanto prazer
em holocaustos e em sacrifícios
quanto em que se obedeça
à sua palavra?
A obediência é melhor
do que o sacrifício,
e a submissão é melhor
do que a gordura de carneiros.
- 1 Samuel 15:22

Para Deus, nossa obediência é mais importante. Obedecer a Deus mostra nosso amor, nossa confiança e nossa certeza de que Ele sabe o que é melhor para nós. Decidamos hoje obedecer a Deus acima de todas as coisas. Mostremos nosso amor a Deus e nossa confiança nele, fazendo sempre o que lhe agrada. Deus abençoa o obediente! 

Quem tem os meus mandamentos e lhes obedece, esse é o que me ama. Aquele que me ama será amado por meu Pai, e eu também o amarei e me revelarei a ele".
- João 14:21

Veja também: Versículos lindos sobre a fidelidade de Deus 








  
Compre o livro de devocionais do Bíbliaon:
Encontro com Deus - 365 devocionais para fortalecer sua fé


Palavra de Anteontem
Quem é capaz contra o Senhor?


O Senhor disse:
"Eu certamente o fortaleci para o bem
e intervim por você,
na época da desgraça e da adversidade,
por causa do inimigo.
"Será alguém capaz de quebrar o ferro,
o ferro que vem do norte, ou o bronze?
- Jeremias 15:11-12

Nessa passagem, Jeremias estava triste, amargurado e encurralado. Todos o detestavam e o amaldiçoavam, quando fez essa oração ao Senhor. Deus, sabendo bem dessa realidade, lembra o profeta de que foi Ele quem o fortaleceu nos momentos difíceis de sua vida. Além disso, quem poderia superar o Senhor?
Jeremias, ao ouvir as palavras do Senhor, sentiu-se encorajado, nutrido e cheio de esperança.

Quando as tuas palavras foram encontradas eu as comi; elas são a minha alegria e o meu júbilo, pois pertenço a ti, Senhor Deus dos Exércitos.
- Jeremias 15:16

Ele levou sua amargura e decepção diante de Deus e esperou a intervenção do Pai. Deus renovou seu espírito e restaurou a alegria em seu coração.
Quando somos sinceros diante de Deus e abrimos o nosso coração a Ele, prestando atenção às suas palavras, o nosso espírito é renovado. Tente se lembrar agora mesmo dos momentos difíceis de sua vida, quando você sentiu a mão do Senhor sobre você. Reconheça e confie na presença de Deus com você em meio a essas situações.
Louve a Deus pelo seu amor por você, pela sua intervenção nesses momentos e decida confiar na sua força para te livrar sempre que precisar.
Veja também:

Versículos para edificar a família: palavras para ajudar a crescer juntos
Bem-aventurados os que choram, pois serão consolados (estudo bíblico)
Criação do Mundo: veja como Deus criou tudo!
 








  
Veja também:Versículo do DiaSalmo do DiaDevocional Diário</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_sobre_o_poder_da_oracao/"/></entry></feed>