<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-11T04:09:31.312337+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>31bb33a91ee9a32469919455901225a7</id><title>Dono de tudo, doador generoso - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-11T04:09:31.312505+00:00</updated><content>Teus, ó Senhor, são a grandeza, o poder, a glória, a majestade e o esplendor, pois tudo o que há
nos céus e na terra é teu. Teu, ó Senhor, é o reino; tu estás acima de tudo. A riqueza e a honra vêm de ti; tu dominas sobre todas as coisas. Nas tuas mãos estão a força e o poder para exaltar e dar força a todos. Agora, nosso Deus, damos-te graças, e louvamos o teu glorioso nome.
- 1 Crônicas 29:11-13

Tudo o que existe no universo pertence a Deus. Ele criou tudo com o poder da Sua palavra, e tudo é Seu desde a eternidade. Mas, no coração de Deus reside grande generosidade, e em Sua imensa bondade, Ele decidiu criar a humanidade para compartilhar com cada um de nós a beleza da natureza e de toda a criação.
Enquanto nós, humanos, nos concentramos em ter mais e acumular, Deus se deleita em dar e abençoar. Todos os dias, Ele nos concede inúmeras bênçãos, grandes e pequenas. Ele faz isso porque Seu coração é bom e cheio de amor. No entanto, quer tenhamos grandes ou pequenas riquezas materiais, o presente mais maravilhoso que Deus nos deu é a salvação por meio de Jesus Cristo.
Em Sua incomparável generosidade, Deus enviou Seu Filho, Jesus Cristo, ao mundo para que todos os que n'Ele creem possam receber a vida eterna. Ele se certificou de abrir o caminho para que todos estejamos com Ele eternamente. É assim que Seu amor por nós é grande!
Louvemos a Deus por Sua grande generosidade e Seu amor infinito! Jamais ignoremos o que Ele fez e o que faz por nós, como Ele cuida de nós e nos ajuda dia após dia. Exaltemos o Seu nome e Lhe demos todo o louvor, pois somente Ele é digno de toda a nossa gratidão, toda a honra e toda a nossa glória.
Veja também: Versículos que mostram que Deus está no controle de tudo
 
Fale com Deus todas as manhãs, confiando-Lhe seus sonhos, desafios e decisões, sabendo que Ele guia cada passo para o propósito perfeito.
Sempre que sentir medo, declare-o em voz alta, reafirmando que Deus é fiel para cuidar de cada detalhe do seu futuro.
Tome decisões hoje confiando que Deus já está no amanhã. Viva com responsabilidade, mas sem ansiedade, descansando no cuidado constante do Senhor sobre sua vida.

 
Teus, ó Senhor, são a grandeza, o poder, a glória, a majestade e o esplendor, pois tudo o que há
nos céus e na terra é teu. Teu, ó Senhor, é o reino; tu estás acima de tudo. A riqueza e a honra vêm de ti; tu dominas sobre todas as coisas. Nas tuas mãos estão a força e o poder para exaltar e dar força a todos. Agora, nosso Deus, damos-te graças, e louvamos o teu glorioso nome.
- 1 Crônicas 29:11-13
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>