<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-22T03:46:55.068192+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>6a3838353d08962e2c5c8d13a238ec55</id><title>Examine o seu coração - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-22T03:46:55.068338+00:00</updated><content>O coração é mais enganoso
que qualquer outra coisa
e sua doença é incurável.
Quem é capaz de compreendê-lo?
- Jeremias 17:9

Vivemos em uma época em que as aparências são muito valorizadas. Muitos se preocupam com o que os outros pensam, com a imagem que projetam ao mundo, mas se esquecem de olhar para dentro de si mesmos.
A Palavra de Deus nos exorta a examinarmos o nosso coração, pois é dele que procede à fonte da vida (Provérbios 4:23). O coração humano, sem a direção de Deus, é inclinado ao pecado, ao egoísmo e à idolatria.
Examinar o coração é mais do que reconhecer erros. É permitir que o Espírito Santo sonde os lugares mais profundos da alma, revelando intenções, mágoas escondidas, orgulhos disfarçados e pecados não confessados. Esse processo, muitas vezes desconfortável, é essencial para a santificação e para um relacionamento íntimo com Deus.
Davi, um homem segundo o coração de Deus, compreendia isso profundamente. Ele clamou: “Sonda-me, ó Deus, e conhece o meu coração; prova-me e conhece os meus pensamentos” (Salmos 139:23). Essa oração revela humildade e dependência. Reconhecer que precisamos ser moldados é o primeiro passo para a verdadeira transformação.
Deus não está interessado em atuações religiosas vazias. Ele deseja corações quebrantados, arrependidos, e dispostos a serem transformados. Ao examinar nosso interior, somos chamados ao arrependimento sincero, ao perdão, e a uma nova conduta pautada na graça e na Verdade.
Que possamos, diariamente, parar e perguntar: “O que tenho cultivado no meu coração? Amor ou rancor? Fé ou incredulidade? Humildade ou vaidade?” Essa prática constante de autoexame nos mantém sensíveis à voz de Deus e nos ajuda a crescer em maturidade espiritual.
Deixe que a luz de Cristo ilumine seu coração. Permita que Ele transforme o que for necessário. Porque só assim viveremos de maneira digna do chamado que recebemos.
Veja também: Explicação de Provérbios 4:23 - guarda o teu coração
 
O coração é mais enganoso
que qualquer outra coisa
e sua doença é incurável.
Quem é capaz de compreendê-lo?
- Jeremias 17:9
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>