<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-31T03:48:11.744904+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9f246e736fdd81c23c907b94a0ae76a9</id><title>Nenhuma arma forjada contra você prevalecerá - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-31T03:48:11.745041+00:00</updated><content>nenhuma arma forjada contra você prevalecerá, e você refutará toda língua que a acusar. Esta é a herança dos servos do Senhor, e esta é a defesa que faço do nome deles", declara o Senhor.
- Isaías 54:17

Há momentos na vida em que sentimos que tudo está contra nós. Somos feridos por palavras injustas, outras pessoas tomam decisões que nos ferem ou as circunstâncias parecem conspirar para nos enfraquecer. Mas, em vez de nos sentirmos derrotados, podemos nos lembrar, nesses momentos, do que lemos em Isaías: nenhuma arma forjada contra os filhos de Deus alcançará seu propósito. Por quê? Porque Deus é mais poderoso e destruirá essas armas.
Deus não promete uma vida livre de conflitos, mas garante Sua presença e proteção quando eles vierem. As provações podem ser intensas, as críticas dolorosas e as injustiças reais, mas aqueles que confiam no Senhor não lutam sozinhos. Sua defesa vem do Deus que vê, ouve e age em favor do Seu povo.
Às vezes, as "armas" não são visíveis: podem ser pensamentos de dúvida, medo ou acusações que buscam nos roubar a paz. No entanto, o Senhor declara que nenhuma delas prosperará. Ele mesmo é responsável por silenciar toda voz que se levanta em julgamento contra nós. Ele transforma o que parecia derrota em um testemunho de Sua fidelidade.
Esta promessa é uma herança, um lembrete de quem somos e de quem é o nosso Deus. Não importa o que seja forjado contra nós, o amor e a justiça de Deus nos cercam como um escudo. Confiar nele é descansar na certeza de que a sua salvação não falha.
Hoje você pode caminhar em paz. Armas podem ser forjadas, mas não triunfarão. Línguas podem ser levantadas, mas não prevalecerão. Deus é o seu defensor, o seu refúgio e a sua vitória. Em suas mãos, você pode enfrentar cada batalha com a confiança de que, no tempo do Senhor, ela se transformará em bênção.
Veja também: Explicação de Isaías 54:17: nenhuma arma forjada contra ti prosperará.
 
nenhuma arma forjada contra você prevalecerá, e você refutará toda língua que a acusar. Esta é a herança dos servos do Senhor, e esta é a defesa que faço do nome deles", declara o Senhor.
- Isaías 54:17
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>