<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-04T03:48:57.943245+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8a82165c8ceeab429ef2b21f54a1d7a3</id><title>Deus tem planos para você! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-04T03:48:57.943398+00:00</updated><content>Quando somos mais novos, é fácil imaginar que Deus tem muitos planos para nossa vida. Mas, à medida que envelhecemos, podemos sentir que já não há mais planos para nós. Isso não é verdade! A história de Abraão começou quando ele tinha 75 anos. E, pela fé, você é filho de Abraão. Deus ainda está trabalhando em sua vida!

Então o Senhor disse a Abrão: "Saia da sua terra, do meio dos seus parentes e da casa de seu pai, e vá para a terra que eu lhe mos­trarei.
"Farei de você um grande povo,
e o abençoarei.
Tornarei famoso o seu nome,
e você será uma bênção.
Abençoarei os que o abençoarem
e amaldiçoarei os que o amaldiçoarem;
e por meio de você
todos os povos da terra
serão aben­çoados".
- Gênesis 12:1-3

Deus deu a Abraão uma grande missão, levando-o a iniciar uma grande aventura. Mas Abraão confiou nas promessas que Deus lhe havia feito, sabendo que Deus nunca o abandonaria.
Assim acontece contigo: Deus chama-te a permanecer ativo na sua obra e promete-te a sua presença e a sua ajuda. Lembre-se que se ele te chamar, não te deixará sozinho: você tem a direção e a companhia do Pai. Ele te sustenta e te guia em todos os momentos.
Então não esqueça que, mesmo que os anos passem, Deus continua trabalhando na sua vida. Abra seu coração para Deus e ouça os planos dele para você. Ele ainda deseja usar você para expandir seu Reino, curar corações partidos e espalhar seu amor onde quer que você vá. Mesmo que você não tenha tanta energia como antes ou não sinta tanta vontade de iniciar novas aventuras, Deus quer e pode usá-lo para motivar, amar e transformar as pessoas ao seu redor. Deus tem planos para você: não os rejeite!
Não perca sua esperança nos planos de Deus.
 
Então o Senhor disse a Abrão: "Saia da sua terra, do meio dos seus parentes e da casa de seu pai, e vá para a terra que eu lhe mos­trarei.
"Farei de você um grande povo,
e o abençoarei.
Tornarei famoso o seu nome,
e você será uma bênção.
Abençoarei os que o abençoarem
e amaldiçoarei os que o amaldiçoarem;
e por meio de você
todos os povos da terra
serão aben­çoados".
- Gênesis 12:1-3
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>