<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-18T03:34:40.828977+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>c47f6140bedcdd19742910654dfae602</id><title>Deus te abençoe! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-18T03:34:40.829144+00:00</updated><content>O Senhor é o seu protetor;
como sombra que o protege,
ele está à sua direita.
De dia o sol não o ferirá;
nem a lua, de noite.
O Senhor o protegerá de todo o mal,
protegerá a sua vida.
O Senhor protegerá a sua saída
e a sua chegada,
desde agora e para sempre.
- Salmo 121:5-8

Deus te abençoe com Sua proteção e cuidado. Deus te abençoe concedendo-te novas forças para enfrentar os desafios que este dia traz. Deus te abençoe com Sua proteção, que Ele te livre de ataques físicos e espirituais. Deus te abençoe ao levantar e ao deitar, ao ir e vir, ao mover-se e ao ficar quieto. Deus abençoe cada segundo da sua vida com Sua presença e proteção!
Deus te ama e Sua bênção sobre você nunca termina. Ele já te deu a maior bênção: sua salvação por meio de Jesus. Mas Ele abençoa sua vida constantemente; não passa um dia sem que você receba uma bênção do Senhor. Preste atenção!
Quando a solução para um problema surgir do nada, agradeça a Deus por essa bênção. Por cada provisão e proteção, por cada detalhe evidente de Seu cuidado e amor, levante seus olhos para o céu e louve ao Senhor.
Esteja atento às bênçãos de Deus sobre sua vida hoje. Não ignore o amor e o cuidado de Deus por você, nem os atribua aos seus esforços ou boa sorte. Deus te ama, Deus cuida de você, Deus te ajuda, Deus te abençoa. Hoje, eleve uma oração de louvor ao céu, repleta de gratidão pelas Suas bênçãos e pelo Seu amor incomparável. Que Deus continue abençoando a sua vida! 

"O Senhor te abençoe e te guarde;
o Senhor faça resplandecer
o seu rosto sobre ti
e te conceda graça;
o Senhor volte para ti o seu rosto
e te dê paz.
- Números 6:24-26 

Veja também: 7 promessas de Deus para abençoar o seu dia.
 
O Senhor é o seu protetor;
como sombra que o protege,
ele está à sua direita.
De dia o sol não o ferirá;
nem a lua, de noite.
O Senhor o protegerá de todo o mal,
protegerá a sua vida.
O Senhor protegerá a sua saída
e a sua chegada,
desde agora e para sempre.
- Salmo 121:5-8
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>