<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-22T03:40:42.999648+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>e82029680c3eb8c46b0f0f65d953883d</id><title>Presente maravilhoso, paz incomparável - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-22T03:40:42.999824+00:00</updated><content>Quem crê no Filho tem a vida eterna;
- João 3:36


As minhas ovelhas ouvem a minha voz; eu as conheço, e elas me seguem. Eu lhes dou a vida eterna, e elas jamais perecerão; ninguém as poderá arrancar da minha mão.
- João 10:27-28

Em Cristo, Deus nos deu o maior presente que poderíamos receber: a certeza da vida eterna. É verdade que muitas coisas boas nos acontecem na vida. Mas nada se compara à profunda paz de viver guiado por Deus, perdoado por Ele e com a certeza de que estaremos com Ele por toda a eternidade.
Em Seu imenso amor por você e por mim, Deus enviou Jesus ao mundo. Ele fez isso para que todos os que creem n'Ele recebam a certeza da vida eterna. Sim, habitamos corpos frágeis que se desgastam e um dia morrerão. Mas a vida que Deus nos promete é espiritual, uma vida que nunca terá fim. Onde tudo o que é terreno termina, começa a plenitude que Cristo oferece.
Mesmo quando enfrentamos dificuldades, medos ou incertezas, esse presente permanece intacto. Saber que Jesus nos sustenta, que Ele nos conhece pelo nome e que nada pode nos separar do Seu amor traz paz aos nossos corações.
A salvação não é um fardo ou um peso: é um presente maravilhoso que Deus oferece com amor. No entanto, cada pessoa deve decidir se a aceita ou a rejeita. Deus não deseja condenar ninguém: Seu desejo é que todos encontrem a vida em Seu Filho.
Esse convite também é para você. Jesus te chama com ternura. Ele quer perdoar o seu passado, te dar paz para o presente e garantir o seu futuro eterno. O Seu dom está ao seu alcance com um simples ato de fé: crer n'Ele.
Aproxime-se de Cristo hoje com confiança, abra o seu coração e receba a paz incomparável de saber que a sua vida e a sua eternidade estão nas mãos do Bom Pastor.
Veja também: Versículos de esperança para sua vida
 
Quem crê no Filho tem a vida eterna;
- João 3:36
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>