<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-31T04:04:29.207974+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>3bbd638d478da279b18520ffff15f136</id><title>O reconhecimento vem de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-31T04:04:29.208109+00:00</updated><content>Não é do oriente nem do ocidente
nem do deserto que vem a exaltação.
É Deus quem julga:
Humilha a um, a outro exalta.
- Salmos 75:6-7

Vivemos em um tempo em que muitas pessoas buscam reconhecimento a qualquer custo. Likes, elogios, aplausos e aprovação parecem definir o valor de alguém. No entanto, a Palavra de Deus nos ensina que o verdadeiro reconhecimento não vem dos homens, mas do Senhor. É Ele quem conhece o coração, vê as intenções e honra aqueles que permanecem fiéis, mesmo quando ninguém está olhando.
Muitas vezes fazemos o bem e não recebemos agradecimento. Trabalhamos com dedicação, servimos na igreja, ajudamos pessoas e, ainda assim, somos ignorados ou até criticados. Nessas horas, o coração pode se entristecer. Porém, Deus nos convida a confiar n’Ele. Nada passa despercebido aos Seus olhos. Cada esforço, cada lágrima e cada ato de amor são vistos por Ele.
Jesus é o maior exemplo disso. Durante Seu ministério, foi rejeitado, incompreendido e desprezado. Mesmo sendo o Filho de Deus, Ele não buscou a glória humana, mas fez a vontade do Pai. No tempo certo, Deus o exaltou acima de tudo. Isso nos ensina que a exaltação verdadeira vem quando escolhemos a obediência e a humildade.
Quando entendemos que o reconhecimento vem de Deus, nosso coração descansa. Não precisamos competir, provar nosso valor ou viver comparando nossas conquistas com as dos outros. Sabemos quem somos em Cristo. Somos amados, escolhidos e cuidados por um Pai fiel.
Continue fazendo o bem, mesmo em silêncio. Sirva com alegria, ame com sinceridade e confie no tempo de Deus. Ele sabe quando e como honrar Seus filhos. E quando o reconhecimento vem d’Ele, é completo, justo e cheio de paz.
Veja também: 7 razões para servir a Deus com alegria
 
Não é do oriente nem do ocidente
nem do deserto que vem a exaltação.
É Deus quem julga:
Humilha a um, a outro exalta.
- Salmos 75:6-7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>