<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-10T03:52:45.315555+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>055327693464bd46c184e791e5e8fd62</id><title>Crer e obedecer - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-10T03:52:45.315710+00:00</updated><content>Quem crê no Filho tem a vida eterna; já quem rejeita o Filho não verá a vida, mas a ira de Deus permanece sobre ele".
- João 3:36

Crer em Jesus nos transforma completamente. Quando abrimos nossos corações para uma nova vida em Cristo Jesus, tudo muda. Conhecer a Deus e obedecer aos Seus mandamentos se tornam nossos maiores desejos. Portanto, a obediência é o fruto da nossa fé. Cremos em Jesus, nos entregamos a Ele e começamos a viver em obediência.
É fácil obedecer a alguém que amamos e confiamos, porque sabemos que Ele só quer o melhor para nós. Esse é o coração de Deus Pai. Nele, temos a vida eterna! Em amor, Ele nos chama a crer e confiar, porque nossa salvação é pela fé. Mas, ao obedecer aos Seus mandamentos, expressamos de forma mais tangível nosso amor por Ele e nosso desejo de viver para Ele.
Com a obediência, tudo em nossas vidas se encaixa. A obediência abre a porta para que vivamos uma vida mais feliz e com mais propósito.

"Nem todo aquele que me diz: 'Senhor, Senhor', entrará no Reino dos céus, mas apenas aquele que faz a vontade de meu Pai que está nos céus.
- Mateus 7:21

A obediência é a expressão mais visível do que acontece dentro de nós. É fácil dizer que cremos em Deus e temos fé nele. Viver em obediência diariamente é um compromisso mais difícil e desafiador. A obediência nos chama a deixar de lado nossas preferências e nos concentrar no que Deus deseja e no que agrada ao seu coração.
Escolha crer em Deus e obedecê-lo em todas as coisas. A vontade dele para você é boa, perfeita e agradável (Romanos 12:2). Viva a vida plena que ele preparou para você. Viva em amor e obediência àquele que o ama mais do que a todos. Viva para Jesus!
Leia também: Mensagens de fé e esperança em Deus
 
Quem crê no Filho tem a vida eterna; já quem rejeita o Filho não verá a vida, mas a ira de Deus permanece sobre ele".
- João 3:36
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>