<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-08T03:37:03.745503+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>b4dcf24ac503aff5e6cdb491d43bdb45</id><title>Dê um passo de fé - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-08T03:37:03.745667+00:00</updated><content>Ora, a fé é a certeza daquilo que esperamos e a prova das coisas que não vemos.
- Hebreus 11:1

Não é fácil dar um passo de fé. Sentimos o chamado de Deus para fazer algo, mas não sabemos o que vai acontecer. Os problemas parecem gigantescos e sentimos um certo medo. Mas quando damos um passo de fé, Deus age. Ele honra nossa fé e nos ajuda a alcançar o impossível.
O jovem David deu um grande passo de fé e conseguiu derrotar o gigante Golias. Davi sabia que, por sua própria força ou por seus próprios méritos, não conseguiria nada de bom. Mas ele tinha grande fé em Deus e em seu poder. Ele sabia que Golias não tinha escapatória do Deus todo-poderoso. É por isso que Davi pôde declarar diante de Golias:

Davi, porém, disse ao filisteu: "Você vem contra mim com espada, com lança e com dardos, mas eu vou contra você em nome do Senhor dos Exércitos, o Deus dos exércitos de Israel, a quem você desafiou.
Hoje mesmo o Senhor o entregará nas minhas mãos, eu o matarei e cortarei a sua cabeça. Hoje mesmo darei os cadáveres do exército filisteu às aves do céu e aos animais selvagens, e toda a terra saberá que há Deus em Israel.
- 1 Samuel 17:45-46

Fortaleça sua fé hoje e siga em frente sob a direção de Deus. Você verá que ao dar passos de fé em nome do Senhor e segundo a vontade dele, você sentirá a paz de Deus em seu coração e a certeza de que Ele agirá.
Leia histórias da Bíblia que fortalecerão sua fé:

História de Davi: o rei mais conhecido na Bíblia
A história de Josué (sucessor de Moisés e líder do povo de Israel)
A História de Raabe (e o que aprendemos com ela)
 
História de Davi: o rei mais conhecido na Bíblia
A história de Josué (sucessor de Moisés e líder do povo de Israel)
A História de Raabe (e o que aprendemos com ela)

 
Ora, a fé é a certeza daquilo que esperamos e a prova das coisas que não vemos.
- Hebreus 11:1
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>