<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-18T03:52:19.958017+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>2ef4ed6825254f34730662b990723b39</id><title>O Senhor cuida de você como da menina dos seus olhos - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-18T03:52:19.958189+00:00</updated><content>Pois o povo preferido do Senhor
é este povo,
Jacó é a herança que lhe coube.
"Numa terra deserta ele o encontrou,
numa região árida e de ventos uivantes.
Ele o protegeu e dele cuidou;
guardou-o como
a menina dos seus olhos,
- Deuteronômio 32:9-10

Como povo de Deus, somos especiais e importantes para Ele. Assim como um pai amoroso observa os perigos que cercam seus filhos e tenta protegê-los, Deus sabe que existem muitos perigos ao nosso redor e nos envolve com sua proteção. Em seu amor, ele nos guarda e cuida de nós de uma maneira especial, como a menina dos seus olhos.
Os olhos são uma parte muito importante e delicada do corpo. Graças aos nossos olhos, podemos ver o caminho que estamos percorrendo, estar atentos ao que nos cerca e perceber perigos que ainda estão distantes. Sentimos uma sensação estranha quando um cílio cai em nosso olho ou algum outro objeto obstrui nossa visão. Portanto, por serem muito delicados e expostos a muitas ameaças, tentamos protegê-los e cuidar deles.
Com esse mesmo cuidado e determinação, Deus cuida de você e de mim. Ele sabe que há um inimigo procurando nos atacar e nos afastar dele, e é por isso que Deus nos instrui e nos ensina a permanecer nele, cercados por sua proteção.
Mas muitas vezes pensamos que somos fortes e que nada pode nos derrotar. A realidade é que, quando grandes perigos e ameaças nos sobrevêm, percebemos o quão frágeis somos. Precisamos da proteção de Deus! É maravilhoso saber que sempre podemos nos refugiar nele.

Deus é o nosso refúgio e a nossa fortaleza,
auxílio sempre presente na adversidade.
Por isso não temeremos,
ainda que a terra trema
e os montes afundem no coração do mar,
ainda que estrondem as suas águas turbulentas
e os montes sejam sacudidos
pela sua fúria.
- Salmo 46:1-3

Se você sentir perigo ao seu redor, que o inimigo está tentando lhe fazer mal, lembre-se de que o Senhor o cerca com Sua proteção e cuida de você como a menina dos Seus olhos. Apegue-se ao Senhor e clame por Sua ajuda e proteção. Ele o livrará!
Leia também: Menina dos olhos de Deus (Estudo Bíblico)
 
Pois o povo preferido do Senhor
é este povo,
Jacó é a herança que lhe coube.
"Numa terra deserta ele o encontrou,
numa região árida e de ventos uivantes.
Ele o protegeu e dele cuidou;
guardou-o como
a menina dos seus olhos,
- Deuteronômio 32:9-10
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>