<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-06T03:42:46.410808+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>2eeb2489998cd8253037e5e0df7f712b</id><title>De que me regozijo? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-06T03:42:46.410949+00:00</updated><content>Eu dei a vocês autoridade para pisarem sobre cobras e escorpiões, e sobre todo o poder do inimigo; nada lhes fará dano. Contudo, alegrem-se, não porque os espíritos se submetem a vocês, mas porque seus nomes estão escritos nos céus". 
- Lucas 10:19-20

Em certa ocasião, Jesus enviou 70 discípulos para ministrar e preparar os lugares para onde iria. Quando voltaram, voltaram cheios de alegria, falando sobre os milagres e grandes sinais que haviam visto e feito em Seu nome. Jesus se alegrou com eles e lhes disse: "Eu vi Satanás cair do céu como um raio" (Lucas 10:18). O poder de Deus havia se manifestado!
Porém, advertiu-os de que, embora tudo o que tivessem feito em Seu nome fosse maravilhoso, o mais importante não era isso. O que deveria encher seus corações de verdadeira alegria era a realidade de quem eles eram nele e graças a ele: filhos de Deus, salvos por toda a eternidade.
Portanto, faça hoje o que Deus te chamou para fazer em nome dele e celebre as vitórias para a glória dele. Mas, acima de tudo, regozije-se com o que Deus fez por você e com a bênção de ser salvo por toda a eternidade. Seu nome está inscrito no céu!
Leituras sugeridas: 

Versículos que explicam o que é a salvação na Bíblia
Estudo bíblico sobre a alegria da salvação: Hosana, o salvador chegou
Como ser salvo segundo a Bíblia
 
Versículos que explicam o que é a salvação na Bíblia
Estudo bíblico sobre a alegria da salvação: Hosana, o salvador chegou
Como ser salvo segundo a Bíblia

 
Eu dei a vocês autoridade para pisarem sobre cobras e escorpiões, e sobre todo o poder do inimigo; nada lhes fará dano. Contudo, alegrem-se, não porque os espíritos se submetem a vocês, mas porque seus nomes estão escritos nos céus". 
- Lucas 10:19-20
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>