<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-27T03:59:12.879092+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>3e6e37d56d30a8c01c7e6199f877af43</id><title>Alegrem-se: vocês têm a ajuda do Senhor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-27T03:59:12.879282+00:00</updated><content>O Senhor é a minha força e o meu escudo;
nele o meu coração confia, e dele recebo ajuda.
Meu coração exulta de alegria,
e com o meu cântico lhe darei graças.
- Salmo 28:7

É possível que, ao acordar todas as manhãs, você pense em tudo o que o aguarda: os desafios, os imprevistos, as decisões e as lutas que o dia poderá trazer. É verdade que antecipar essas coisas ajuda a se preparar, mas também é possível que isso cause desânimo ou preocupação. Talvez uma maneira mais sábia — e mais cheia de fé — de começar o dia seja declarando a verdade que lemos neste Salmo. O Senhor, o Deus Todo-Poderoso, é a sua força, o seu escudo e o seu auxílio constante. Você pode confiar plenamente nele. Encare o dia com alegria: o Senhor está com você!
Louve a Deus e permaneça atento à Sua ajuda e bênção em todos os momentos. Ele nunca o deixa sozinho. Em cada situação que surge, você tem o Espírito Santo que habita em você. Ele o instrui, o fortalece e o guia para que você ande na Verdade e faça o que é certo a cada passo. Sob a Sua orientação, você não só pode enfrentar os desafios, mas também superá-los para a glória de Deus.

Mas, quando o Espírito da verdade vier, ele os guiará a toda a verdade. Não falará de si mesmo; falará apenas o que ouvir, e anunciará a vocês o que está por vir.
- João 16:13

Quando os desafios da vida parecerem insuperáveis, lembre-se de que você não caminha com suas próprias forças. O Espírito Santo vai à sua frente, preparando-o, dando-lhe discernimento e lembrando-o das promessas de Deus. Ele é o seu consolador e o seu fiel auxílio. Nos momentos de fraqueza, Ele o renovará e o lembrará de que o poder de Deus se aperfeiçoa justamente na sua fragilidade.
Portanto, não tema o que o dia possa trazer, nem se preocupe com o que ainda não aconteceu. O mesmo Espírito que ressuscitou Jesus dentre os mortos habita em você. Essa é a sua garantia, a sua força e a sua paz. Confie na Sua orientação, descanse na Sua presença e siga em frente com coragem. Deus está agindo em seu favor, e o Seu Espírito estará com você a cada passo do caminho.
Veja também: Estudo bíblico sobre o Espírito Santo
 
Amar a Deus sobre todas as coisas e de todo coração (Estudo Bíblico)
As 5 características do amor segundo a Bíblia

 
O Senhor é a minha força e o meu escudo;
nele o meu coração confia, e dele recebo ajuda.
Meu coração exulta de alegria,
e com o meu cântico lhe darei graças.
- Salmo 28:7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>