<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-12T03:32:11.550242+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>20452df2642834dc1d2491461e4a0a78</id><title>O que queres que eu te faça? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-12T03:32:11.550383+00:00</updated><content>Ora, quando ele ia chegando a Jericó, estava um cego sentado junto do caminho, mendigando. Este, pois, ouvindo passar a multidão, perguntou que era aquilo. Disseram-lhe que Jesus, o nazareno, ia passando.
Então ele se pôs a clamar, dizendo: Jesus, Filho de Davi, tem compaixão de mim! E os que iam à frente repreendiam-no, para que se calasse; ele, porém, clamava ainda mais: Filho de Davi, tem compaixão de mim!
Parou, pois, Jesus, e mandou que lho trouxessem. Tendo ele chegado, perguntou-lhe: Que queres que te faça? Respondeu ele: Senhor, que eu veja.
- Lucas 18:35-41

Em Lucas 18:35-41 encontramos a história do cego de Jericó, que clamava insistentemente por Jesus. Muitos tentavam calá-lo, mas ele gritava ainda mais: “Jesus, Filho de Davi, tem misericórdia de mim!”. Quando finalmente é trazido diante de Cristo, o Senhor lhe pergunta: “Que queres que eu te faça?”, uma pergunta que, à primeira vista, parece óbvia, pois o homem era cego. No entanto, Jesus quis ouvir de sua própria boca o desejo do seu coração.
Esse diálogo nos convida a refletir sobre nossa vida de oração. Muitas vezes apresentamos a Deus listas intermináveis de pedidos, mas será que sabemos, de fato, o que queremos que Ele faça em nós e por nós? O cego não pediu riquezas, vingança ou reconhecimento. Pediu algo essencial: recuperar a visão. Sua resposta simples revelou sua fé e clareza de propósito.
Jesus continua nos perguntando hoje: “Que queres que eu te faça?”. E essa pergunta nos confronta. Nossas orações refletem necessidades momentâneas ou expressam uma busca por transformação e salvação? Pedimos a Deus soluções imediatas ou clamamos por uma visão espiritual que nos permita enxergar Sua vontade?
Cristo pode nos dar muito mais do que pedimos. Ele não é somente um solucionador de problemas, mas o Senhor da vida, capaz de curar nossas feridas interiores, restaurar relacionamentos, dar paz em meio às tempestades e, acima de tudo, abrir nossos olhos espirituais.
Que respondamos a essa pergunta de Jesus com sinceridade. Que não nos limitemos a pedir o que achamos urgente, mas desejemos aquilo que é eterno: ver a vida e o mundo com os olhos da fé. Pois quando nossa visão é restaurada em Cristo, tudo o mais encontra seu lugar.
Que queres que te faça?
Saiba mais sobre a história de Bartimeu (o cego de Jericó).
 
Ora, quando ele ia chegando a Jericó, estava um cego sentado junto do caminho, mendigando. Este, pois, ouvindo passar a multidão, perguntou que era aquilo. Disseram-lhe que Jesus, o nazareno, ia passando.
Então ele se pôs a clamar, dizendo: Jesus, Filho de Davi, tem compaixão de mim! E os que iam à frente repreendiam-no, para que se calasse; ele, porém, clamava ainda mais: Filho de Davi, tem compaixão de mim!
Parou, pois, Jesus, e mandou que lho trouxessem. Tendo ele chegado, perguntou-lhe: Que queres que te faça? Respondeu ele: Senhor, que eu veja.
- Lucas 18:35-41
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>