<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-25T03:38:37.429625+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ca3e93ba06995ac18c87f28dbcd35a83</id><title>O Senhor está perto - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-25T03:38:37.429778+00:00</updated><content>Os justos clamam, o Senhor os ouve
e os livra de todas as suas tribulações.
O Senhor está perto
dos que têm o coração quebrantado
e salva os de espírito abatido.
- Salmo 34:17-18

Ao acordarmos todas as manhãs, temos uma ideia aproximada das dificuldades que enfrentaremos, uma lista mental de tarefas a serem realizadas e os desafios que elas apresentam. Cada fase da vida traz consigo uma série de desafios que podem ser avassaladores. Mas aqueles de nós que amam a Deus devem lembrar que não enfrentamos nossos desafios sozinhos: Deus está perto, podemos clamar por Sua ajuda!
Quando abrimos nossos corações diante de Deus e Lhe contamos o que nos perturba, Ele não permanece em silêncio. Seus ouvidos estão atentos ao clamor de Seus filhos. Mesmo que às vezes não entendamos Sua maneira de agir, podemos confiar que o que Ele permite será para o nosso bem. Deus, em amor, vê nossas lutas, ouve nossas orações e vem em nosso socorro, dando-nos conforto e força.
Em meio à adversidade ou dificuldade, o Espírito Santo nos sustenta e nos lembra que não estamos sozinhos. O Senhor está perto e é fiel! Mesmo quando tudo parece estar desmoronando, nosso Deus amoroso continua a agir silenciosamente, abrindo caminhos onde não há e renovando em nós a fé que nos mantém firmes.
Aqueles que têm Jesus em seus corações possuem uma esperança que o mundo não pode dar ou tirar. Ele é a paz que acalma a tempestade interior e a luz que nos guia em tempos de escuridão. Portanto, a cada dia podemos caminhar com confiança, sabendo que o Senhor está perto, cuidando de nós com perfeito amor.
Enfrente as tempestades deste Deus de mãos dadas com o Senhor. Sua presença o sustentará, o fortalecerá e o conduzirá à vitória que só Ele pode dar.
Veja também: Deus nunca nos abandona: 6 versículos para ver que Ele está contigo.
 
Os justos clamam, o Senhor os ouve
e os livra de todas as suas tribulações.
O Senhor está perto
dos que têm o coração quebrantado
e salva os de espírito abatido.
- Salmo 34:17-18
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>