<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-03-28T03:36:18.202250+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>268efde08217365b254eeff37225cfcf</id><title>As primeiras coisas primeiro</title><updated>2025-03-28T03:36:18.202341+00:00</updated><content>Diariamente uma Palavra Bíblica para inspirar e melhorar o seu dia.


Palavra de Hoje
As primeiras coisas primeiro
Sexta, 28 de março de 2025


Busquem, pois, em primeiro lugar o Reino de Deus e a sua justiça, e todas essas coisas serão acrescentadas a vocês.
- Mateus 6:33 

Uma das habilidades mais importantes para ter sucesso na vida é saber organizar nossas prioridades. Todos temos a mesma quantidade de tempo disponível, 24 horas por dia. Usá-los com sabedoria, focando no que é mais importante, nos trará alegria e satisfação.
Para os filhos de Deus, o principal é buscar o Seu Reino e isso significa que nos concentraremos no que é importante para o nosso Senhor. Para Deus, o que realmente importa é a nossa relação com Ele, o nosso amor por Ele. É isso que nos diz o grande mandamento, que expressa claramente quais devem ser as nossas prioridades. 

Ame o Senhor, o seu Deus, de todo o seu coração, de toda a sua alma, de todo o seu entendimento e de todas as suas forças'. O segundo é este: 'Ame o seu próximo como a si mesmo'. Não existe mandamento maior do que estes".
- Marcos 12:30-31 

Quando colocamos Deus em primeiro lugar, nossas vidas se alinham com Seu propósito e todo o resto encontra seu devido lugar. As preocupações diárias emagrecem quando temos a certeza e a confiança de que Ele suprirá cada necessidade. A paz e a alegria que advêm de viver conforme a Sua vontade não são nada comparadas ao sucesso terreno que podemos alcançar.
Dar prioridade a Deus não significa negligenciar as nossas responsabilidades, mas sim garantir que cada decisão, cada esforço e cada objetivo estejam em harmonia com a sua orientação. Quando vivemos com essa perspectiva, encontramos realização e propósito, porque sabemos que nossa vida está alicerçada no eterno e não no passageiro. 
Veja mais: Explicação de Mateus 6:33: buscai em primeiro lugar o Reino de Deus 





Gostou?











 








  






🤲 Deus quer falar com você
📲 Receba a Palavra do Senhor no seu WhatsApp



Palavra de Ontem
Enfrentando o novo dia com otimismo


Mas eu cantarei louvores à tua força;
de manhã louvarei a tua fidelidade,
pois tu és o meu alto refúgio,
abrigo seguro nos tempos difíceis.
- Salmo 59:16 

Há manhãs em que temos dificuldade em levantar. Só de lembrar de todas as coisas que enfrentaremos durante o dia, já temos vontade de nos virar, fechar os olhos e nos aconchegar novamente.
O rei Davi também enfrentou dias muito difíceis. Às vezes, os inimigos o cercavam e parecia que iriam triunfar. Eles queriam matá-lo! Mas Davi, em vez de se concentrar nos seus inimigos e nos perigos que o ameaçavam, preferiu olhar para cima, lembrando-se de que servia ao Deus todo-poderoso. Sua confiança foi colocada em Deus.
Ao expressar sua confiança em Deus, a fé de Davi foi fortalecida e seu coração se encheu de tranquilidade e coragem. 

Ó tu, minha força, por ti vou aguardar;
tu, ó Deus, és o meu alto refúgio.
- Salmo 59:9 

Nos momentos mais sombrios, quando tudo parece perdido, escolha seguir o exemplo de Davi e olhar para Deus. Você pode enfrentar o dia com otimismo porque Deus nunca o deixará sozinho: Ele é o seu refúgio e a sua força. Quando você se sentiu fraco, Seu poder o sustentou. Quando o medo invade você, Seu amor o envolve. Não importa o tamanho da tempestade, Deus ainda está no controle, você pode confiar.
Então, em vez de ceder ao desânimo, opte por confiar. Mesmo que você não veja a saída, tenha certeza de que Deus já tem um caminho preparado. Cada dia lhe dá uma nova oportunidade de experimentar Sua fidelidade. Cante seu amor, proclame seu poder e lembre-se que, em suas mãos, você está seguro para sempre. 
Conheça mais sobre a história do rei Davi. 








  
Compre o livro de devocionais do Bíbliaon:
Encontro com Deus - 365 devocionais para fortalecer sua fé


Palavra de Anteontem
Exalte ao Senhor


O Senhor reina!
Vestiu-se de majestade;
de majestade vestiu-se o Senhor
e armou-se de poder!
O mundo está firme e não se abalará.
- Salmos 93:1

Nos momentos de desafio e incerteza, devemos lembrar que o nosso Deus está no trono. Ele é exaltado acima de todas as coisas, soberano sobre os céus e a terra. Nada foge ao Seu controle, e Seu poder se estende sobre todas as circunstâncias da nossa vida.
Há dias que podemos nos sentir fracos, desanimados ou sem direção. Mas a verdade é que servimos a um Deus que nunca falha. Ele é a nossa força, a nossa rocha inabalável. Quando olhamos para Ele e reconhecemos Sua grandeza, nossa fé é renovada, e a esperança floresce em nosso coração.
Jesus Cristo, o Rei dos reis, venceu a morte e nos garantiu a vida eterna. Seu nome está acima de todo nome, e nós podemos confiar que Ele cuida de nós com amor infinito. Nada pode nos separar do Seu cuidado e de Suas promessas.
Exalte ao Senhor hoje! Louve o Seu nome, confie em Sua bondade e lembre-se de que Ele é fiel. Que sua vida seja um reflexo da glória de Deus, pois Ele é digno de toda honra e louvor. Ele é exaltado, hoje e para sempre!

Exaltem o Senhor, o nosso Deus,
prostrem-se diante do estrado dos seus pés.
Ele é santo!
- Salmos 99:5

Veja também: Versículos de adoração a Deus 








  
Veja também:Versículo do DiaSalmo do DiaDevocional Diário</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscai_reino_de_deus_explicacao/"/></entry></feed>