<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-09T05:09:30.368558+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>62e8ffd13359a53565f65cbc45f7497d</id><title>Tolerar não é aceitar - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-09T05:09:30.368720+00:00</updated><content>Não se amoldem ao padrão deste mundo, mas transformem-se pela renovação da sua mente, para que sejam capazes de experimentar e comprovar a boa, agradável e perfeita vontade de Deus.
- Romanos 12:2

Vivemos em um tempo em que a palavra tolerância é constantemente usada como sinônimo de aceitação. Porém, à luz da Palavra de Deus, é essencial compreender que tolerar não significa concordar, aprovar ou adotar os valores deste mundo. O cristão é chamado a amar as pessoas, mas a permanecer fiel à verdade do Evangelho, mesmo quando essa verdade confronte a cultura ao nosso redor.
Tolerar é respeitar o próximo, reconhecer sua dignidade como criatura feita à imagem de Deus e conviver em paz, sem ódio, violência ou arrogância. Aceitar, por outro lado, é validar práticas, ideologias e comportamentos que contradizem os princípios bíblicos. Quando essa distinção se perde, o perigo é que a igreja comece a se moldar ao mundo, em vez de ser sal da terra.
A Palavra nos alerta que o sistema deste mundo é passageiro e se opõe aos valores do Reino de Deus. Quando o cristão aceita tudo sem discernimento, corre o risco de relativizar o pecado, silenciar a verdade e enfraquecer sua fé. Isso não apenas compromete o testemunho cristão, mas também afasta pessoas da verdadeira transformação que só Cristo pode oferecer.
Posicionar-se, portanto, não é ser intolerante, mas obediente. Jesus foi o maior exemplo de amor e, ao mesmo tempo, de firmeza. Ele acolhia os pecadores, mas nunca aprovou o pecado. Assim também deve ser o cristão: firme em suas convicções, claro em sua fé e cheio de graça e amor em suas atitudes.
Resistir às imposições do mundo exige coragem, discernimento e uma vida fundamentada na Palavra. O cristão não vive para agradar a sociedade, mas para glorificar a Deus. E ao fazer isso com amor, respeito e verdade, ele cumpre seu chamado sem abrir mão da fé.
Veja também: Exemplos de persistência na Bíblia (pessoas que confiaram em Deus e venceram)
 
Não se amoldem ao padrão deste mundo, mas transformem-se pela renovação da sua mente, para que sejam capazes de experimentar e comprovar a boa, agradável e perfeita vontade de Deus.
- Romanos 12:2
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>