<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-21T04:43:47.654114+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>c57497327a8bcec1b71a2be8a4e065fc</id><title>Quando a sabedoria nos afasta da fonte - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-21T04:43:47.654275+00:00</updated><content>À medida que Salomão foi envelhecendo, suas mulheres o induziram a voltar-se para outros deuses, e o seu coração já não era totalmente dedicado ao Senhor, o seu Deus, como fora o coração do seu pai, Davi.
- 1 Reis 11:4

Por que o homem mais sábio do mundo acabou caindo e se afastando de Deus? Salomão recebeu de Deus algo extraordinário: sabedoria como nenhum outro homem teve. Ele governou com inteligência, escreveu provérbios, julgou causas difíceis e construiu o Templo do Senhor.
Tudo parecia perfeito. No entanto, sua história nos mostra uma verdade dura: grandes talentos não substituem um coração totalmente dependente de Deus.
A queda de Salomão não aconteceu de uma vez. Foi um processo silencioso. Ele começou a relaxar na obediência, a fazer concessões e a permitir que outras vozes ocupassem o lugar que era exclusivo de Deus. Seus relacionamentos o afastaram do Senhor, e seu coração, antes sensível, tornou-se dividido. A sabedoria continuava lá, mas a comunhão foi se perdendo.
Isso nos ensina que dons espirituais, inteligência, carisma ou sucesso não são garantia de fidelidade. Podemos cantar bem, liderar bem, falar bem e ainda assim nos afastar de Deus se não vigiarmos o coração. Tudo o que temos vem do Senhor, e sem Ele nada permanece firme.
Somos totalmente dependentes da graça de Deus. Os talentos que carregamos não são nossos por mérito próprio; foram dados por Ele. E somente Deus pode potencializar aquilo que Ele mesmo colocou em nós. Quando tentamos caminhar confiando apenas na nossa capacidade, abrimos espaço para a queda.
A história de Salomão nos chama à humildade e à vigilância. Ela nos lembra que o segredo não está em quão sábios ou talentosos somos, mas em quão próximos permanecemos do Senhor. Permanecer em Deus é o que protege nossos dons, fortalece nossa fé e mantém nosso coração alinhado com a vontade d’Ele.
Sem Deus, até o mais sábio pode cair; com Ele, até o mais simples pode permanecer firme.
Veja também: A história da vida de Salomão
 
À medida que Salomão foi envelhecendo, suas mulheres o induziram a voltar-se para outros deuses, e o seu coração já não era totalmente dedicado ao Senhor, o seu Deus, como fora o coração do seu pai, Davi.
- 1 Reis 11:4
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>