<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-14T04:00:15.517562+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ebb185c9e2fdf2b69871a5ae84cf415f</id><title>As incontáveis maravilhas de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-14T04:00:15.517716+00:00</updated><content>Grande é o Senhor e digno de ser louvado; sua grandeza não tem limites.
- Salmos 145:3

Desde os primórdios, a criação de Deus tem sido um testemunho vivo de Sua grandiosidade e poder infinito. Cada detalhe do universo revela as incontáveis maravilhas do Senhor, que, com sabedoria incomparável, formou o céu e a terra, as estrelas e o mar, a vida em suas mais variadas formas.
A natureza, a harmonia dos ecossistemas, o ciclo da vida e o equilíbrio perfeito que mantém tudo funcionando são provas claras da mão divina atuando constantemente. A beleza das flores, o canto dos pássaros, a vastidão dos oceanos e a imensidão do céu estrelado nos lembram que Deus é o autor da perfeição e do amor.
Além da criação, as maravilhas de Deus se manifestam em Sua misericórdia e graça. Ele é aquele que sustenta e renova a cada dia, oferecendo perdão, esperança e vida nova a quem O busca. Suas promessas são firmes, e Sua fidelidade é eterna, mesmo quando falhamos ou nos afastamos.
Deus age também nas histórias pessoais de cada um, intervindo com milagres, conforto e proteção. Sua presença transforma corações, cura feridas invisíveis e dá força para enfrentar as adversidades. Ele é o refúgio em meio à tempestade e a luz que guia nossos passos.
Reconhecer as maravilhas de Deus é despertar para uma vida de gratidão e louvor, é enxergar além do visível e confiar naquele que tudo criou e sustenta. Que possamos, diariamente, admirar e celebrar as incontáveis maravilhas do Senhor, fonte inesgotável de amor e poder, que jamais deixa de surpreender.
Veja também: Gratidão a Deus por cada momento.
 
Grande é o Senhor e digno de ser louvado; sua grandeza não tem limites.
- Salmos 145:3
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>