<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-14T03:36:19.110423+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>e1d0bc24b803a66e7ec7be51f6e6a6ce</id><title>Vasos de barro, para que seu poder se manifeste - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-14T03:36:19.110582+00:00</updated><content>Mas temos esse tesouro em vasos de barro, para mostrar que o poder que a tudo excede provém de Deus, e não de nós. De todos os lados somos pressionados, mas não desanimados; ficamos perplexos, mas não desesperados; somos perseguidos, mas não abandonados; abatidos, mas não destruídos. Trazemos sempre em nosso corpo o morrer de Jesus, para que a vida de Jesus também seja revelada em nosso corpo.
-2 Coríntios 4:7-10

Às vezes, gostamos de pensar que somos invencíveis, que podemos lidar com tudo o que vier porque somos fortes. Mas quando a situação aperta, quando as provações chegam, ficamos desanimados, desesperados e percebemos que, como todos os outros, precisamos de ajuda.
Graças a Deus que Ele não nos abandona em nossos momentos de necessidade! É em nossa fraqueza que o poder de Deus se manifesta com mais poder. O apóstolo Paulo experimentou isso em sua vida. Ele teve um encontro poderoso com Jesus na estrada para Damasco e, a partir daquele momento, tornou-se um porta-voz da salvação de Deus por meio de Jesus.
No entanto, Paulo não era invencível, nem triunfou em tudo. Na verdade, a Bíblia diz que havia algo, um espinho na carne, que o mantinha focado em sua humanidade. Em meio à sua fraqueza, Deus o confortou: "A minha graça te basta, porque o poder se aperfeiçoa na fraqueza" (2 Coríntios 12:9).
Como Paulo, somos vasos de barro. Somos seres humanos frágeis que passam por tribulações, angústias e situações desesperadoras. Em meio às nossas provações e dificuldades, precisamos lembrar que servimos ao Deus Todo-Poderoso que nunca nos abandona. Ele tem o poder não apenas de nos fortalecer, mas de nos dar vitória em meio às lutas da vida.
Seja encorajado hoje, lembrando-se de que o poder de Deus se aperfeiçoa em meio à sua fraqueza. Em suas lutas, Deus manifesta o Seu poder. Louve-O hoje e renove sua confiança em Seu amor, em Seu cuidado por você e em Seu poder. No Seu tempo perfeito, você verá Deus agir, pois Ele nunca o decepcionará. Confie!
Veja também: Versículos sobre o poder de Deus.
 
Mas temos esse tesouro em vasos de barro, para mostrar que o poder que a tudo excede provém de Deus, e não de nós. De todos os lados somos pressionados, mas não desanimados; ficamos perplexos, mas não desesperados; somos perseguidos, mas não abandonados; abatidos, mas não destruídos. Trazemos sempre em nosso corpo o morrer de Jesus, para que a vida de Jesus também seja revelada em nosso corpo.
-2 Coríntios 4:7-10
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>