<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-27T03:40:54.527165+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>569d06302ce4fde8da71055c95ea52f5</id><title>Renove Sua Esperança, Seja Paciente e Ore! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-27T03:40:54.527340+00:00</updated><content>Alegrem-se na esperança, sejam pacientes na tribulação, perseverem na oração.
- Romanos 12:12

A Palavra de Deus é poderosa. Em apenas um pequeno versículo vemos estas 4 coisas que todo crente precisa:
1) Alegria: Se alegre com a esperança que tem em Jesus - a vida eterna.

Porque a vontade de meu Pai é que todo aquele que olhar para o Filho e nele crer tenha a vida eterna, e eu o ressuscitarei no último dia". 
- João 6:40

2) Esperança: Essa esperança na vida eterna nos dá forças para viver.

Bendito seja o Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo! Conforme a sua grande misericórdia, ele nos regenerou para uma esperança viva, por meio da ressurreição de Jesus Cristo dentre os mortos,
- 1 Pedro 1:3

3) Paciência: Seja paciente quando problemas surgirem e confie em Deus. 

Depositei toda a minha esperança no Senhor;
ele se inclinou para mim
e ouviu o meu grito de socorro.
- Salmo 40:1

4) Oração: Fique firme na sua vida de oração e não desista! 

Saibam que o Senhor escolheu o piedoso;
o Senhor ouvirá quando eu o invocar.
- Salmo 4:3 

Renove hoje sua esperança e confie em Deus. Ele não irá falhar com você.
Encontre aqui mais versículos para renovar sua esperança.
 
Alegrem-se na esperança, sejam pacientes na tribulação, perseverem na oração.
- Romanos 12:12
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>