<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-17T03:41:21.692065+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>f60515f4a299f8d0aa405abaebe44fe8</id><title>Fiel para sempre - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-17T03:41:21.692245+00:00</updated><content>Saibam, portanto, que o Senhor, o seu Deus, é Deus; ele é o Deus fiel, que mantém a aliança e a bondade por mil gerações daqueles que o amam e obedecem aos seus mandamentos.
- Deuteronômio 7:9 

A fidelidade é uma virtude extremamente importante, mas, infelizmente, é escassa. Pessoas que amamos nos decepcionam, supostos amigos nos traem, vemos deslealdade em todos os lugares. Entretanto, mesmo quando os outros falham conosco, devemos lembrar que Deus é fiel, sempre foi e sempre será. Podemos confiar completamente nele, porque ele não nos decepcionará.
Mesmo quando somos infiéis e falhamos com Ele, Deus permanecerá fiel ao nosso lado, estendendo Sua mão de amor para nos ajudar e fortalecer. Grande é a sua fidelidade!
Quando enfrentamos momentos de incerteza, dúvida ou dor, nos perguntamos se Deus continua conosco. O inimigo sussurra mentiras que tentam nos fazer acreditar que Deus nos abandonou ou não se importa mais conosco. Mas a verdade é que Deus nunca nos abandona. 

Mas o Senhor é fiel; ele os fortalecerá e os guardará do Maligno.
- 2 Tessalonicenses 3:3 

Sua fidelidade não depende de nossas circunstâncias ou emoções, mas está enraizada em seu caráter. Ele é fiel! É por isso que, quando tudo parece estar desmoronando, podemos correr para ele. Podemos nos apegar às suas promessas, sabendo que tudo o que ele disse acontecerá.
Lembrar de sua fidelidade no passado nos dá forças para confiar a ele o presente e o futuro. Olhando para trás, vemos como Deus agiu antes: como Ele nos sustentou, guiou e confortou. Isso nos ajuda a manter nossa fé forte quando enfrentamos novos desafios. 
Então descanse nesta verdade: Deus é fiel para sempre. Não importa o que você enfrente, Ele estará com você, assim como tem estado até agora. Acredite, confie e permita que Sua fidelidade o encha de esperança. 
Veja também: Versículos lindos sobre a fidelidade de Deus
 
Saibam, portanto, que o Senhor, o seu Deus, é Deus; ele é o Deus fiel, que mantém a aliança e a bondade por mil gerações daqueles que o amam e obedecem aos seus mandamentos.
- Deuteronômio 7:9 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>