<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-17T03:38:00.962696+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>6813bcec468208db0abb0c4ed71ab555</id><title>O Senhor nos molda com amor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-17T03:38:00.962854+00:00</updated><content>"Ó comunidade de Israel, será que eu não posso agir com vocês como fez o oleiro?", pergunta o Senhor. "Como barro nas mãos do oleiro, assim são vocês nas minhas mãos, ó comunidade de Israel.
- Jeremias 18:6

Cada objeto de barro é um trabalho especial para o oleiro. Com paciência, ele molda e dá forma a esse pedaço de barro. Em sua mente, ele já tem uma ideia clara de como será o produto final. Mas quem entra em sua oficina durante o processo só vê o oleiro com suas mãos enlameadas, trabalhando pacientemente em sua roda, amassando e moldando o barro.
Da mesma forma, Deus nos molda com amor, porque somos uma criação valiosa e preciosa aos seus olhos. Ele nos conhece completamente, mas em seu amor, ele nos molda com paciência. Às vezes, o processo de moldagem pode parecer longo e doloroso. Há momentos em que sentimos que as provações nos pressionam, que as circunstâncias nos quebram ou que não entendemos o que Deus está fazendo.
No entanto, cada volta da roda divina tem um propósito. O Pai usa cada lágrima e cada situação para nos aperfeiçoar, remover as impurezas do coração e formar em nós o caráter de Cristo. Mesmo que nem sempre percebamos, o Seu amor está por trás de cada processo, sustentando-nos e lembrando-nos de que não estamos sozinhos.
Permaneça firme no Senhor. Confie que as Suas mãos não falharão. Mesmo quando você não entender o "porquê", descanse no "para quê": para que possamos nos tornar mais semelhantes a Jesus. Deus não nos deixa no meio do processo, nem abandona a obra que começou em nós. A cada dia, com ternura e poder, o Senhor continua a nos moldar. E chegará o momento em que você verá o propósito cumprido e poderá dizer: "O processo valeu a pena, porque o grande oleiro me fez uma nova criatura para a Sua glória."
Veja também: Somos vasos de barro na mão do oleiro (significado bíblico)
 
"Ó comunidade de Israel, será que eu não posso agir com vocês como fez o oleiro?", pergunta o Senhor. "Como barro nas mãos do oleiro, assim são vocês nas minhas mãos, ó comunidade de Israel.
- Jeremias 18:6
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>