<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-04T03:46:16.235044+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>1775fcf9d4753a6be3f1ade02c2a63c1</id><title>Amar os inimigos: o grande desafio cristão - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-04T03:46:16.235258+00:00</updated><content>Mas eu digo: Amem os seus inimigos e orem por aqueles que os perseguem,
- Mateus 5:44

Amar os inimigos é, sem dúvida, um dos mandamentos mais desafiadores que Jesus nos deixou. Em um mundo onde se valoriza orgulho, a retribuição e a justiça segundo nossos próprios olhos, o amor aos inimigos soa quase impossível. No entanto, é justamente nesse ponto que se revela a essência do verdadeiro cristianismo: amar como Cristo amou.
Jesus não apenas pregou esse amor; Ele o viveu. Na cruz, ferido, humilhado e injustiçado, ainda intercedeu pelos que o crucificavam, dizendo: “Pai, perdoa-lhes, porque não sabem o que fazem.” (Lucas 23:34). Esse ato sublime mostra que o amor cristão não depende do comportamento do outro, mas nasce de um coração transformado pelo Espírito Santo.
Amar os inimigos não significa aprovar suas atitudes ou negar a dor causada. Significa escolher responder com graça, mesmo quando somos feridos. É um exercício de fé e obediência, que nos liberta do peso do ódio e nos aproxima do caráter de Cristo. Quando oramos por quem nos fere, o Espírito trabalha primeiro em nós, curando nossas feridas e moldando-nos à imagem do Salvador.
Vivemos tempos em que o rancor e a intolerância dominam corações. Ser cristão é nadar contra essa corrente, é refletir a luz de Cristo mesmo nas relações mais difíceis. O amor ao inimigo é o testemunho mais poderoso que podemos oferecer, pois revela ao mundo que existe um caminho superior, o caminho da graça.
Que possamos, a cada dia, pedir a Deus um coração capaz de perdoar e amar, lembrando que fomos nós também amados quando ainda éramos inimigos de Deus. Esse é o verdadeiro Evangelho: amor que vence o ódio, graça que supera a justiça humana e perdão que gera vida.
Veja também: Amar os inimigos: versículo (com explicação).
 
Mas eu digo: Amem os seus inimigos e orem por aqueles que os perseguem,
- Mateus 5:44
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>