<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-20T03:51:22.871866+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>46fa94091052af6fee906027fe07afc5</id><title>Deixe Jesus mudar você - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-20T03:51:22.872031+00:00</updated><content>Habite ricamente em vocês a palavra de Cristo; ensinem e aconselhem-se uns aos outros com toda a sabedoria e cantem salmos, hinos e cânticos espirituais com gratidão a Deus em seu coração.
- Colossenses 3:16

O versículo de Colossenses 3:16 nos convida a uma vida enraizada na Palavra de Cristo. “Habite ricamente em vocês a palavra de Cristo” não é somente uma instrução; é um chamado para que a verdade do Evangelho se torne o alicerce de tudo o que somos e fazemos. Quando a Palavra habita em nós, ela molda nossos pensamentos, nossas atitudes e nossas ações.
Esse versículo também destaca a importância da comunhão e do discipulado mútuo: “ensinem e aconselhem-se uns aos outros com toda a sabedoria.” Em Cristo, não caminhamos sozinhos. Somos chamados a partilhar da sabedoria que vem do alto, ajudando-nos mutuamente a crescer na fé. A Palavra nos equipa para sermos instrumentos de encorajamento, correção e edificação na vida do outro.
Por fim, o texto nos impulsiona à adoração: “cantem salmos, hinos e cânticos espirituais com gratidão a Deus em seu coração.” A gratidão é o som natural de um coração cheio da Palavra. Quando reconhecemos tudo o que Cristo fez por nós, não conseguimos conter o louvor. A música se torna expressão da nossa fé e testemunho vivo da nossa esperança.
Esse versículo nos desafia a vivermos onde a Palavra de Cristo seja a fonte de sabedoria, comunhão e adoração. Que cada um de nós permita que essa Palavra habite ricamente em nosso interior, transformando-nos de dentro para fora, para que nossa vida inteira glorifique ao Senhor.
Veja também: Versículos sobre transformação
 
Habite ricamente em vocês a palavra de Cristo; ensinem e aconselhem-se uns aos outros com toda a sabedoria e cantem salmos, hinos e cânticos espirituais com gratidão a Deus em seu coração.
- Colossenses 3:16
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>