<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-12T03:35:27.139342+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>b4f89ebaa88c335fdef598e1813c0fed</id><title>Pense nisso - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-12T03:35:27.139507+00:00</updated><content>Finalmente, irmãos, tudo o que for verdadeiro, tudo o que for nobre, tudo o que for correto, tudo o que for puro, tudo o que for amável, tudo o que for de boa fama, se houver algo de excelente ou digno de louvor, pensem nessas coisas.
- Filipenses 4:8 

Nossos pensamentos têm o poder de moldar nosso dia, nossas emoções e, em muitos casos, toda a nossa vida. Um único pensamento negativo pode obscurecer um dia ensolarado, extinguir um sorriso genuíno e semear inquietação em um coração que, ao acordar, se sentia em paz.
Talvez isso já tenha acontecido com você: você acorda de bom humor, tudo parece estar em ordem, mas uma notícia inesperada, um comentário inapropriado ou uma preocupação repentina conseguem roubar sua alegria. O que ouvimos ou vemos pode influenciar como nos sentimos, se permitirmos.
Portanto, a Palavra de Deus nos chama a sermos intencionais sobre o que permitimos em nossas mentes. Não se trata de negar a realidade, mas de filtrar o que pensamos através da verdade de Deus. Filipenses 4:8 nos dá uma lista poderosa do que deve ocupar nossas mentes. Nem todo pensamento vale a pena ser mantido: apenas aquele que é verdadeiro, justo, puro, gentil e louvável.
O livro de Provérbios também nos oferece bons conselhos. 

Acima de tudo, guarde o seu coração, pois dele depende toda a sua vida.
- Provérbios 4:23 

O que pensamos, cedo ou tarde, cria raízes em nossos corações e determina o curso de nossas decisões. Neste dia, faça uma firme resolução de proteger sua mente e seu coração. Não deixe que o negativo governe sua vida. Encha-se da verdade de Deus todos os dias e você verá como sua paz florescerá e sua alegria ficará mais forte. 
Veja também: Mensagens bíblicas
 
Finalmente, irmãos, tudo o que for verdadeiro, tudo o que for nobre, tudo o que for correto, tudo o que for puro, tudo o que for amável, tudo o que for de boa fama, se houver algo de excelente ou digno de louvor, pensem nessas coisas.
- Filipenses 4:8 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>