<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-05T04:21:25.586095+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>113e060bbe568298476170c2ad124615</id><title>O pão que dá vida verdadeira - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-05T04:21:25.586273+00:00</updated><content>Eu sou o pão da vida.
Os seus antepassados comeram o maná no deserto, mas morreram.
Todavia, aqui está o pão que desce do céu, para que não morra quem dele comer.
- João 6:48-50

Hoje, a alimentação saudável é altamente valorizada. Somos incentivados a prestar atenção ao que comemos, não apenas para viver mais, mas para viver com qualidade.
No entanto, existe uma verdade ainda mais profunda: os seres humanos não são apenas corpos. Eles têm alma e espírito. Portanto, para viver plenamente, não basta nutrir o físico. Precisamos também cuidar e nutrir nosso ser interior, nosso espírito, o lugar onde o significado, a esperança e a verdadeira vida se definem.
É em Jesus, o pão que desceu do céu, que encontramos provisão superior a qualquer alimento passageiro. Assim como o maná sustentou o povo de Israel por um tempo, Cristo sustenta a humanidade por toda a eternidade. Tudo o que o mundo oferece pode nos satisfazer por um momento, mas, mais cedo ou mais tarde, o vazio retornará. Somente Jesus pode satisfazer a fome mais profunda do coração e nos dar uma vida abundante que não se desvanece com o tempo.
Aproximar-se de Jesus significa ir a Ele com fé, permitindo que nossas vidas recebam e assimilem a Sua Palavra. Assim como precisamos comer pão para termos força e energia, precisamos receber Cristo com confiança, amor e obediência. Receber Cristo transforma a maneira como pensamos, vivemos e amamos. Em comunhão com Ele, encontramos direção, descanso e renovação diária para nossas almas.
Hoje, o convite permanece aberto: venha a Jesus, alimente-se do pão da vida. Faça do seu relacionamento com Ele uma prioridade diária. Permita que a Sua Palavra alimente sua mente e seu coração, e você descobrirá que somente em Cristo há vida verdadeira, vida abundante e vida eterna.
Quem vem a Jesus e crê nEle jamais terá fome ou sede novamente.
Veja também: Jesus é o Pão da vida (Explicação)
 
Eu sou o pão da vida.
Os seus antepassados comeram o maná no deserto, mas morreram.
Todavia, aqui está o pão que desce do céu, para que não morra quem dele comer.
- João 6:48-50
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>