<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-04T03:51:25.144317+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>0c652e892e6a908fbe8abfea1bd53e1f</id><title>Jesus Cristo, Filho de Deus, Salvador - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-04T03:51:25.144462+00:00</updated><content>E vimos e testemunhamos que o Pai enviou seu Filho para ser o Salvador do mundo. Se alguém confessa publicamente que Jesus é o Filho de Deus, Deus permanece nele, e ele em Deus.
- 1 João 4:14-15


Nisto consiste o amor: não em que nós tenhamos amado a Deus, mas em que ele nos amou e enviou seu Filho como propiciação pelos nossos pecados.
- 1 João 4:10

Desde o nascimento da igreja, houve períodos de perseguição, mas a igreja do Senhor permaneceu firme e forte. É por isso que, mesmo hoje, milhares de anos após a morte e ressurreição de Jesus, há pessoas que proclamam Jesus como Senhor e Salvador e escolhem viver para Ele.
No início, e para se reconhecerem mutuamente, a igreja primitiva usava o símbolo do peixe, o Ichthys. Com este símbolo, declaravam a verdade que ardia em seus corações: pertenciam e serviam a Jesus Cristo, o Filho de Deus, Salvador do mundo. Nós também somos chamados a declarar esta verdade onde quer que formos. Estamos fazendo isso?
Aproveitemos todas as oportunidades que este dia nos apresenta para testemunhar que Jesus é o Filho de Deus, o Salvador do mundo. É graças a Ele que somos purificados de todo pecado e temos a certeza da vida eterna. Levemos a Sua presença aonde quer que formos.
Pode ser um gesto simples, como sorrir para uma pessoa desanimada. Talvez possamos animar alguém com uma frase simples como: "Nunca se esqueça de que Deus te ama". Ou podemos rapidamente nos oferecer para orar por alguém que compartilha uma preocupação conosco. Se estivermos atentos e nos deixarmos guiar pelo Espírito Santo, reconheceremos as oportunidades.
Proclamemos o que vivenciamos. Em Cristo, Deus nos transformou, nos deu a sua salvação e nos encheu de esperança. Ele também quer alcançar aqueles ao nosso redor com o seu amor e perdão. Sejamos canais de bênção todos os dias.
Veja também: A história de Jesus (o filho de Deus)
 
Propósito de Deus: Como descobrir e entender o seu
Versículos sobre Propósito
Qual o propósito da vida segundo a Bíblia

 
E vimos e testemunhamos que o Pai enviou seu Filho para ser o Salvador do mundo. Se alguém confessa publicamente que Jesus é o Filho de Deus, Deus permanece nele, e ele em Deus.
- 1 João 4:14-15
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>