<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-19T03:48:44.178149+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>3697aae2b354ceed2ccd068969b8b829</id><title>Deus é bom: lembre-se disso - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-19T03:48:44.178307+00:00</updated><content>Falarei da bondade do Senhor,
dos seus gloriosos feitos,
por tudo o que o Senhor fez por nós,
sim, de quanto bem ele fez
à nação de Israel,
conforme a sua compaixão
e a grandeza da sua bondade.
- Isaías 63:7

Deus é tão bom para nós, e todos os dias Ele nos mostra a Sua bondade. Desde o momento em que abrimos os olhos e nos levantamos, é a bondade do Senhor que nos sustenta. Mas, às vezes, diante dos problemas e dificuldades da vida, focamos mais no que está errado e tendemos a esquecer todo o bem que Deus faz por nós.
Focar nos nossos problemas não é sábio nem saudável. Pode nos levar a cair num ciclo de tristeza ou desespero. No livro de Isaías, encontramos a solução: lembrar da bondade e da misericórdia de Deus! Isaías não negou as dificuldades que enfrentou. Mas, em meio a elas, lembrou-se da bondade e da fidelidade de Deus com fé, sabendo que Deus é o mesmo para sempre.
Em meio às suas lutas e dificuldades, não se esqueça da fidelidade de Deus. Ele continua a fazer coisas boas por você. Abra bem os seus olhos e preste atenção aos detalhes do Seu amor.
Mesmo nos dias mais sombrios, Deus te cerca com pequenos sinais do Seu cuidado: uma palavra oportuna, a força para seguir em frente, a paz que vem sem explicação ou a provisão que aparece na hora certa. Quando você escolhe se lembrar desses detalhes, seu coração encontra descanso e esperança.
A bondade de Deus não depende das nossas circunstâncias, nem muda com os altos e baixos da vida. Ele é bom por natureza e sempre age por amor. Portanto, escolha reservar um tempo a cada dia para agradecer pelo que você recebe Dele. Isso transformará sua perspectiva sobre a vida. Deixe que a lembrança da Sua bondade renove a sua fé e fortaleça a sua certeza de que, não importa o que aconteça, Deus está trabalhando para o seu bem.
Veja também: 7 razões para confiar em Deus em meio às lutas
 
Falarei da bondade do Senhor,
dos seus gloriosos feitos,
por tudo o que o Senhor fez por nós,
sim, de quanto bem ele fez
à nação de Israel,
conforme a sua compaixão
e a grandeza da sua bondade.
- Isaías 63:7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>