<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-20T03:32:59.920888+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a0edea7a74b47fa739a4770595497c56</id><title>Todas as coisas lindas que nos aguardam - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-20T03:32:59.921045+00:00</updated><content>Todavia, como está escrito:
"Olho nenhum viu,
ouvido nenhum ouviu,
mente nenhuma imaginou
o que Deus preparou
para aqueles que o amam";
- 1 Coríntios 2:9 

Estamos cercados de beleza! Ver o nascer ou o pôr do sol, o sorriso dos nossos filhos, os olhos de um ente querido ou o voo de uma borboleta colorida são exemplos da grande variedade de beleza que Deus criou para nós desfrutarmos.
Mas a realidade é que este mundo, com toda a sua beleza, também está contaminado pela dor, pelo pecado e pela feiura. Guerras, doenças, disputas entre amigos, familiares que nos decepcionam, muitas coisas tentam estragar o nosso dia, trazendo tristeza e dor aos nossos corações.
No entanto, devemos sempre lembrar que, como filhos de Deus, temos esperança eterna. Quando chegarmos ao céu, toda a feiura, dor, doença, tudo o que obscurece a beleza acabará. Quando o apóstolo João teve a visão do novo céu e da nova terra, onde habitaremos com Deus por toda a eternidade, ele escreveu algo surpreendente. 

Ele enxugará dos seus olhos toda lágrima. Não haverá mais morte, nem tristeza, nem choro, nem dor, pois a antiga ordem já passou".
- Apocalipse 21:4 

A eternidade que nos espera graças ao sacrifício de Jesus na cruz é de alegria e beleza, sem lágrimas, morte ou dor. Viveremos com o Senhor para sempre! Lá, desfrutaremos de toda a beleza que Ele preparou em toda a sua plenitude, sem qualquer mancha, pecado ou imperfeição. 
Alegre-se hoje, filho de Deus! Agradeça a Deus pelo lindo futuro que o aguarda e por todas as coisas boas que você desfrutará com Cristo pela eternidade. 
Veja também: Versículos sobre morte e vida eterna.
 
Todavia, como está escrito:
"Olho nenhum viu,
ouvido nenhum ouviu,
mente nenhuma imaginou
o que Deus preparou
para aqueles que o amam";
- 1 Coríntios 2:9 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>