<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-19T04:17:05.027990+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>2760fec4f14db294a4fd7822cf2fab30</id><title>Deus te dá o poder para vencer a batalha - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-19T04:17:05.028148+00:00</updated><content>Tu, Senhor, manténs acesa a minha lâmpada;
o meu Deus transforma em luz as minhas trevas.
Com o teu auxílio posso atacar uma tropa;
com o meu Deus posso transpor muralhas.
- Salmo 18:28-29


Ele é o Deus que me reveste de força
e torna perfeito o meu caminho.
Torna os meus pés ágeis como os da corça,
sustenta-me firme nas alturas.
Ele treina as minhas mãos para a batalha
e os meus braços
para vergar um arco de bronze.
- Salmo 18:32-34

Enfrentamos muitos desafios e batalhas na vida. Em meio a cada um deles, devemos lembrar que, como filhos de Deus, estamos seguros em Seus braços. Ele nos acompanha em nossas batalhas, guia nossos passos e nos preenche com Seu poder. Não há batalha maior do que a de Deus; podemos viver com essa segurança e confiança.
Nas batalhas mais difíceis, quando nossa força diminui e as respostas parecem inatingíveis, Deus permanece presente. Mesmo que não entendamos o que está acontecendo, podemos descansar sabendo que Deus está no controle. Ele permanece fiel! Em cada luta, Deus caminha ao nosso lado, nos sustentando quando vacilamos e nos lembrando de que não lutamos sozinhos.
Deus nos acompanha e nos fortalece. Ele renova nossas forças quando estamos cansados e nos dá sabedoria para dar cada passo. Às vezes, a vitória não vem como esperamos, mas sempre vem de acordo com a Sua perfeita vontade. Em Seus braços, encontramos refúgio, direção e paz, mesmo em meio à tempestade. Confiar em Deus não significa que não haverá lutas, mas sim que sabemos em quem depositamos nossa confiança.
Quando entregamos nossas vidas nas mãos de Deus, podemos ter certeza de que Ele cumprirá o Seu propósito em nós. Nenhuma batalha é em vão quando caminhamos de mãos dadas com Ele. Ele nos guia com amor, nos molda durante o processo e nos conduz à vitória que glorifica o Seu nome.
Entregue suas batalhas ao Senhor hoje. Escolha confiar, descansar e seguir em frente com coragem. Nunca se esqueça de que o Deus que lhe dá poder não o abandonará e sempre trabalhará para o seu bem.
Veja também: Estudo sobre Davi e Golias: lições de como Davi derrotou o gigante
 
Tu, Senhor, manténs acesa a minha lâmpada;
o meu Deus transforma em luz as minhas trevas.
Com o teu auxílio posso atacar uma tropa;
com o meu Deus posso transpor muralhas.
- Salmo 18:28-29
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>