<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-12T03:49:03.460600+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>77fde949e216b28eaaf6928dfef055e1</id><title>Escolha a bênção, não a maldição - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-12T03:49:03.460777+00:00</updated><content>"Prestem atenção! Hoje estou pondo diante de vocês a bênção e a maldição. Vocês terão bênção se obedecerem aos mandamentos do Senhor, o seu Deus, que hoje estou dando a vocês; mas terão maldição se desobedecerem aos mandamentos do Senhor, o seu Deus, e se afastarem do caminho que hoje ordeno a vocês, para seguir deuses desconhecidos.
- Deuteronômio 11:26-28

Por amor, Deus nos chama a viver em obediência, conforme a Sua Palavra. Ao fazermos isso, alinhamo-nos à Sua vontade, onde o Seu cuidado, provisão e orientação se manifestam claramente. A obediência nos mantém sob a proteção de Deus. Ela nos permite desfrutar da paz, da proteção e do propósito que Ele designou para cada um de Seus filhos. A bênção é o resultado natural de permanecermos perto do coração do Pai.
Por outro lado, quando escolhemos nos desviar dos caminhos de Deus e seguir a nossa própria vontade, abrimos a porta para a dor e a confusão. Não porque Deus queira nos punir, mas porque nos afastarmos do Seu propósito nos deixa vulneráveis e sem direção. A desobediência nos leva a viver longe do plano de Deus e do bem que Ele deseja nos dar.
Todos os dias, Deus nos convida a escolher a vida, a bênção e a plenitude que vêm somente caminhando com Ele. Jesus veio e morreu na cruz para que todos nós pudéssemos receber a bênção da salvação e da vida eterna por meio dEle. Seu sacrifício abriu um caminho que jamais poderíamos ter trilhado com nossas próprias forças: a bênção de pertencer a Deus para sempre.

Cristo nos redimiu da maldição da Lei quando se tornou maldição em nosso lugar, pois está escrito: "Maldito todo aquele que for pendurado num madeiro". Isso para que em Cristo Jesus a bênção de Abraão chegasse também aos gentios, para que recebêssemos a promessa do Espírito mediante a fé.
- Gálatas 3:13-14

Dê graças a Deus por Jesus, que se dispôs a suportar o castigo que merecíamos. Graças ao seu amor e sacrifício, fomos libertos, redimidos e abençoados por toda a eternidade. Que sempre nos lembremos do seu sacrifício e escolhamos viver sob a bênção que ele conquistou para nós na cruz.
Veja também: Obediência gera bênção e desobediência gera maldição (Estudo)
 
"Prestem atenção! Hoje estou pondo diante de vocês a bênção e a maldição. Vocês terão bênção se obedecerem aos mandamentos do Senhor, o seu Deus, que hoje estou dando a vocês; mas terão maldição se desobedecerem aos mandamentos do Senhor, o seu Deus, e se afastarem do caminho que hoje ordeno a vocês, para seguir deuses desconhecidos.
- Deuteronômio 11:26-28
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>