<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-15T04:09:27.545958+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>3aebd5b9ef77f45f7c94b431cd725ee6</id><title>A esperança da Nova Criação - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-15T04:09:27.546134+00:00</updated><content>Então vi novos céus e nova terra, pois o primeiro céu e a primeira terra tinham passado; e o mar já não existia.
- Apocalipse 21:1 

No livro de Apocalipse, Deus nos promete um futuro onde tudo será renovado. Os “novos céus e nova terra” não são apenas lugares diferentes; representam uma realidade transformada pelo amor e pela justiça de Deus. É a consumação de Sua obra, onde a dor, a tristeza e a morte não terão mais lugar.
Quando olhamos para o mundo hoje, é fácil se sentir sobrecarregado pelas dificuldades, pelos conflitos e pelas perdas. Mas a visão do Apocalipse nos convida a manter os olhos fixos na esperança.
Deus está preparando algo tão grandioso que supera qualquer sofrimento presente. O mar, símbolo de caos e incerteza, desaparecerá, e um novo tempo de paz e harmonia surgirá.
Essa promessa nos lembra que nossa fé não é apenas sobre o agora, mas sobre o eterno. Cada ato de amor, cada gesto de perdão e cada passo de obediência a Deus contribuem para essa nova realidade que Ele está trazendo. Somos chamados a viver como cidadãos desse Reino futuro, espalhando luz em meio à escuridão.
Não precisamos temer o presente nem as incertezas do amanhã. A promessa de novos céus e nova terra nos assegura que Deus tem um plano perfeito para aqueles que O amam. Ele transformará tudo o que é quebrado e cansado em algo glorioso e eterno.
Que essa visão inspire nossos corações a confiar mais, amar mais e viver com propósito. Mesmo quando o mundo parecer sem esperança, podemos nos apegar à certeza de que Deus está criando algo totalmente novo, e que todos que creem Nele participarão dessa nova criação.
Veja também: Explicação de Apocalipse 21: Novo Céu e a Nova Terra (Estudo Bíblico)
 
Então vi novos céus e nova terra, pois o primeiro céu e a primeira terra tinham passado; e o mar já não existia.
- Apocalipse 21:1 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>