<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-06T04:10:37.482424+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>5b34cf90685f68dc20cda167f220e854</id><title>O que tenho te dou - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-06T04:10:37.482570+00:00</updated><content>Vendo que Pedro e João iam entrar no pátio do templo, pediu-lhes esmola.
Pedro e João olharam bem para ele e, então, Pedro disse: "Olhe para nós!"
O homem olhou para eles com atenção, esperando receber deles alguma coisa.
Disse Pedro: "Não tenho prata nem ouro, mas o que tenho, isto lhe dou. Em nome de Jesus Cristo, o Nazareno, ande".
- Atos 3:3-6

Há tantas necessidades neste mundo! Às vezes, podemos nos sentir impotentes, pensando que não podemos fazer muito para melhorá-lo. No entanto, nada poderia estar mais longe da verdade. Nós, como filhos de Deus, temos o grande tesouro de que este mundo precisa: Jesus, Seu amor e Seu poder.
Lemos em Atos que um dia, Pedro e João subiram ao templo e encontraram um homem mendigando, coxo de nascença. O homem, ao vê-los, estendeu a mão, esperando que lhe dessem algo para aliviar sua condição. Ele não podia imaginar que o que receberia deles transformaria sua vida tanto que ela nunca mais seria a mesma.
Pedro e João não tinham riquezas para dar ao mendigo. Mas lhe deram um tesouro muito maior: trouxeram o reino de Deus para sua vida. Levaram o mendigo a experimentar o poder curador de Deus, e sua vida mudou completamente. O homem foi curado imediatamente. Deus transformou sua vida concedendo-lhe saúde, e o coxo recebeu um tesouro muito maior do que esperava.
Você e eu também temos este tesouro maravilhoso para oferecer a este mundo. Temos Jesus e, com nossas palavras, orações e ações, podemos levar a sua presença aonde quer que formos. Este mundo precisa de Jesus; vamos dar o que temos. Sejamos corajosos, oremos pelos outros, falemos do Senhor e aproximemos o seu reino daqueles que nos rodeiam.
Veja também: Estudos Bíblicos: estudos evangélicos organizados por tema
 
Vendo que Pedro e João iam entrar no pátio do templo, pediu-lhes esmola.
Pedro e João olharam bem para ele e, então, Pedro disse: "Olhe para nós!"
O homem olhou para eles com atenção, esperando receber deles alguma coisa.
Disse Pedro: "Não tenho prata nem ouro, mas o que tenho, isto lhe dou. Em nome de Jesus Cristo, o Nazareno, ande".
- Atos 3:3-6
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>