<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-18T05:01:58.389317+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9b61612248b2041cd1e8d3deb9e458fa</id><title>Esteja com os olhos bem atentos - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-18T05:01:58.389518+00:00</updated><content>"Vigiem e orem para que não caiam em tentação. O espírito está pronto, mas a carne é fraca."
- Mateus 26:41

Vivemos dias em que muitas vozes disputam nossa atenção. São notícias, preocupações, desejos e distrações que, pouco a pouco, tentam desviar nosso olhar daquilo que realmente importa. Por isso, Jesus nos alerta: estejam atentos.
A vigilância espiritual não é viver com medo, mas viver com discernimento. É manter os olhos da fé abertos para perceber a direção de Deus em cada situação.
Estar com os olhos bem atentos significa observar o próprio coração. Muitas vezes o maior perigo não está fora, mas dentro de nós, em pensamentos negativos, orgulho, ressentimentos ou dúvidas que tentam enfraquecer nossa confiança no Senhor. Quando vigiamos, percebemos esses sinais e os levamos imediatamente em oração, antes que criem raízes profundas.
Também precisamos estar atentos às oportunidades de fazer o bem. Deus age de maneira sutil: em uma palavra amiga, em um gesto de perdão, em uma atitude de generosidade. Quem está espiritualmente desperto enxerga essas oportunidades como respostas divinas e instrumentos de transformação.
Além disso, manter os olhos atentos é esperar pelas promessas do Senhor. Nem sempre veremos resultados imediatos, mas a fé nos faz perseverar. Assim como o sentinela aguarda o amanhecer, confiamos que a luz de Deus sempre surgirá, mesmo após a noite mais escura.
Que nossa atenção esteja voltada para Cristo diariamente. Que nossos olhos não se encantem mais com as coisas passageiras do que com a eternidade. E que, atentos à voz do Espírito Santo, caminhemos firmes, confiantes e vigilantes até o fim.

Tenham cuidado com a maneira como vocês vivem; que não seja como insensatos, mas como sábios,
- Efésios 5:15

Veja também: Versículos sobre vigiar
 
"Vigiem e orem para que não caiam em tentação. O espírito está pronto, mas a carne é fraca."
- Mateus 26:41
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>