<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-31T04:08:02.133514+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>bed1bf3e808b6dd6951177d01e675d69</id><title>Persevere e viverás grandes coisas - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-31T04:08:02.133683+00:00</updated><content>Alegrem-se na esperança, sejam pacientes na tribulação, perseverem na oração.
- Romanos 12:12 


Por isso não desanimamos. Embora exteriormente estejamos a desgastar-nos, interiormente estamos sendo renovados dia após dia, pois os nossos sofrimentos leves e momentâneos estão produzindo para nós uma glória eterna que pesa mais do que todos eles.
- 2 Coríntios 4:16-17 

Frequentemente temos grandes sonhos e sentimos o desejo de ver e vivenciar grandes coisas. Mas raramente o caminho em direção ao que desejamos é completamente tranquilo e sem obstáculos. Geralmente encontramos dificuldades, especialmente se nossos sonhos são nos aproximar de Deus e fazer coisas para o Seu reino.
O inimigo tentará impedir o seu progresso, pode ter certeza disso. É por isso que a Bíblia nos encoraja constantemente a perseverar, não a desistir, mas a seguir em frente, firmes no Senhor. Por quê? Porque aqueles que perseveram e avançam no processo são os que vivenciam grandes coisas com o Senhor.
Você pode sentir que Deus o chamou para algo no ministério ou colocou um sonho específico em seu coração. Mas, com o passar do tempo, tudo parece muito difícil e você se sente desanimado. Escolha perseverar hoje! Não desista; continue com Jesus. Se Ele o chamou, Ele o ajudará a realizar esse sonho. Não desista!
Cada dificuldade ou obstáculo pode ser transformado em um testemunho claro do poder de Deus. Assim como o Senhor guiou seu povo pelo deserto, cuidou dele e o guiou até a Terra Prometida, Ele está com você, cuidando de você e ajudando você a seguir em frente. Apegue-se a Ele! 

Também no deserto vocês viram como o Senhor, o seu Deus, os carregou, como um pai carrega seu filho, por todo o caminho que percorreram até chegarem a este lugar.
- Deuteronômio 1:31 

Não se esqueça de que você serve ao Deus Todo-Poderoso. Persevere e permaneça firme nEle. Com Ele como guia e companheiro, você experimentará grandes coisas para a Sua glória. 
Veja também: Esforça-te e tem bom ânimo: Deus está contigo (Josué 1:9)
 
Alegrem-se na esperança, sejam pacientes na tribulação, perseverem na oração.
- Romanos 12:12 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>