<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-12T05:05:46.998187+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>071a5eb08fe93ec1639a8d2103c90ea4</id><title>Você clama a Deus e Ele te liberta: dê a Ele toda a glória! - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-12T05:05:46.998327+00:00</updated><content>e clame a mim no dia da angústia;
eu o livrarei, e você me honrará."
- Salmo 50:15

O Salmo 50 fala da importância que Deus dá à obediência e a um coração grato. Deus não se impressiona com nossos atos de religiosidade. Ele nos chama a permitir que Ele nos transforme por dentro, vivendo para Ele e glorificando-O em tudo o que fazemos. Quando nossos corações se alinham com a Sua vontade, os portões do céu se abrem: Ele ouve o nosso clamor e nos livra do mal.
Deus sempre ouve todos que se aproximam Dele com um coração humilde, reconhecendo o Seu amor, grandeza e poder. Ele nos chama a entregar nossas vidas a Ele, a confiar plenamente em Seu caráter e a depender da Sua graça. Quando clamamos sinceramente e colocamos nossos fardos em Suas mãos, Ele responde segundo a Sua perfeita vontade. Podemos ter certeza de que Deus traz consolo, orientação e libertação em meio às nossas provações.
E quando Deus age, nossa resposta deve ser dar-Lhe toda a glória. Não é a nossa força, a nossa sabedoria ou os nossos méritos que produzem a vitória; é o Seu poder operando em nós. Somente Ele é digno de honra, adoração e louvor. Viver para Deus significa reconhecer a Sua mão em cada ação, testemunhar a Sua fidelidade e exaltar o Seu nome em todos os momentos.

Os justos clamam, o Senhor os ouve
e os livra de todas as suas tribulações.
- Salmo 34:17

Lembre-se hoje de que Deus não é indiferente aos clamores de Seus filhos. Ele ouve as orações que brotam de um coração que busca justiça, anseia agradá-Lo e confia em Seu cuidado. Mesmo em momentos de aflição, você pode ter certeza de que Ele está atento e pronto para ajudá-lo.
Portanto, clame ao Senhor, confie nele e dê-lhe graças. Apresente suas necessidades, seus medos e seus desejos a Deus hoje, mas também entregue a ele sua obediência, sua adoração e toda a sua vida. Que cada resposta que você receber seja uma oportunidade para exaltar o seu nome e viver para a sua glória.
Veja também: Versículos sobre a resposta de Deus (Ele nos ouve)
 
e clame a mim no dia da angústia;
eu o livrarei, e você me honrará."
- Salmo 50:15
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>