<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-17T03:32:58.357745+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>db3a68d151bea345ffcd190b7bfa8a00</id><title>Jesus te agradeço! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-17T03:32:58.357893+00:00</updated><content>Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
- 1 Tessalonicenses 5:18

Te agradeço, Senhor, pelo dom da vida, por cada manhã em que abro os olhos e encontro em Ti a razão para continuar. Agradeço pelo fôlego que sustenta meu ser e pelo coração que pulsa, lembrando-me de que cada batida é um presente do Teu amor.
Obrigado, Jesus, pela cruz, pelo sacrifício que mudou minha história e me deu uma esperança eterna. Teu sangue derramado me lavou, me trouxe perdão e me concedeu acesso à presença do Pai. Que jamais eu me esqueça do preço que pagaste para me resgatar.
Sou grato pelas bênçãos visíveis e invisíveis: pela família, pelos amigos, pelo pão de cada dia e até pelos desafios que moldam meu caráter. Obrigado pelos desertos, pois neles aprendi a depender de Ti. Obrigado pelas vitórias, pois nelas reconheci a Tua mão poderosa.
Jesus, te agradeço por nunca me deixar sozinho. Em cada lágrima, Tu me consolaste; em cada dúvida, Tu me esclareceste; em cada queda, Tu me levantaste. És meu bom Pastor, que me guia com paciência e me conduz a águas tranquilas.
Sei que muitas vezes deixo de perceber o quanto és presente em cada detalhe. Mas hoje, com coração sincero, declaro: tudo que sou e tudo que tenho vem de Ti. Minha vida é uma oferta de gratidão, e minha adoração é a resposta ao Teu amor imenso.
Que cada passo meu seja um hino de reconhecimento. Que cada respiração seja um testemunho de louvor. Jesus, te agradeço, ontem, hoje e sempre.
Veja também: Salmos de Gratidão a Deus.
 
Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
- 1 Tessalonicenses 5:18
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>