<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-03-30T07:33:54.570210+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>8f36272320855752151e6b5ada7f990a</id><title>Paz a esta casa</title><updated>2025-03-30T07:33:54.573276+00:00</updated><content>Diariamente uma Palavra Bíblica para inspirar e melhorar o seu dia.


Palavra de Hoje
Paz a esta casa
Domingo, 30 de março de 2025

Vivemos num mundo que necessita imensamente de paz. Não só ouvimos falar de guerras e conflitos entre nações, mas estamos rodeados de famílias desestruturadas onde as pessoas, quando falam umas com as outras, o fazem para gritar e lutar. É uma situação muito triste e dolorosa!
Certa ocasião, Jesus enviou 72 dos seus discípulos para irem adiante dele às cidades e lugares por onde ele iria passar. Jesus viu a grande necessidade que cercava aquela região e os enviou. Mas primeiro ele lhes deu, junto com a tarefa, um aviso:

E lhes disse: "A colheita é grande, mas os trabalhadores são poucos. Portanto, peçam ao Senhor da colheita que mande trabalhadores para a sua colheita.
Vão! Eu os estou enviando como cordeiros entre lobos.
Não levem bolsa, nem saco de viagem, nem sandálias; e não saúdem ninguém pelo caminho.
"Quando entrarem numa casa, digam primeiro: Paz a esta casa.
Se houver ali um homem de paz, a paz de vocês repousará sobre ele; se não, ela voltará para vocês.
- Lucas 10:2-6

Os discípulos de Jesus foram como cordeiros entre lobos, sabiam que sofreriam rejeição. Não seria fácil levar a mensagem de paz, mas era necessário. Da mesma forma, somos chamados hoje a levar a mensagem da paz de Deus ao mundo que nos rodeia. A comissão continua de pé e somos chamados.
Onde quer que formos, alguns aceitarão a mensagem de paz e verão as suas vidas e famílias transformadas. Outros irão rejeitá-lo e continuarão a viver nas trevas, irritados e oprimidos. Mas devemos cumprir a nossa missão, devemos proclamar a paz do Senhor a todos os que estão dispostos a ouvir.
Peçamos ao Senhor da messe que envie trabalhadores para o seu campo e estejamos dispostos a ir proclamar a paz de Deus a este mundo tão necessitado da sua presença e da sua paz.
Veja também:

Versículos para evangelizar
Missões: Jesus está chamando Você (Estudo Bíblico)
 





Gostou?











 








  






🤲 Deus quer falar com você
📲 Receba a Palavra do Senhor no seu WhatsApp



Palavra de Ontem
O pão que satisfaz por toda eternidade


Pois o pão de Deus é aquele que desceu do céu e dá vida ao mundo".
Disseram eles: "Senhor, dá-nos sempre desse pão!"
Então Jesus declarou: "Eu sou o pão da vida. Aquele que vem a mim nunca terá fome; aquele que crê em mim nunca terá sede.
- João 6:33-35

Existem muitas fomes que existem no fundo do nosso ser e que tentamos satisfazer de uma forma ou de outra. Por exemplo, existe a fome de ser amado de forma incondicional. Desejamos ser amados e aceitos tal como somos. Também ansiamos por ser valorizados e apreciados, porque outros nos vejam e fiquem felizes em nos conhecer. Existem muitos anseios (ou fomes) que sentimos.
Porém, a realidade é que não existe nenhum ser humano que possa saciar totalmente a nossa fome. Somente Jesus! Ele é o único que pode preencher o vazio em nossos corações e nos dar uma satisfação verdadeira e duradoura.
Quando vamos a Cristo com fé, encontramos nele tudo o que nossa alma anseia: amor incondicional, aceitação plena e propósito eterno. Sua presença nos nutre e fortalece em qualquer circunstância, e sua graça nos sustenta quando nossas forças se esgotam. Em Jesus encontramos descanso para as nossas almas inquietas e alimento para os nossos espíritos famintos.
Assim como o corpo precisa de pão para viver, a nossa alma precisa de Cristo para encontrar vida em abundância. Ao recebê-lo e confiar nele, desfrutamos de sua provisão espiritual todos os dias. Quem se alimenta de Cristo nunca mais terá fome, porque o seu amor é inesgotável e a sua fidelidade é eterna. Busque o Senhor com o coração sincero, pronto para receber o alimento eterno que só ele pode lhe dar.
Veja também: Jesus é o pão da vida (explicação) 








  
Compre o livro de devocionais do Bíbliaon:
Encontro com Deus - 365 devocionais para fortalecer sua fé


Palavra de Anteontem
As primeiras coisas primeiro


Busquem, pois, em primeiro lugar o Reino de Deus e a sua justiça, e todas essas coisas serão acrescentadas a vocês.
- Mateus 6:33 

Uma das habilidades mais importantes para ter sucesso na vida é saber organizar nossas prioridades. Todos temos a mesma quantidade de tempo disponível, 24 horas por dia. Usá-los com sabedoria, focando no que é mais importante, nos trará alegria e satisfação.
Para os filhos de Deus, o principal é buscar o Seu Reino e isso significa que nos concentraremos no que é importante para o nosso Senhor. Para Deus, o que realmente importa é a nossa relação com Ele, o nosso amor por Ele. É isso que nos diz o grande mandamento, que expressa claramente quais devem ser as nossas prioridades. 

Ame o Senhor, o seu Deus, de todo o seu coração, de toda a sua alma, de todo o seu entendimento e de todas as suas forças'. O segundo é este: 'Ame o seu próximo como a si mesmo'. Não existe mandamento maior do que estes".
- Marcos 12:30-31 

Quando colocamos Deus em primeiro lugar, nossas vidas se alinham com Seu propósito e todo o resto encontra seu devido lugar. As preocupações diárias emagrecem quando temos a certeza e a confiança de que Ele suprirá cada necessidade. A paz e a alegria que advêm de viver conforme a Sua vontade não são nada comparadas ao sucesso terreno que podemos alcançar.
Dar prioridade a Deus não significa negligenciar as nossas responsabilidades, mas sim garantir que cada decisão, cada esforço e cada objetivo estejam em harmonia com a sua orientação. Quando vivemos com essa perspectiva, encontramos realização e propósito, porque sabemos que nossa vida está alicerçada no eterno e não no passageiro. 
Veja mais: Explicação de Mateus 6:33: buscai em primeiro lugar o Reino de Deus 








  
Veja também:Versículo do DiaSalmo do DiaDevocional Diário</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_evangelizar/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_para_evangelizar/</id><title>Paz a esta casa</title><updated>2025-03-30T07:33:54.573249+00:00</updated><content>Diariamente uma Palavra Bíblica para inspirar e melhorar o seu dia.


Palavra de Hoje
Paz a esta casa
Domingo, 30 de março de 2025

Vivemos num mundo que necessita imensamente de paz. Não só ouvimos falar de guerras e conflitos entre nações, mas estamos rodeados de famílias desestruturadas onde as pessoas, quando falam umas com as outras, o fazem para gritar e lutar. É uma situação muito triste e dolorosa!
Certa ocasião, Jesus enviou 72 dos seus discípulos para irem adiante dele às cidades e lugares por onde ele iria passar. Jesus viu a grande necessidade que cercava aquela região e os enviou. Mas primeiro ele lhes deu, junto com a tarefa, um aviso:

E lhes disse: "A colheita é grande, mas os trabalhadores são poucos. Portanto, peçam ao Senhor da colheita que mande trabalhadores para a sua colheita.
Vão! Eu os estou enviando como cordeiros entre lobos.
Não levem bolsa, nem saco de viagem, nem sandálias; e não saúdem ninguém pelo caminho.
"Quando entrarem numa casa, digam primeiro: Paz a esta casa.
Se houver ali um homem de paz, a paz de vocês repousará sobre ele; se não, ela voltará para vocês.
- Lucas 10:2-6

Os discípulos de Jesus foram como cordeiros entre lobos, sabiam que sofreriam rejeição. Não seria fácil levar a mensagem de paz, mas era necessário. Da mesma forma, somos chamados hoje a levar a mensagem da paz de Deus ao mundo que nos rodeia. A comissão continua de pé e somos chamados.
Onde quer que formos, alguns aceitarão a mensagem de paz e verão as suas vidas e famílias transformadas. Outros irão rejeitá-lo e continuarão a viver nas trevas, irritados e oprimidos. Mas devemos cumprir a nossa missão, devemos proclamar a paz do Senhor a todos os que estão dispostos a ouvir.
Peçamos ao Senhor da messe que envie trabalhadores para o seu campo e estejamos dispostos a ir proclamar a paz de Deus a este mundo tão necessitado da sua presença e da sua paz.
Veja também:

Versículos para evangelizar
Missões: Jesus está chamando Você (Estudo Bíblico)
 





Gostou?











 








  






🤲 Deus quer falar com você
📲 Receba a Palavra do Senhor no seu WhatsApp



Palavra de Ontem
O pão que satisfaz por toda eternidade


Pois o pão de Deus é aquele que desceu do céu e dá vida ao mundo".
Disseram eles: "Senhor, dá-nos sempre desse pão!"
Então Jesus declarou: "Eu sou o pão da vida. Aquele que vem a mim nunca terá fome; aquele que crê em mim nunca terá sede.
- João 6:33-35

Existem muitas fomes que existem no fundo do nosso ser e que tentamos satisfazer de uma forma ou de outra. Por exemplo, existe a fome de ser amado de forma incondicional. Desejamos ser amados e aceitos tal como somos. Também ansiamos por ser valorizados e apreciados, porque outros nos vejam e fiquem felizes em nos conhecer. Existem muitos anseios (ou fomes) que sentimos.
Porém, a realidade é que não existe nenhum ser humano que possa saciar totalmente a nossa fome. Somente Jesus! Ele é o único que pode preencher o vazio em nossos corações e nos dar uma satisfação verdadeira e duradoura.
Quando vamos a Cristo com fé, encontramos nele tudo o que nossa alma anseia: amor incondicional, aceitação plena e propósito eterno. Sua presença nos nutre e fortalece em qualquer circunstância, e sua graça nos sustenta quando nossas forças se esgotam. Em Jesus encontramos descanso para as nossas almas inquietas e alimento para os nossos espíritos famintos.
Assim como o corpo precisa de pão para viver, a nossa alma precisa de Cristo para encontrar vida em abundância. Ao recebê-lo e confiar nele, desfrutamos de sua provisão espiritual todos os dias. Quem se alimenta de Cristo nunca mais terá fome, porque o seu amor é inesgotável e a sua fidelidade é eterna. Busque o Senhor com o coração sincero, pronto para receber o alimento eterno que só ele pode lhe dar.
Veja também: Jesus é o pão da vida (explicação) 








  
Compre o livro de devocionais do Bíbliaon:
Encontro com Deus - 365 devocionais para fortalecer sua fé


Palavra de Anteontem
As primeiras coisas primeiro


Busquem, pois, em primeiro lugar o Reino de Deus e a sua justiça, e todas essas coisas serão acrescentadas a vocês.
- Mateus 6:33 

Uma das habilidades mais importantes para ter sucesso na vida é saber organizar nossas prioridades. Todos temos a mesma quantidade de tempo disponível, 24 horas por dia. Usá-los com sabedoria, focando no que é mais importante, nos trará alegria e satisfação.
Para os filhos de Deus, o principal é buscar o Seu Reino e isso significa que nos concentraremos no que é importante para o nosso Senhor. Para Deus, o que realmente importa é a nossa relação com Ele, o nosso amor por Ele. É isso que nos diz o grande mandamento, que expressa claramente quais devem ser as nossas prioridades. 

Ame o Senhor, o seu Deus, de todo o seu coração, de toda a sua alma, de todo o seu entendimento e de todas as suas forças'. O segundo é este: 'Ame o seu próximo como a si mesmo'. Não existe mandamento maior do que estes".
- Marcos 12:30-31 

Quando colocamos Deus em primeiro lugar, nossas vidas se alinham com Seu propósito e todo o resto encontra seu devido lugar. As preocupações diárias emagrecem quando temos a certeza e a confiança de que Ele suprirá cada necessidade. A paz e a alegria que advêm de viver conforme a Sua vontade não são nada comparadas ao sucesso terreno que podemos alcançar.
Dar prioridade a Deus não significa negligenciar as nossas responsabilidades, mas sim garantir que cada decisão, cada esforço e cada objetivo estejam em harmonia com a sua orientação. Quando vivemos com essa perspectiva, encontramos realização e propósito, porque sabemos que nossa vida está alicerçada no eterno e não no passageiro. 
Veja mais: Explicação de Mateus 6:33: buscai em primeiro lugar o Reino de Deus 








  
Veja também:Versículo do DiaSalmo do DiaDevocional Diário</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_evangelizar/"/></entry></feed>