<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-24T03:53:29.156969+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>36c8ecebaed6b689c359600ff63800d0</id><title>Amar a Deus acima de todas as coisas - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-24T03:53:29.157121+00:00</updated><content>Ame o Senhor, o seu Deus, de todo o seu coração, de toda a sua alma e de todas as suas forças.
- Deuteronômio 6:5


"De todos os mandamentos, qual é o mais importante?"
Respondeu Jesus: "O mais importante é este: 'Ouça, ó Israel, o Senhor, o nosso Deus, o Senhor é o único Senhor.
Ame o Senhor, o seu Deus, de todo o seu coração, de toda a sua alma, de todo o seu entendimento e de todas as suas forças'.
- Marcos 12:28b-30

Na sociedade atual, usamos a palavra “amor” para quase tudo. Não amamos apenas nossas famílias e amigos, mas também dizemos que amamos viajar, tomar sorvete ou comprar roupas novas. A palavra “amor” se diluiu e perdeu seu poder.
Quando a Bíblia fala sobre como deve ser o nosso amor por Deus, ela nos diz para amá-Lo de todo o nosso coração, toda a nossa alma, todo o nosso entendimento e todas as nossas forças. Em outras palavras, devemos amar a Deus com todo o nosso ser! Se amamos a Deus, devemos dedicar a Ele o melhor do nosso tempo, desejar conversar com Ele e buscar conhecê-Lo melhor. É isso que as pessoas que se amam fazem, não é?
Mas, se formos honestos, às vezes damos a Deus as migalhas do nosso tempo, do nosso coração e das nossas forças. De manhã, estamos com pressa. À tarde, estamos ocupados. E à noite, estamos cansados. Quando passamos tempo de qualidade com Ele? Quando abrimos nossos corações para expressar nosso amor e receber o Dele?
Hoje é um bom dia para nos examinarmos e decidirmos amar a Deus mais profunda e firmemente. Escolhamos passar mais tempo com Ele e viver de maneiras que tragam alegria ao Seu coração. Demonstremos claramente o nosso amor por Ele, fazendo a Sua vontade e vivendo para Ele. Veremos como tudo melhora, porque obedecer a Deus sempre traz bênçãos.
Veja também: Como amar a Deus acima de tudo (reflexão bíblica)
 
Ame o Senhor, o seu Deus, de todo o seu coração, de toda a sua alma e de todas as suas forças.
- Deuteronômio 6:5
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>