<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-15T04:08:56.279892+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9d5c0d71a89706ad98990d10c39ec249</id><title>Ele é o Senhor do tempo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-15T04:08:56.280097+00:00</updated><content>Para tudo há uma ocasião certa;
há um tempo certo para cada propósito
debaixo do céu:
- Eclesiastes 3:1

Vivemos dias apressados, nos quais o relógio parece governar nossas decisões, emoções e sonhos.
Muitas vezes sentimos que o tempo nos escapa pelas mãos, trazendo ansiedade, medo do futuro e arrependimento pelo passado. A Palavra de Deus nos lembra que o tempo não está fora de controle. Ele pertence ao Senhor. Deus não é limitado pelos minutos nem surpreendido pelos acontecimentos. Ele age com perfeição em cada estação da nossa vida.
Quando compreendemos que Ele é o Senhor do tempo, aprendemos a descansar. O atraso que nos frustra pode ser, na verdade, o cuidado d'Ele nos preparando. A espera que dói pode ser o solo onde a fé cria raízes profundas. Deus trabalha enquanto aguardamos, mesmo quando nossos olhos não percebem. O silêncio d’Ele nunca é ausência, mas um convite à confiança.
Jesus, ao caminhar nesta terra, demonstrou total domínio sobre o tempo. Ele chegava no momento exato, falava palavras certas e cumpriu a missão de redenção no tempo determinado pelo Pai. Nada foi apressado, nada foi tardio. Na cruz, no instante perfeito, o plano eterno foi consumado, mostrando que Deus transforma até o sofrimento em esperança.
Entregar o tempo a Deus é um ato de fé. Significa confiar que o hoje está em Suas mãos e que o amanhã já é conhecido por Ele. Quando deixamos de lutar contra o relógio e passamos a buscar a vontade do Senhor, nosso coração encontra paz. Aprendemos que cada fase tem propósito e que nenhuma lágrima é desperdiçada.
Que possamos viver com sabedoria, aproveitando o presente, aprendendo com o passado e esperando o futuro com esperança. Afinal, o Senhor que criou o tempo também nos sustém dentro dele, conduzindo-nos, passo a passo, para o cumprimento de Suas promessas eternas.
Veja também: Versículos de sabedoria
 
Para tudo há uma ocasião certa;
há um tempo certo para cada propósito
debaixo do céu:
- Eclesiastes 3:1
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>