<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-15T05:01:15.525387+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>619085877e58881ddbfa5a26e20ca8e6</id><title>Revestidos de coragem - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-15T05:01:15.525588+00:00</updated><content>Sejam fortes e corajosos. Não tenham medo nem fiquem apavorados por causa delas, pois o Senhor, o seu Deus, vai com vocês; nunca os deixará, nunca os abandonará".
- Deuteronômio 31:6

Ser revestido de coragem não significa ausência de medo, mas a certeza de que Deus caminha conosco mesmo quando o coração treme.
A nossa coragem nasce da confiança no Senhor, não na nossa força. Em dias difíceis, quando as respostas parecem distantes e o caminho incerto, Deus nos chama a permanecer firmes, lembrando que Ele é nosso refúgio e fortaleza. É no secreto da oração e na meditação da Palavra que somos fortalecidos interiormente.
Muitas vezes, enfrentamos batalhas silenciosas que ninguém vê. Lutas na mente, no coração e na fé. Nessas horas, o Senhor nos reveste com Sua armadura espiritual, capacitando-nos a resistir e prosseguir. A coragem que vem de Deus não é barulhenta, mas perseverante. Ela nos sustenta quando tudo parece parado e nos impulsiona a dar mais um passo, mesmo sem enxergar o fim da estrada.
Jesus é o maior exemplo de coragem. Ele enfrentou a cruz por amor, confiando plenamente no Pai. Ao olharmos para Cristo, aprendemos que a obediência gera força e que a fé transforma dor em propósito. Quando escolhemos confiar, mesmo em meio às lágrimas, somos renovados por dentro e experimentamos a paz que excede todo entendimento.
Hoje, permita que o Espírito Santo o revista de coragem. Entregue seus medos, dúvidas e fraquezas ao Senhor. Creia que Deus está no controle e que nenhuma luta é maior do que o Seu poder. Caminhe com fé, permaneça firme na esperança e lembre-se: aquele que confia no Senhor jamais será confundido.
Revestido de coragem, você seguirá adiante, sustentado pela graça e guiado pelo amor eterno de Deus.

Veja também: Versículos de coragem.
 
Sejam fortes e corajosos. Não tenham medo nem fiquem apavorados por causa delas, pois o Senhor, o seu Deus, vai com vocês; nunca os deixará, nunca os abandonará".
- Deuteronômio 31:6
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>