<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-18T03:33:19.138849+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>2073ffd0708a51ad52297ba0d937c285</id><title>Graças, meu bom Pastor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-18T03:33:19.139008+00:00</updated><content>"Eu sou o bom pastor; conheço as minhas ovelhas, e elas me conhecem, assim como o Pai me conhece e eu conheço o Pai; e dou a minha vida pelas ovelhas.
- João 10:14-15 


As minhas ovelhas ouvem a minha voz; eu as conheço, e elas me seguem. Eu lhes dou a vida eterna, e elas jamais perecerão; ninguém as poderá arrancar da minha mão.
- João 10:27-28 

A parábola do Bom Pastor, em João 10, explica como Jesus, o Bom Pastor, cuida de suas ovelhas com amor. Seu cuidado é pessoal. Ele conhece cada uma de suas ovelhas, e suas ovelhas confiam nele. Elas reconhecem sua voz e o seguem com confiança, porque sabem que ele as ama e que tudo o que faz é para o bem delas, para protegê-las.
Em meio às lutas da vida, devemos permanecer firmes em nossa fé, confiando em Jesus, nosso Bom Pastor, pois Ele cuida de nós com amor. Mesmo que às vezes não entendamos os caminhos que ele nos conduz, podemos descansar em sua fidelidade. Ele nunca abandona suas ovelhas, mesmo quando elas passam por vales escuros ou tempos de incerteza. Sua presença conforta, sua voz guia, e sua vara e cajado inspiram encorajamento para que possamos seguir em frente com esperança.
Lembrar que temos um Bom Pastor nos enche de paz. Não caminhamos sozinhos nem enfrentamos provações sem direção. Jesus conhece cada necessidade, cada lágrima e cada anseio de nossos corações. Ele nos conduz a lugares de descanso, renova nossas forças e nos ensina a confiar plenamente em sua orientação. Em seu amor, encontramos segurança, propósito e a promessa de vida eterna com Ele. 

Obrigado, Jesus, meu bom pastor, pelo teu imenso amor e cuidado constante pela minha vida. Obrigado porque me guias com ternura e me sustentas quando as minhas forças falham. Ensina-me a ouvir a tua voz e a seguir-te com obediência, mesmo quando não entendo o caminho. Confio na tua fidelidade, na tua proteção e na tua perfeita vontade. Que o meu coração permaneça sempre perto de ti e que a minha vida seja um reflexo do teu amor. Amém. 

Veja também: Parábola do bom pastor (com explicação).
 
"Eu sou o bom pastor; conheço as minhas ovelhas, e elas me conhecem, assim como o Pai me conhece e eu conheço o Pai; e dou a minha vida pelas ovelhas.
- João 10:14-15 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>