<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-22T04:03:45.059529+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>aee2cdeae437ee1f4a259060d662a65d</id><title>Ensina-me a fazer a tua vontade, Senhor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-22T04:03:45.059733+00:00</updated><content>Ensina-me a fazer a tua vontade,
pois tu és o meu Deus;
que o teu bondoso Espírito
me conduza por terreno plano.
- Salmo 143:10

Todos nós que amamos a Deus desejamos fazer a Sua vontade, viver em obediência e trazer alegria ao Seu coração. No entanto, muitas vezes, mesmo sabendo o que Deus quer que façamos, nossas emoções tentam nos levar por outro caminho, e uma luta irrompe. O que devemos fazer em momentos como este? Clame a Deus!
Deus não é passivo, nem nos deixa à própria sorte. Ele nos disse claramente o que é melhor para nós: obedecer aos Seus mandamentos e viver conforme a Sua vontade. Mas Ele não exige nada sem nos dar qualquer tipo de ajuda. Ele está conosco em todos os momentos, e quando surgem lutas dentro de nós, podemos clamar a Ele por ajuda. Ele vem em nosso socorro e nos dá a direção e a ajuda de que precisamos para perseverar Nele.
Se houver alguma luta dentro de você agora, se você acha que não consegue prosseguir, não desista. Clame ao Senhor por ajuda e apegue-se a Ele. Fique alerta, pois Ele lhe mostrará o caminho a seguir. Ao obedecer à direção de Deus, você viverá com mais alegria, porque a obediência o aproximará de Deus, e Sua presença trará alegria e paz ao seu coração.

Tu me farás conhecer a vereda da vida,
a alegria plena da tua presença,
eterno prazer à tua direita.
- Salmo 16:11

Em tempos de luta, clame, ouça e obedeça. O Senhor o ajudará a seguir o caminho que Ele preparou para você, um caminho que lhe trará grande alegria e satisfação.
Que o Senhor sempre o ajude a viver em Seu propósito e a andar em Sua vontade! Amém.
Veja também: Versículos para tomar decisões segundo a vontade de Deus
 
Ensina-me a fazer a tua vontade,
pois tu és o meu Deus;
que o teu bondoso Espírito
me conduza por terreno plano.
- Salmo 143:10
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>