<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-13T03:28:13.470215+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ac182e1419d24a8774b8077f36a1f8a6</id><title>Um tesouro sem comparação - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-13T03:28:13.470349+00:00</updated><content>"O Reino dos céus é como um tesouro escondido num campo. Certo homem, tendo-o encontrado, escondeu-o de novo e, então, cheio de alegria, foi, vendeu tudo o que tinha e comprou aquele campo.
- Mateus 13:44

Deve ser incrível encontrar um tesouro! Você está caminhando silenciosamente por um vasto campo e, de repente, tropeça em algo. A curiosidade toma conta de você e decide investigar o que está enterrado ali. Você cava um pouco e percebe que é um tesouro valioso. Você ficou rico!
Foi o que aconteceu com o homem da parábola que Jesus conta em Mateus 13. O homem, percebendo o grande valor do tesouro, decidiu vender tudo o que tinha para comprar o campo onde o tesouro estava enterrado. Ele vendeu tudo para obtê-lo. Valorizamos nossa salvação da mesma forma? Consideramos nossa nova vida com Jesus o nosso tesouro mais valioso?
Mais tarde, Jesus compara o reino de Deus a uma pérola de grande valor (Mateus 13:45-46). Um comerciante estava procurando pérolas preciosas. Ao encontrar uma pérola deslumbrante, mais valiosa do que todas as outras, ele foi e vendeu tudo o que tinha para comprá-la.
Este é Jesus: nosso tesouro mais precioso, a pérola mais fina e impressionante que podemos encontrar. Nossas palavras e ações demonstram que encontramos o maior tesouro do mundo? Vivemos em paz ou estamos sempre insatisfeitos com a provisão de Deus para nós?
Compreender que Jesus é o nosso maior tesouro nos transforma. Paramos de nos apegar a coisas materiais e de sermos consumidos pela ansiedade pelo que não temos. Em vez disso, nossa alegria se torna uma resposta diária de gratidão e obediência.
Hoje é um bom dia para nos perguntarmos se estamos dispostos a deixar tudo — medos, orgulho, planos, bens terrenos — para abraçar plenamente a Cristo. Ele é o único tesouro que nunca se esgota, a pérola que nenhuma circunstância pode nos roubar. Vivamos com a certeza de que, se temos Jesus, temos tudo o que precisamos.
Veja também: Buscai primeiro o Reino de Deus (Estudo Bíblico).
 
"O Reino dos céus é como um tesouro escondido num campo. Certo homem, tendo-o encontrado, escondeu-o de novo e, então, cheio de alegria, foi, vendeu tudo o que tinha e comprou aquele campo.
- Mateus 13:44
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>