<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-09T03:48:13.589006+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>d02ee01fbd1bc50abe25cea3cbcd752a</id><title>Acorde, desperte seu coração - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-09T03:48:13.589165+00:00</updated><content>Por isso é que foi dito:
"Desperta, ó tu que dormes,
levanta-te dentre os mortos
e Cristo resplandecerá
sobre ti".
- Efésios 5:14


Façam isso, compreendendo o tempo em que vivemos. Chegou a hora de vocês despertarem do sono, porque agora a nossa salvação está mais próxima do que quando cremos.
- Romanos 13:11

Com o passar do tempo, podemos nos acostumar com uma rotina e nos acomodar nela. Isso pode acontecer em muitas áreas de nossas vidas, por exemplo, em nossos relacionamentos familiares, com nosso cônjuge, com nossos amigos e até mesmo com Deus.
A rotina é boa para nos dar uma certa paz de espírito, reduzir o estresse e diminuir a ansiedade. Saber o que vamos fazer em meio às situações diárias evita surpresas. Mas quando a rotina toma conta de nossos relacionamentos, especialmente nosso relacionamento com Deus, isso pode servir como um alerta.
Deus é o Rei da inovação. Ele constantemente faz tudo novo. Cada novo dia traz novos desafios, novas paisagens e novas experiências. Quando nos aproximamos Dele, devemos fazê-lo com expectativa, como criancinhas esperando presentes no Natal. Quando permitimos que o Espírito Santo desperte em nós aquele profundo desejo de conhecer Jesus mais intimamente, descobrimos que ainda existem tesouros do Seu amor, da Sua graça e do Seu poder que ainda não exploramos.
Não importa há quanto tempo você caminha com o Senhor, Ele sempre tem algo novo para você. Levante os olhos e permita que Ele desperte o seu ser interior. Deus pode lhe dar uma palavra que transforma sua perspectiva, uma paz que renova sua alma ou uma oportunidade de servir que o faça sentir-se mais vivo. Jesus está batendo à porta do seu coração, convidando-o a despertar e viver com propósito.
E ao despertar e receber algo novo, lembre-se de que o dia da Sua volta está cada vez mais próximo. Este não é um momento para dormir ou se acomodar. É um momento para estar alerta, sensível à Sua voz e firme na fé. Que cada amanhecer nos lembre que Cristo voltará, e que caminhemos rumo a esse dia com alegria, esperança e a convicção de que Deus tem novas bênçãos para aqueles que escolhem viver despertos em Sua presença.
Veja também: Estudo bíblico sobre Avivamento
 
Por isso é que foi dito:
"Desperta, ó tu que dormes,
levanta-te dentre os mortos
e Cristo resplandecerá
sobre ti".
- Efésios 5:14
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>