<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-04T03:56:35.244384+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>b5c238cee03df2a454cf453f2439aabb</id><title>Revistam-se do amor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-04T03:56:35.244541+00:00</updated><content>Acima de tudo, porém, revistam-se do amor, que é o elo perfeito.
- Colossenses 3:14

O amor é mais do que um sentimento passageiro; é a essência que transforma vidas. Quando Deus nos chama a nos revestirmos de amor, Ele nos convida a viver de maneira que reflita Seu caráter e Sua graça. É através do amor que nossas ações ganham significado, que nossas palavras edificam e que nossos gestos tocam corações.
Em um mundo marcado por pressa, conflitos e desafios, o amor verdadeiro se destaca como força restauradora. Revestir-se de amor não significa ignorar problemas ou negar sentimentos difíceis, mas sim escolher agir com paciência, compaixão e bondade, mesmo diante das adversidades. É o amor que nos faz perdoar, acolher e oferecer esperança.
Jesus é o exemplo perfeito desse amor. Ele nos ensinou que amar ao próximo não é opcional, mas essencial. Cada ato de amor é um reflexo da presença de Deus em nossa vida. Ao nos vestirmos diariamente com o amor de Cristo, tornamo-nos instrumentos de paz e transformação, capazes de tocar vidas de maneira profunda e duradoura.
Revestir-se de amor também nos protege. Assim como uma armadura nos defende, o amor nos guarda contra a amargura, o ódio e a indiferença. Ele fortalece nossos relacionamentos, nos aproxima de Deus e nos ajuda a caminhar com fé, esperança e alegria.
Escolha hoje se revestir do amor que vem do Senhor. Que cada palavra, cada gesto e cada decisão sejam guiados por esse elo perfeito. Quando o amor governa nossa vida, nada é pequeno demais para ser cuidado, nada é difícil demais para ser enfrentado e nada é impossível para Deus. Viva revestido de amor, e veja como Ele transforma não apenas a sua história, mas também a daqueles ao seu redor.

Amados, amemos uns aos outros, pois o amor procede de Deus. Aquele que ama é nascido de Deus e conhece a Deus.
- 1 João 4:7

Veja também:7 atitudes de amor ao próximo na Bíblia
 
Acima de tudo, porém, revistam-se do amor, que é o elo perfeito.
- Colossenses 3:14
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>