<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-18T03:37:26.921017+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a09dae67011d25c746164a02916939b4</id><title>Viva sempre com Ele - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-18T03:37:26.921183+00:00</updated><content>"Porque Deus tanto amou o mundo que deu o seu Filho Unigênito, para que todo o que nele crer não pereça, mas tenha a vida eterna.
- João 3:16

Você conhece João 3:16?
Esse é o versículo que todo crente deve memorizar e manter em seu coração. E sim, está certo. Muitos já memorizaram. Mas às vezes repetimos coisas sem pensar e por isso vale a pena parar para ver o que diz o versículo:
Deus ama a todos. Deus nos deu seu Filho, Jesus. Deus não quer que ninguém fique de fora do seu reino. Deus quer que vivamos para sempre com Ele.
Esse é o imenso amor de Deus por toda a humanidade. E Ele deu a você e a mim uma missão. Ele nos escolheu para levar sua mensagem de amor a todos que conhecemos.

Portanto, vão e façam discípulos de todas as nações, batizando-os em nome do Pai e do Filho e do Espírito Santo, ensinando-os a obedecer a tudo o que eu ordenei a vocês. E eu estarei sempre com vocês, até o fim dos tempos".
- Mateus 28:19-20

Você precisa de motivos melhores para sair e contar ao mundo sobre o amor de Deus? Ele lhe deu uma missão, comece a cumpri-la hoje. Leve o amor de Deus a todos ao seu redor. Você pode começar com coisas simples, como dar uma palavra de encorajamento a alguém que está triste ou ajudar uma pessoa que está sobrecarregada. Faça tudo em nome de Jesus, impacte outras pessoas com seu grande amor.
Veja também: Versículos lindos sobre o amor de Deus que vão tocar seu coração
 
"Porque Deus tanto amou o mundo que deu o seu Filho Unigênito, para que todo o que nele crer não pereça, mas tenha a vida eterna.
- João 3:16
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>