<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-10T03:36:55.345227+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>4d59d77b3d43e6f82baf7852a5a393e5</id><title>O Senhor é Rei! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-10T03:36:55.345378+00:00</updated><content>Louvado seja o nome do Senhor, Rei eterno, soberano sobre toda a criação! Hoje erguemos nossas vozes em adoração Àquele que sustenta o universo com o poder da Sua palavra.

O Senhor reina; está vestido de majestade. O Senhor se revestiu, cingiu-se de fortaleza; o mundo também está estabelecido, de modo que não pode ser abalado.
- Salmos 93:1

Nada está fora do Seu domínio, e nenhum trono terreno pode se comparar à glória do Seu trono celestial. O Senhor é Rei! Ele governa com justiça, misericórdia e amor que não tem fim.
Mesmo quando o mundo parece envolto em trevas, o trono de Deus permanece firme. O Senhor não perde o controle, tudo está sob o Seu olhar, e cada acontecimento serve aos propósitos eternos de Sua vontade.
Sua palavra é o cetro que guia, consola e fortalece o coração cansado. Quando o medo tenta reinar, lembramos: o Senhor reina! Quando a injustiça se levanta, proclamamos: o Senhor é justo! Quando a dor nos visita, confessamos: o Senhor é bom!
Ele reina sobre o tempo, sobre as nações e sobre cada coração que se rende à Sua graça. Um dia, todo joelho se dobrará e toda língua confessará que Jesus Cristo é o Senhor, o Rei dos reis e Senhor dos senhores.
Celebremos com alegria! Que cada dia seja um cântico de louvor ao nosso Rei. Que nossas vidas reflitam a Sua majestade e proclamem ao mundo que o Senhor é Rei , ontem, hoje e para sempre! Aleluia!

O teu trono, ó Deus, subsiste para todo o sempre; cetro de justiça é o cetro do teu reino.
- Salmos 45:6

Veja também: Louvar a Deus: 5 formas de louvar ao Senhor de todo o nosso coração.
 
O Senhor reina; está vestido de majestade. O Senhor se revestiu, cingiu-se de fortaleza; o mundo também está estabelecido, de modo que não pode ser abalado.
- Salmos 93:1
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>