<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-08T04:09:49.080497+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>b367dcd310e7eee8da1f206bbb604253</id><title>Sejamos como crianças - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-08T04:09:49.080661+00:00</updated><content>Então disse Jesus: "Deixem vir a mim as crianças e não as impeçam; pois o Reino dos céus pertence aos que são semelhantes a elas".
- Mateus 19:14

As crianças são especiais para Deus. Mas, se observarmos atentamente, perceberemos que a sociedade moderna, em vez de valorizar as crianças, as incentiva a crescer o mais rápido possível. A visão de Deus sobre as crianças é diferente: Ele as ama e as aceita como são. Ele se alegra em ver sua inocência, sua curiosidade e desejo de aprender, sua humildade em reconhecer seus erros.
Em diferentes ocasiões, Jesus usou as crianças como um exemplo que devemos seguir se quisermos viver com Ele por toda a eternidade. De fato, o reino dos céus pertence àqueles que são como crianças. Portanto, em vez de rejeitar crianças, devemos acolhê-las, passar tempo com elas e aprender com elas. Receber uma criança com amor e aceitação é como acolher Jesus.

Ao ver as multidões, teve compaixão delas, porque estavam aflitas e desamparadas, como ovelhas sem pastor. Então disse aos seus discípulos: "A colheita é grande, mas os trabalhadores são poucos.
- Mateus 9:36-37

Mas, além de acolher as crianças com amor, Deus nos chama a nos aproximarmos dEle, assim como as crianças se aproximam de alguém em quem confiam. É fácil para as crianças sentarem no colo da mãe ou do pai e se aconchegarem, sem medo de serem rejeitadas. É assim que devemos nos aproximar do nosso Pai Deus: com confiança, tranquilidade e a certeza de que Ele nos receberá em seus braços para nos dar seu amor, força e paz. 
Aproxime-se de Deus hoje de todo o seu coração, com total confiança e a certeza de que Ele o ama, cuida de você e tem coisas boas para sua vida. Aproxime-se de Deus como se fosse uma criança, descanse em Seu colo e confie plenamente em Seu cuidado. Você experimentará um nível maravilhoso do Seu amor.
Veja também: Versículos sobre coração de criança
 
Então disse Jesus: "Deixem vir a mim as crianças e não as impeçam; pois o Reino dos céus pertence aos que são semelhantes a elas".
- Mateus 19:14
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>