<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-23T03:34:47.481205+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>310487c9eadfd35cbdbd2a80bca8f738</id><title>As Parábolas - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-23T03:34:47.481365+00:00</updated><content>O que é uma parábola? É uma história que nos ajuda a compreender uma realidade mais complexa. Jesus gostava de usar parábolas para ensinar assuntos como arrependimento, perdão, perseverança, humildade e muitos outros assuntos importantes. Através dessas histórias podemos descobrir grandes verdades que podem transformar nossas vidas.
Por exemplo, Jesus usou a parábola do semeador (Mateus 13:1-23, Marcos 4:1-20 e Lucas 8:5-15) para nos ensinar como descobrir que tipo de "terreno" somos nós, que tipo de "terreno" outros o são, e como podemos semear a sua Palavra. 

"O semeador saiu a semear. Enquanto lançava a semente, parte dela caiu à beira do caminho; foi pisada, e as aves do céu a comeram. Parte dela caiu sobre pedras e, quando germinou, as plantas secaram, porque não havia umidade. Outra parte caiu entre espinhos, que cresceram com ela e sufocaram as plantas.Outra ainda caiu em boa terra. Cresceu e deu boa colheita, a cem por um". Tendo dito isso, exclamou: "Aquele que tem ouvidos para ouvir, ouça!"
- Lucas 8:5-8 

As pessoas que tinham o coração aberto ao mover do Senhor compreenderam as suas parábolas e foram transformadas. Ouvir as palavras de Jesus marcou um novo começo para eles.
Aqueles que foram endurecidos não conseguiram compreender os ensinamentos de Jesus e permaneceram em rebelião. Para eles, o que Jesus disse não fazia sentido.
Com qual dos dois grupos você se identifica? Ore a Deus para ajudá-lo a entender o que ele quer lhe dizer através de sua Palavra para que você seja transformado a cada dia e se torne mais parecido com Jesus. 

Os discípulos aproximaram-se dele e perguntaram: "Por que falas ao povo por parábolas?"
1Ele respondeu: "A vocês foi dado o conhecimento dos mistérios do Reino dos céus, mas a eles não.
A quem tem será dado, e este terá em grande quantidade. De quem não tem, até o que tem lhe será tirado.
- Mateus 13:10-12 

Conheça todas as Parábolas da Bíblia
 
"O semeador saiu a semear. Enquanto lançava a semente, parte dela caiu à beira do caminho; foi pisada, e as aves do céu a comeram. Parte dela caiu sobre pedras e, quando germinou, as plantas secaram, porque não havia umidade. Outra parte caiu entre espinhos, que cresceram com ela e sufocaram as plantas.Outra ainda caiu em boa terra. Cresceu e deu boa colheita, a cem por um". Tendo dito isso, exclamou: "Aquele que tem ouvidos para ouvir, ouça!"
- Lucas 8:5-8 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>