<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-24T04:00:32.250522+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9fc6e7ccf1e79236700485862b80a0f9</id><title>Jesus é o caminho para uma vida nova - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-24T04:00:32.250679+00:00</updated><content>Pelo que, se alguém está em Cristo, nova criatura é; as coisas velhas já passaram; eis que tudo se fez novo.
- 2 Coríntios 5:17


Respondeu-lhe Jesus: Eu sou o caminho, e a verdade, e a vida; ninguém vem ao Pai, senão por mim.
- João 14:6

Jesus veio ao mundo não apenas para ensinar, curar e revelar o amor do Pai, mas para abrir um caminho que antes estava fechado pela separação do pecado.
Ele não apresentou simplesmente uma nova filosofia ou modo de vida. Em Cristo, o passado deixa de ser uma prisão e se torna apenas o ponto de partida para uma jornada de renovação espiritual e vida eterna.
A vida nova que Jesus oferece não é uma mudança superficial, mas uma transformação profunda. Ele toca áreas do coração que tentamos esconder, restaura feridas que pensávamos irreparáveis e ilumina caminhos que imaginávamos sem saída.
Ao encontrar Jesus, descobrimos que não estamos mais presos ao que éramos, mas livres para viver aquilo que Deus sonhou para nós desde o princípio.
Essa nova vida começa com um encontro sincero com Ele. Não importa a história, os erros ou as limitações; Jesus recebe cada pessoa com graça abundante.
Seu sacrifício na cruz remove todo impedimento e nos convida a viver como filhos amados, cheios de propósito e esperança. Ele não nos chama para uma perfeição imediata, mas para um relacionamento contínuo em que somos moldados dia após dia.
Seguir Jesus significa caminhar em fé, aprender a confiar e permitir que S ua voz guie cada decisão. Ele não apenas nos mostra o caminho, Ele é o caminho! E quando decidimos trilhar por Ele, experimentamos paz que o mundo não pode dar, alegria que não depende das circunstâncias e força para enfrentar batalhas com coragem renovada.
Hoje, Jesus continua abrindo portas, curando corações e chamando pessoas para uma vida nova. Basta dizer “sim”. Ele já fez tudo. O caminho está aberto, vamos andar n'Ele?
Veja também: Eu sou o caminho, a verdade e a vida (Estudo Bíblico)
 
Pelo que, se alguém está em Cristo, nova criatura é; as coisas velhas já passaram; eis que tudo se fez novo.
- 2 Coríntios 5:17
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>