<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-05T03:34:53.627011+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>13cc6d2b37d8f7b07b6ac6fa2b725ee4</id><title>Não se contamine - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-05T03:34:53.627184+00:00</updated><content>Daniel, contudo, decidiu não se tornar impuro com a comida e com o vinho do rei, e pediu ao chefe dos oficiais permissão para se abster deles.
- Daniel 1:8 


Vocês, porém, são geração eleita, sacerdócio real, nação santa, povo exclusivo de Deus, para anunciar as grandezas daquele que os chamou das trevas para a sua maravilhosa luz.
- 1 Pedro 2:9 

Daniel era um jovem judeu levado cativo para a Babilônia. Como outros jovens judeus, ele foi levado para servir na corte do rei. Daniel se viu em um ambiente completamente diferente, em meio a uma cultura pagã que não amava nem reconhecia o Deus verdadeiro.
Mas Daniel não vacilou. Permaneceu firme em sua fé e escolheu não se contaminar nem nos detalhes mais mundanos, como a alimentação. Ele amava a Deus e escolheu ser fiel a Ele em meio a uma sociedade pagã. Temos a mesma dedicação ao Senhor e firmeza em nossas convicções?
Como filhos de Deus, somos chamados a viver vidas santas e puras que glorificam a Deus em todos os momentos. Embora a sociedade em que vivemos permita mentiras, enganos, o não cumprimento de nossas promessas e inúmeras outras coisas, nossos corações devem buscar agradar a Deus em todas as coisas.
Deus nos escolheu para um propósito precioso e, para cumpri-lo, devemos viver em obediência a Deus, adorando-O com nossas palavras e nosso comportamento. Não nos deixemos contaminar pela permissividade que nos cerca, onde tudo é permitido. Mantenhamos os olhos fixos em Jesus e vivamos de uma forma que traga alegria ao Seu coração.
Honremos a Deus com as nossas vidas, vivendo cada dia em santidade. 

Mas, assim como é santo aquele que os chamou, sejam santos vocês também em tudo o que fizerem, pois está escrito: "Sejam santos, porque eu sou santo".
- 1 Pedro 1:15-16

Veja também: Estudo bíblico sobre santidade.
 
Daniel, contudo, decidiu não se tornar impuro com a comida e com o vinho do rei, e pediu ao chefe dos oficiais permissão para se abster deles.
- Daniel 1:8 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>