<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-08T03:59:31.663032+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>efad138b3755519adec62f0048135c08</id><title>Não se desanime, minha alma: tenha esperança em Deus! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-08T03:59:31.663278+00:00</updated><content>Por que você está assim tão triste,
ó minha alma?
Por que está assim tão perturbada
dentro de mim?
Ponha a sua esperança em Deus!
Pois ainda o louvarei;
ele é o meu Salvador e o meu Deus.
- Salmo 42:11

Pode ser fácil desanimar se nos concentrarmos nas dificuldades e nos problemas da vida. É verdade que muitos dias trazem situações que parecem insuperáveis. Mas existe uma outra realidade, muito mais maravilhosa, da qual devemos nos lembrar: Deus está conosco, Ele está no controle e Ele nos ajudará. Essa é a nossa esperança!
Todos que aceitaram Jesus como Senhor e Salvador têm a presença do Espírito Santo. Nenhum problema ou tristeza é maior do que a alegria de ter a presença constante do Consolador, que nos fala a verdade sobre o amor de Deus e o Seu poder diante de qualquer ameaça.
Quando nossa alma está abatida, precisamos nos lembrar de quem é o nosso Deus. Ele é o Pai amoroso que caminha conosco mesmo pelos vales mais escuros. Nada do que enfrentamos O surpreende. Nada está além do alcance da Sua poderosa mão. Quando nos aproximamos Dele com nossos medos, nossas dúvidas e nossos fardos, Ele nos recebe com ternura e nos fortalece com a Sua paz. Em Sua presença, encontramos descanso para nossos corações cansados.
Portanto, mesmo quando não entendemos tudo o que acontece ao nosso redor, podemos escolher confiar. Pela fé, sabemos que Deus está conosco. Nosso Pai nos sustenta, nos guia e nos lembra que Seu amor é mais forte do que qualquer montanha que possamos encontrar. Então diga à sua alma: “Espere em Deus”. Ele foi fiel ontem, Ele é fiel hoje e Ele será fiel para sempre. E em Sua fidelidade, encontraremos forças renovadas para seguir em frente, porque Sua promessa é certa e Sua presença jamais falha.

porque todos os que são guiados pelo Espírito de Deus são filhos de Deus. Pois vocês não receberam um espírito que os escravize para novamente temerem, mas receberam o Espírito que os torna filhos por adoção, por meio do qual clamamos: "Aba, Pai".
- Romanos 8:14-15

Veja também: Versículos para vencer o desânimo.
 
Por que você está assim tão triste,
ó minha alma?
Por que está assim tão perturbada
dentro de mim?
Ponha a sua esperança em Deus!
Pois ainda o louvarei;
ele é o meu Salvador e o meu Deus.
- Salmo 42:11
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>