<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-17T03:59:37.950622+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8901eda709db235ca353c79d58fd0504</id><title>Deus te ouve e te responde - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-17T03:59:37.950769+00:00</updated><content>e clame a mim no dia da angústia;
eu o livrarei, e você me honrará."
- Salmo 50:15

Deus ouve nossas orações e nos responde; podemos viver com essa certeza. A Bíblia nos assegura que isso é verdade, mesmo em momentos em que parece que Deus está ignorando nossos clamores. Deus é o Pai amoroso que ouve Seus filhos com amor e paciência e age imediatamente, trabalhando em nosso favor.
Há muitas histórias na Bíblia de pessoas que sofreram doenças, dores, perseguições e outras grandes dificuldades. Mas, em meio a tudo isso, elas sabiam que Deus estava com elas. Sabiam que Ele as ouvia e que estava agindo.
Paulo suportou seu espinho na carne. Ele também foi perseguido, acusado e maltratado. Mas, em todos os momentos, sentiu o poder de Deus dentro de si e a certeza do Seu amor.
Jó, em meio ao seu imenso sofrimento, permaneceu firme, confiando em Deus. Enquanto sofria, ele foi capaz de dizer:

Eu sei que o meu Redentor vive
e que no fim se levantará
sobre a terra.
E, depois que o meu corpo
estiver destruído e sem carne,
verei a Deus.
Eu o verei
com os meus próprios olhos;
eu mesmo, e não outro!
Como anseia no meu peito o coração!
- Jó 19:25-27

Se você se encontrar em um momento de dor ou dificuldade, não pare de clamar ao Senhor e de crer que verá a manifestação do Seu amor e poder em sua vida e em suas circunstâncias. Deus é fiel; Ele te ama e está trabalhando em seu favor.
Continue clamando, continue confiando, continue crendo no Deus Todo-Poderoso, Criador dos céus e da terra. Ele te ouve, Ele te responderá e, com Ele, você se alegrará por toda a eternidade.
Veja também: Versículos sobre a resposta de Deus (Ele nos ouve)
 
e clame a mim no dia da angústia;
eu o livrarei, e você me honrará."
- Salmo 50:15
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>