<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-03T04:14:40.299460+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a7920c5501862a989b29cc178d8cc561</id><title>Deus é bom: alegre-se e confie - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-03T04:14:40.299638+00:00</updated><content>Nossa esperança está no Senhor;
ele é o nosso auxílio e a nossa proteção.
Nele se alegra o nosso coração,
pois confiamos no seu santo nome.
Esteja sobre nós o teu amor, Senhor,
como está em ti a nossa esperança.
- Salmo 33:20-22

Às vezes é difícil lembrar de todas as coisas boas que Deus fez por nós. Problemas surgem, a vida nos atinge e nossa alegria diminui. Nesses momentos, devemos lembrar que Deus ainda é bom: Ele não mudou. Podemos esperar n'Ele, podemos confiar e nos alegrar n'Ele, porque Sua bondade e misericórdia jamais nos abandonarão.
Em meio aos desafios da vida, não pare de esperar no Senhor; continue confiando. Ele cuidou de você até hoje e continuará cuidando, porque Ele não muda. Seu amor por você é eterno. Lembre-se de tudo o que Deus fez por você e siga em frente com confiança, porque Ele ainda tem muitas outras bênçãos para sua vida.
A bondade de Deus é evidente a cada momento; Ele não nos abandona nem nos esquece. Mas há momentos em que os problemas da vida parecem abundar e nossa fé vacila. Escolhamos lembrar da bondade de Deus, da salvação que Ele nos deu e do poder que Ele tem para nos resgatar e ajudar. Servimos ao Deus Todo-Poderoso que nos ama, cuida de nós e nunca nos decepcionará.
Louve a Deus hoje por sua bondade, alegra-te e renova a tua confiança nele. Suas bênçãos sobre você jamais cessarão, e sua presença te fortalecerá em meio a qualquer tempestade. Coragem, Deus é bom e está contigo!

Saibam, portanto, que o Senhor, o seu Deus, é Deus; ele é o Deus fiel, que mantém a aliança e a bondade por mil gerações daqueles que o amam e obedecem aos seus mandamentos.
- Deuteronômio 7:9 

Veja também: A verdadeira alegria vem do Senhor: descubra nestes 6 versículos
 
Nossa esperança está no Senhor;
ele é o nosso auxílio e a nossa proteção.
Nele se alegra o nosso coração,
pois confiamos no seu santo nome.
Esteja sobre nós o teu amor, Senhor,
como está em ti a nossa esperança.
- Salmo 33:20-22
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>