<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-02T03:56:38.056692+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9896b49d01b504a6e71b086524c83910</id><title>Coloque Deus no meio do problema - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-02T03:56:38.056848+00:00</updated><content>Deus é o nosso refúgio e a nossa fortaleza, auxílio sempre presente na adversidade.
- Salmo 46:1

Quando enfrentamos desafios que parecem maiores, é comum tentarmos resolvê-los apenas com nossa habilidade. Mas, a fé cristã nos lembra de algo poderoso: nenhuma luta precisa ser travada sozinho.
Quando colocamos Deus no meio do problema, tudo muda, não porque a situação desaparece, mas porque a presença dEle transforma nossa perspectiva, fortalece nosso coração e nos conduz por caminhos que jamais imaginaríamos.
Muitas vezes, os problemas gritam tão alto que esquecemos que o Senhor continua no controle. A tempestade tenta nos convencer de que estamos à deriva, mas é justamente nesse momento que precisamos convidar Deus para o centro da circunstância. Ele não é um observador distante; Ele é Pai, cuidador, protetor e guia. Ao colocá-Lo no meio, afirmamos nossa confiança de que Seu poder é maior do que qualquer adversidade.
Colocar Deus no meio do problema significa entregar a Ele nossos medos, nossa ansiedade e até mesmo nossas perguntas sem resposta. Significa reconhecer que, mesmo quando não entendemos, Ele sabe exatamente o que está fazendo. Essa entrega não é fraqueza; é sabedoria. É declarar que preferimos depender da força eterna do que do nosso próprio entendimento limitado.
À medida que caminhamos com Deus no centro, descobrimos que Ele abre portas inesperadas, traz paz em meio ao caos e nos capacita a seguir adiante quando pensamos que não conseguiríamos mais. Ele nos lembra que nenhuma batalha é perdida quando lutamos ao lado d'Aquele que nunca falha.
Hoje, decida não carregar sozinho aquilo que Deus deseja carregar com você. Permita que Ele ocupe o lugar principal em sua história, inclusive nas partes difíceis.
Que sua fé se renove a cada passo, lembrando que Deus não abandona Seus filhos e trabalha em silêncio para além do que podemos ver.

Tudo posso naquele que me fortalece.
- Filipenses 4:13

Veja também: 7 versículos que mostram que Deus é maior que os problemas.
 
Deus é o nosso refúgio e a nossa fortaleza, auxílio sempre presente na adversidade.
- Salmo 46:1
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>