<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-03T03:39:32.202614+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>5e5c304fa9cb3ef60c52507f52056816</id><title>Para dar frutos - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-03T03:39:32.202763+00:00</updated><content>Permaneçam em mim, e eu permanecerei em vocês. Nenhum ramo pode dar fruto por si mesmo se não permanecer na videira. Vocês também não podem dar fruto se não permanecerem em mim.
"Eu sou a videira; vocês são os ramos. Se alguém permanecer em mim e eu nele, esse dará muito fruto; pois sem mim vocês não podem fazer coisa alguma.
- João 15:4-5 

Desejamos ser uma bênção para nossas famílias e para aqueles ao nosso redor, mas a realidade é que se tentarmos fazer tudo sozinhos, isso se tornará um fardo. A Bíblia nos deixa a imagem dos ramos da videira que, para darem bons frutos, devem permanecer unidos à videira. O ramo que se separa da videira não é produtivo e acaba morrendo.
Da mesma forma, nós que amamos a Deus precisamos permanecer em Cristo. Precisamos permanecer firmes nela para dar frutos. Quando nos alimentamos dela, somos fortes e produtivos espiritualmente.
Quando permanecemos no Senhor, a ansiedade se transforma em confiança. Em vez de nos preocuparmos com aqueles que amamos, sentimos e transmitimos paz. Vivemos em segurança porque sabemos que Deus está no controle e estamos seguros em suas mãos. Nenhuma situação está além do alcance do poder de Deus.
Além disso, estando enraizados em Cristo, o fruto do Espírito se manifesta em nossas vidas: amor, alegria, paciência, amabilidade, bondade, fidelidade, mansidão e domínio próprio (Gálatas 5:22-23). Essas virtudes não somente nos transformam, mas também impactam aqueles ao nosso redor. O fruto que produzimos se torna evidência de que somos verdadeiramente discípulos do Senhor.
Se você quer ser uma bênção e ver vidas transformadas por meio do seu testemunho, permaneça firme em Cristo. Encha-se do seu amor e poder todos os dias e produza o fruto do Espírito em todos os momentos. 

Meu Pai é glorificado pelo fato de vocês darem muito fruto; e assim serão meus discípulos.
- João 15:8 

Veja também: Frutos do Espírito que vão transformar sua vida
 
Permaneçam em mim, e eu permanecerei em vocês. Nenhum ramo pode dar fruto por si mesmo se não permanecer na videira. Vocês também não podem dar fruto se não permanecerem em mim.
"Eu sou a videira; vocês são os ramos. Se alguém permanecer em mim e eu nele, esse dará muito fruto; pois sem mim vocês não podem fazer coisa alguma.
- João 15:4-5 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>