<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-06T03:46:23.270060+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>fc5f9708952a4d23b7bdf4d0e96126a3</id><title>Quando o chamado é maior que o medo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-06T03:46:23.270221+00:00</updated><content>Venham, vamos recons­truir os muros de Jerusalém, para que não fiquemos mais nesta situação humilhante.
- Neemias 2:17b

Jerusalém estava em ruínas. Os muros caídos não eram apenas pedras quebradas, eram símbolos de um povo desanimado, de uma identidade ferida e de um futuro incerto.
Deus despertou o coração de um homem comum, um copeiro, alguém sem títulos grandiosos, para realizar uma obra extraordinária. Assim começa a jornada de Neemias, marcada por coragem, visão e fé inabalável.
Ao ouvir sobre a condição de sua terra, Neemias não ignorou a dor. Ele chorou, jejuou, orou. Sua primeira ação não foi correr para solucionar o problema, mas buscar direção de Deus. E é assim que grandes reconstruções começam: não com força, mas com dependência. Neemias entendeu que antes de levantar muros ao redor, precisava preparar o terreno dentro de si.
Ele se apresentou ao rei, pediu recursos, convocou pessoas, enfrentou críticas e resistiu às ameaças. Enquanto muitos diziam que a obra era grande demais, perigosa demais, Neemias afirmava: “Estou fazendo uma grande obra e não posso descer.” Ele sabia que abandonar o propósito seria mais destrutivo do que qualquer ataque inimigo.

A reconstrução levou apenas 52 dias, mas o impacto atravessa séculos. Neemias nos lembra que o impossível acontece quando fé e ação caminham juntas. Que não importa quão destruído algo pareça, Deus continua levantando pessoas dispostas a restaurar o que o medo tentou arruinar.

A história de Neemias nos inspira a enxergar além dos escombros e acreditar que Deus nos capacita para reconstruir o que fomos chamados a erguer. Não importa o tamanho da luta: quando Ele nos envia, nenhum muro permanece caído.
Veja também: A história de Neemias
 
Venham, vamos recons­truir os muros de Jerusalém, para que não fiquemos mais nesta situação humilhante.
- Neemias 2:17b
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>