<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-10T03:57:20.543248+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9632c0fb508525a7be9af02c51d5353b</id><title>Crer em Jesus não é uma aposta - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-10T03:57:20.543412+00:00</updated><content>Respondeu Jesus: "Eu sou o caminho, a verdade e a vida. Ninguém vem ao Pai, a não ser por mim.
- João 14:6

Crer em Jesus não é uma aposta. Uma aposta envolve incerteza, risco e a possibilidade de perda. Mas a fé em Cristo é a resposta segura a uma verdade revelada, sólida e eterna. Jesus não nos chamou a jogar com o destino da nossa alma, mas a confiar plenamente nEle, que venceu a morte e nos oferece vida eterna.
Muitos veem a fé como um “plano B”, uma tentativa de garantir algo “caso tudo isso seja verdade”. Mas a Palavra de Deus não nos dá margem para esse tipo de pensamento. Jesus afirma ser o caminho, não um caminho.
A fé verdadeira não se baseia em probabilidades, mas em uma convicção firme do que se espera e na certeza do que não se vê (Hebreus 11:1).
Crer em Jesus é entregar a vida Aquele que deu a Sua por nós na cruz. É confiar em Suas promessas, andar em obediência e viver com esperança. Quem crê não está se arriscando, mas se firmando na Rocha eterna. A fé em Cristo transforma, liberta e salva.
O mundo tenta nos convencer de que tudo é incerto, mas o Evangelho nos apresenta uma verdade imutável: Jesus é Deus, Ele vive e voltará. Apostar é duvidar. Crer é descansar em quem é digno de toda confiança.
Não jogue com a sua eternidade. Não trate Jesus como uma chance, mas como a única Verdade. A fé não é um jogo, é a resposta de um coração convencido pela graça, tocado pelo amor e transformado pelo poder do Salvador.
Veja também: Jesus é Deus: 7 verdades bíblicas que confirmam
 
Respondeu Jesus: "Eu sou o caminho, a verdade e a vida. Ninguém vem ao Pai, a não ser por mim.
- João 14:6
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>