<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-01T03:49:54.269391+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>1a53bf07c7b10ab3f99a34d39b5a4ad6</id><title>Deus é o dono do ouro e da prata - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-01T03:49:54.269565+00:00</updated><content>Tanto a prata quanto o ouro me pertencem", declara o Senhor dos Exércitos.
- Ageu 2:8

Essa poderosa declaração de Deus, registrada pelo profeta Ageu, nos lembra de uma verdade fundamental: tudo o que existe pertence ao Senhor. Em um mundo onde muitas pessoas colocam sua confiança nas riquezas, Deus reafirma que Ele é o verdadeiro dono de tudo, inclusive do ouro e da prata.
Esse versículo foi dado em um momento em que o povo de Israel havia retornado do exílio e enfrentava dificuldades para reconstruir o templo. Muitos estavam desanimados por não terem os mesmos recursos ou a mesma glória do templo anterior. Mas Deus, por meio do profeta, os encorajou dizendo que a glória da nova casa seria ainda maior, pois Ele mesmo estava no controle, e tudo o que é valioso neste mundo já Lhe pertence.
Quando compreendemos que Deus é o dono de todas as riquezas, aprendemos a confiar menos nas coisas materiais e mais em Sua provisão. As riquezas deste mundo são passageiras, mas o Senhor é eterno. Ele supre nossas necessidades, não segundo o que temos no bolso, mas segundo Sua infinita graça e poder.
Esse versículo também nos convida à fidelidade. Já que tudo é de Deus, inclusive nossos bens, somos apenas mordomos daquilo que Ele nos confia. Devemos usar o que temos com sabedoria, generosidade e temor a Deus, lembrando que um dia prestaremos contas ao verdadeiro Dono de tudo.
Em tempos de abundância ou escassez, que confiemos em Deus como nosso provedor. Ele é dono do ouro, da prata e de nossas vidas. Que nosso coração esteja mais voltado ao Senhor do que às riquezas. Pois onde está o nosso tesouro, ali também estará o nosso coração (Mateus 6:21).
Veja também: Explicação de Ageu 2:9: a glória da segunda será maior que a da primeira
 
Tanto a prata quanto o ouro me pertencem", declara o Senhor dos Exércitos.
- Ageu 2:8
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>