<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-19T04:00:48.048929+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>cb1a63bdeb14bedcde841dfb05ab43aa</id><title>Minha alma anseia por ti, Senhor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-19T04:00:48.049100+00:00</updated><content>Ó Deus, tu és o meu Deus,
eu te busco intensamente;
a minha alma tem sede de ti!
Todo o meu ser anseia por ti,
numa terra seca, exausta e sem água.
Quero contemplar-te no santuário
e avistar o teu poder e a tua glória.
- Salmo 63:1-2

Muitos de nós sentimos sede logo ao acordar pela manhã. Nossos corpos nos dizem que precisam de hidratação após horas de jejum. Além de nos hidratar, beber água nos ajuda a eliminar toxinas e recuperar energia para enfrentar os desafios do novo dia.
No entanto, existe uma sede muito mais profunda que surge das profundezas do nosso ser: a sede espiritual. Muitos ignoram essa sede ou tentam saciá-la com bens materiais, pessoas ou sucesso profissional. Mas somente Deus pode satisfazer a sede que nasce do nosso espírito.
Quando tentamos preencher esse vazio com substitutos passageiros, a sede não desaparece. Na verdade, pode se intensificar. A alma foi criada para Deus, e somente nEle encontra repouso, direção e vida. Assim como o corpo precisa de água todas as manhãs para funcionar corretamente, nosso espírito precisa ser saciado pela presença do Senhor. Ignorar isso nos deixa fracos e vulneráveis.
Buscar a Deus logo pela manhã, em oração e meditação, é uma maneira poderosa de declarar que Ele ocupa o primeiro lugar em nossas vidas. Buscar a presença de Deus antes que as preocupações, a correria e as vozes do dia a dia tomem nossa atenção fortalece nosso espírito e coração. Nesse tempo a sós com Deus, aprendemos a depender Dele e a ouvi-Lo. É um momento que nos preenche de paz e estabelece o tom espiritual para tudo o que enfrentaremos depois.
Aproxime-se do Senhor e permita que Ele o preencha com Seu amor, verdade e orientação. Como o salmista, diga a Ele hoje: “Minha alma tem sede de ti, Senhor”, e aproxime-se com confiança da fonte que nunca seca. Somente Deus pode saciar sua sede espiritual e lhe dar a força necessária para viver cada dia de acordo com a Sua vontade.
Veja também: Como se aproximar de Deus segundo a Bíblia: 8 práticas importantes
 
Ó Deus, tu és o meu Deus,
eu te busco intensamente;
a minha alma tem sede de ti!
Todo o meu ser anseia por ti,
numa terra seca, exausta e sem água.
Quero contemplar-te no santuário
e avistar o teu poder e a tua glória.
- Salmo 63:1-2
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>