<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-14T03:49:39.264257+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8d066ef31d4aa35d5e3e8ccdce20e4cd</id><title>Jesus é o nosso advogado - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-14T03:49:39.264421+00:00</updated><content>Jesus é o seu advogado. Esta é uma verdade poderosa que transforma a forma como olhamos para nossas falhas, nossas lutas e até mesmo nosso passado.

Meus filhinhos, estas coisas vos escrevo, para que não pequeis; mas, se alguém pecar, temos um Advogado para com o Pai, Jesus Cristo, o justo.
- 1 João 2:1

Quando a Bíblia declara que Cristo é o nosso Advogado, ela nos lembra que não caminhamos sozinhos diante de Deus. Não estamos desamparados, nem condenados ao peso dos nossos erros. Existe Alguém que intercede por nós, que conhece nossa história, nossas intenções e nossas dores, e esse Alguém é o próprio Filho de Deus.
Como Advogado perfeito, Jesus não apenas nos defende; Ele nos compreende profundamente. A Palavra diz que Ele foi tentado em tudo, mas sem pecado. Isso significa que Cristo não fala ao Pai apenas com autoridade divina, mas também com compaixão humana. Ele sabe o que é chorar, sentir fome, ser rejeitado e enfrentar batalhas invisíveis. Por isso, quando Ele apresenta nossa causa diante de Deus, Ele o faz com amor, graça e verdade.
É comum sentirmos culpa ou indignidade quando falhamos. Muitas vezes, permitimos que o inimigo sussurre acusações ao nosso coração. Mas o sacrifício de Jesus na cruz já respondeu a toda acusação. O sangue derramado por Ele nos limpa de todo pecado. Não porque merecemos, mas porque Ele decidiu nos amar até o fim.
Quando nos arrependemos e nos voltamos para Cristo, encontramos perdão, restauração e uma nova oportunidade. Ele não apenas nos livra da condenação; Ele nos ensina a viver de maneira diferente, a caminhar na luz, a crescer em santidade.
Lembre-se sempre: quando a culpa tentar te aprisionar, quando o medo do passado tentar te alcançar ou quando você achar que errou demais, olhe para Jesus. Ele continua sendo o seu Advogado fiel, Aquele que nunca perde uma causa quando entregamos a Ele o nosso coração.
Veja também: Versículos que mostram que Jesus é a salvação
 
Meus filhinhos, estas coisas vos escrevo, para que não pequeis; mas, se alguém pecar, temos um Advogado para com o Pai, Jesus Cristo, o justo.
- 1 João 2:1
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>