<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-16T03:50:18.921241+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>1a6afcb0aed0b99c7e3a310e1a11dfb9</id><title>Justificados pela fé em Jesus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-16T03:50:18.921406+00:00</updated><content>"Portanto, meus irmãos, quero que saibam que mediante Jesus é proclamado o perdão dos pecados a vocês. Por meio dele, todo aquele que crê é justificado de todas as coisas das quais não podiam ser justificados pela Lei de Moisés.
- Atos 13:38-39

Sozinhos, é impossível cumprirmos todas as obrigações da Lei de Moisés. Não importa o quanto nos esforcemos para cumprir todos os mandamentos, sempre erramos, mesmo que levemente. Tentamos dizer a verdade, mas ocasionalmente, uma pequena mentira escapa. Nos esforçamos para nos alegrar com as conquistas dos outros, mas às vezes, se formos honestos, sentimos um pouco de inveja.
De uma forma ou de outra, falhamos. Graças a Deus, nossa redenção não depende do nosso bom comportamento! Já fomos justificados por meio de Jesus, e precisamos apenas decidir depositar nossa fé nEle, aceitando-O como nosso Senhor e Salvador. Seu sacrifício é suficiente para nos purificar de toda injustiça!
Quando dizemos que somos justificados por meio de Jesus, estamos falando de Deus nos tratando como justos, graças ao fato de Jesus ter pago por nossa culpa na cruz. Graças ao sacrifício de Jesus ao morrer por nós, quando damos o passo de fé e cremos n'Ele, recebemos o perdão dos nossos pecados. Esse é o maior presente que jamais receberemos, um presente que desfrutaremos por toda a eternidade.

Tendo sido, pois, justificados pela fé, temos paz com Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo, por meio de quem obtivemos acesso pela fé a esta graça na qual agora estamos firmes; e nos gloriamos na esperança da glória de Deus.
- Romanos 5:1-2

Em Jesus você é justificado, perdoado e amado. Graças ao seu sacrifício amoroso, você tem paz com Deus por toda a eternidade. Agradeça ao Senhor por tudo o que Ele fez por você e escolha viver cada dia firmemente Nele e para a Sua glória.
Leia também: Versículos sobre a graça de Deus
 
"Portanto, meus irmãos, quero que saibam que mediante Jesus é proclamado o perdão dos pecados a vocês. Por meio dele, todo aquele que crê é justificado de todas as coisas das quais não podiam ser justificados pela Lei de Moisés.
- Atos 13:38-39
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>