<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-08T03:55:18.473404+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>323d1cac4574e2ac9b3ecac63774f8db</id><title>Alegre-se, você foi escolhido! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-08T03:55:18.473596+00:00</updated><content>Vocês não me escolheram, mas eu os escolhi para irem e darem fruto, fruto que permaneça, a fim de que o Pai conceda a vocês o que pedirem em meu nome.
- João 15:16

Ser escolhido é um desejo profundo no coração de todo ser humano. Quando somos jovens, ansiamos que nossos pais nos escolham para passar tempo conosco. Depois, quando começamos a escola, queremos ser escolhidos no recreio para brincar e nos divertir juntos. À medida que crescemos, ansiamos por ser escolhidos como amigos, funcionários ou cônjuges.
Saber que somos escolhidos nos faz sentir especiais. Isso nos diz que alguém viu valor em nós e decidiu investir seu tempo em nós. Agora, quão mais maravilhoso deve ser saber que o Deus que criou o universo escolheu você para estar neste mundo neste momento da história! Você já pensou nisso?
Você não é um produto do acaso. Deus o criou com amor e, em sua infinita misericórdia, enviou Jesus ao mundo para morrer por você, porque ele o ama e quer que você passe a eternidade com ele. Mas Deus também o escolheu para que, enquanto você estiver aqui na Terra, sua vida seja frutífera. Suas palavras, suas atitudes, sua vida, podem impactar positivamente aqueles ao seu redor, aproximando-os de Deus.

Porque somos criação de Deus realizada em Cristo Jesus para fazermos boas obras, as quais Deus preparou antes para nós as praticarmos.
- Efésios 2:10

Alegre-se, porque o Senhor o escolheu, e nele você é valioso e especial. Tudo o que você faz guiado por Ele e em Seu nome tem um impacto eterno. Isso significa que cada sorriso ou copo d'água, cada palavra de encorajamento ou abraço dado em Seu nome durará para sempre.
Permita que o Senhor o use todos os dias para abençoar outras pessoas. Proclame o Seu imenso amor, perdão e misericórdia com suas palavras e ações. Impacte o seu entorno para a glória de Deus. Você foi escolhido para esta preciosa missão!
Leia também: Mensagens de Deus para mim
 
Quando as dúvidas vierem, lembre-se do amor que Jesus tem por você e extraia forças disso.
Quando a dor vier, lembre-se do amor que Jesus tem por você e extraia forças disso.
Quando os outros falharem com você ou lhe derem as costas, lembre-se do amor que Jesus tem por você e extraia forças disso.
Quando a doença vier, lembre-se do amor que Jesus tem por você e extraia forças disso.
Quando as finanças diminuírem, lembre-se do amor que Jesus tem por você e extraia forças disso.
Todos os dias da sua vida, lembre-se do amor que Jesus tem por você e extraia forças disso.

 
Vocês não me escolheram, mas eu os escolhi para irem e darem fruto, fruto que permaneça, a fim de que o Pai conceda a vocês o que pedirem em meu nome.
- João 15:16
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>