<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-29T03:37:44.478360+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>6d974260cd43e566423bce4e88ee5022</id><title>Levante os teus olhos, de lá vem a tua salvação - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-29T03:37:44.478518+00:00</updated><content>Levanto os meus olhos para os montes
e pergunto:
De onde me vem o socorro?
O meu socorro vem do Senhor,
que fez os céus e a terra.
- Salmo 121:1-2


Do Senhor vem a salvação dos justos;
ele é a sua fortaleza na hora da adversidade.
- Salmo 37:39

Em tempos de angústia e dificuldade, nossa tendência é olhar para baixo, curvar-nos e sofrer. Faz parte da natureza humana: o fardo emocional que carregamos se reflete em nossa postura física. No entanto, a Bíblia nos encoraja a olhar para cima, levantar os olhos para o céu, levantar os braços e clamar a Deus, lembrando que Ele nos ama, é o nosso auxílio e nos resgatará. Contamos com Ele!
Mesmo em meio às constantes lutas da vida, os filhos de Deus podem recorrer ao Senhor para lançar nossos fardos sobre Ele e receber Sua ajuda. Embora os problemas não terminem imediatamente, nossa atitude de fé nos fortalece para enfrentar todas as dificuldades com a ajuda de Deus. Ele é a nossa força em tempos de angústia!
Portanto, se hoje você se encontrar em meio a grande angústia ou dificuldade, escolha levantar os olhos para o céu, respire fundo e diga: “Eu sirvo ao Deus Todo-Poderoso, e Ele é o meu auxílio! Minha confiança está Nele, não preciso temer.”
Lembre-se de que Deus é maior do que qualquer obstáculo. Ele vê a sua dor e está trabalhando para abrir caminhos. Confie que, assim como Deus foi fiel no passado, Ele continuará sendo fiel hoje e no futuro. Seu poder é ilimitado e Seu amor por você é eterno. Quando você deposita sua fé n'Ele, seu coração se enche de paz, mesmo em meio à tempestade.
Portanto, não desista. Levante os olhos com a certeza de que Jesus, seu Salvador, está com você, sustentando e guiando você. Creia que o poder d'Ele está operando em sua vida, mesmo quando você não entende tudo. Caminhe com ousadia e, quando a resposta vier, porque ela virá, seu coração poderá testificar que valeu a pena confiar, porque sua salvação vem do Senhor.
Veja também: Versículos de força em momentos difíceis.
 
Levanto os meus olhos para os montes
e pergunto:
De onde me vem o socorro?
O meu socorro vem do Senhor,
que fez os céus e a terra.
- Salmo 121:1-2
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>