<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-10T04:00:45.306457+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>1fb054243be0c905dfb56079d1d31bc3</id><title>Te amo, Senhor! - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-10T04:00:45.306630+00:00</updated><content>Eu te amo, ó Senhor, minha força.
O Senhor é a minha rocha, a minha fortaleza
e o meu libertador;
o meu Deus é o meu rochedo,
em quem me refugio.
Ele é o meu escudo e o poder que me salva,
a minha torre alta.
- Salmo 18:1-2

Deus tem feito tanto por nós! Recebemos inúmeras bênçãos Dele todos os dias. Ele cuida de nós, nos ajuda, nos sustenta e supre nossas necessidades. Mas não só isso: Ele nos deu a salvação por meio de Jesus, nos libertou do poder do pecado e da morte, e Nele temos nosso refúgio eterno.
A resposta lógica a todas as bênçãos que Deus nos dá é o amor. Amamos a Deus porque Ele nos amou primeiro (1 João 4:19). Ele tomou a iniciativa, dando Seu dom mais precioso por amor a nós: Seu Filho Jesus.
Deus nos mostra Seu amor e cuidado diariamente, até nos detalhes que às vezes deixamos passar. Ele está conosco em todos os momentos, é paciente conosco, nos guia fielmente e renova Sua misericórdia a cada manhã. Ele ouve nossas orações, caminha conosco e não nos abandona nos momentos difíceis. Quando não entendemos o que está acontecendo, Deus continua a agir, nos amando, nos segurando com Sua poderosa mão e nos lembrando de que somos preciosos para Ele.
Podemos confiar plenamente em Deus. Ele é a nossa rocha firme, inabalável em meio a qualquer tempestade. Quando as provações chegam, quando o cansaço ou o medo ameaçam nos dominar, podemos nos voltar para Ele com a certeza de que Ele nos defende, nos fortalece e nos levanta. Deus luta as nossas batalhas, nos dá sabedoria para enfrentar os desafios e nos sustenta quando nossas forças parecem falhar. Nele, encontramos segurança, esperança e verdadeira paz.
Reconhecer tudo o que Deus faz por nós leva nossos corações a amá-Lo mais profundamente. Porque amamos a Deus, escolhemos confiar Nele, depender da Sua graça e viver em gratidão. Lembremo-nos hoje da fidelidade do Senhor, do Seu cuidado e do Seu amor, e digamos sinceramente: "Eu te amo, Senhor!", não apenas com palavras, mas com uma vida entregue, confiante e repleta de gratidão.
Veja também: Amar a Deus sobre todas as coisas e de todo coração (Estudo Bíblico)
 
Eu te amo, ó Senhor, minha força.
O Senhor é a minha rocha, a minha fortaleza
e o meu libertador;
o meu Deus é o meu rochedo,
em quem me refugio.
Ele é o meu escudo e o poder que me salva,
a minha torre alta.
- Salmo 18:1-2
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>