<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-25T03:55:04.292289+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>1d087033b2070e250df52cdff4d39299</id><title>Não duvide, confie nas promessas do Senhor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-25T03:55:04.292436+00:00</updated><content>Mesmo assim não duvidou nem foi incrédulo em relação à promessa de Deus, mas foi fortalecido em sua fé e deu glória a Deus, estando plenamente convencido de que ele era poderoso para cumprir o que havia prometido.
- Romanos 4:20-21

Abraão estava em um período de espera: Deus havia prometido que ele e Sara teriam filhos, mas os anos se passaram e Sara não engravidou. No entanto, Abraão permaneceu firme e forte em sua fé. Não somente isso, ele deu glória a Deus antecipadamente, porque sabia que estava servindo ao Deus Todo-Poderoso, para quem nada é impossível. Ele sabia que Deus sempre cumpre o que promete.
O texto de Romanos diz que Abraão estava plenamente convicto de que Deus era capaz de cumprir Sua promessa. Você tem essa mesma confiança? Está completamente convicto de que Deus cumprirá as promessas que você recebeu Dele em Sua Palavra?
Lembre-se do que Números 23:19 diz:

Deus não é homem para que minta,
nem filho de homem
para que se arrependa.
Acaso ele fala e deixa de agir?
Acaso promete e deixa de cumprir?
- Números 23:19

Confie nas promessas de Deus! Aproxime-se d'Ele com fé e agradeça pelo que Ele fez em sua vida até agora e pelo que Ele fará. Em Cristo, Deus o salvou, perdoou e lhe deu uma vida abundante, cheia de esperança e segurança. Graças à obra de Cristo em você, você pode confiar que Deus está com você em todos os momentos, ajudando-o e suprindo suas necessidades.
Aproxime-se de Deus com confiança e apresente a Ele as áreas em que você ainda espera que Ele atue. Entregue a Ele seus problemas familiares ou necessidades financeiras. Coloque tudo o que o preocupa em Suas mãos.
Aproxime-se dEle com o coração cheio de fé, confiança e convicção, pois você serve ao Deus Todo-Poderoso que cumprirá tudo o que prometeu. Amém!
Leia também: Promessas de Deus para abençoar o seu dia
 
Mesmo assim não duvidou nem foi incrédulo em relação à promessa de Deus, mas foi fortalecido em sua fé e deu glória a Deus, estando plenamente convencido de que ele era poderoso para cumprir o que havia prometido.
- Romanos 4:20-21
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>