<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-23T03:39:35.019701+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>68d590da20805eeb1c9d5eafd6b09d28</id><title>Mais que um amigo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-23T03:39:35.019860+00:00</updated><content>Já não os chamo servos, porque o servo não sabe o que o seu senhor faz. Em vez disso, eu os tenho chamado amigos, porque tudo o que ouvi de meu Pai eu tornei conhecido a vocês.
- João 15:15

Há amigos que marcam nossa vida, que caminham conosco por um tempo e deixam lembranças que aquecem o coração. Mas existe um Amigo que vai além de qualquer amizade, Jesus Cristo. Ele não apenas caminha conosco, mas nos carrega nos momentos em que não conseguimos dar mais um passo.
Jesus é mais que um amigo porque Sua amizade não depende de nossas falhas ou acertos. Ele nos amou primeiro, quando ainda estávamos distantes de Deus, e entregou a própria vida para nos dar salvação. Nenhum amigo terreno seria capaz de tamanha entrega. Sua amizade é constante, pura e eterna.
Muitas vezes buscamos consolo em palavras, mas só em Jesus encontramos a verdadeira paz. Ele nos ouve quando ninguém entende, nos consola quando o mundo nos rejeita e nos ensina a amar mesmo quando dói. Em cada lágrima que derramamos, Ele está presente, enxugando-as com ternura e dizendo: “Eu estou contigo”.
Ter Jesus como amigo é viver com a certeza de que nunca estamos sozinhos. Ele é aquele que nos aconselha com sabedoria, que nos fortalece quando o coração enfraquece e que nos guia em cada decisão. Ele não é apenas o Salvador da humanidade, mas o Amigo fiel que deseja ter comunhão conosco todos os dias.
Hoje, abra o coração para esse Amigo. Converse com Ele, compartilhe suas alegrias e tristezas, e permita que Sua presença transforme sua vida. Porque quando temos Jesus, temos tudo.
Veja também: Jesus é a fonte de água viva (com explicação)
 
Já não os chamo servos, porque o servo não sabe o que o seu senhor faz. Em vez disso, eu os tenho chamado amigos, porque tudo o que ouvi de meu Pai eu tornei conhecido a vocês.
- João 15:15
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>