<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-05T03:55:18.095067+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>582c49e442d1d3ca6b7af87339850464</id><title>Maior é o que está em nós! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-05T03:55:18.095226+00:00</updated><content>Quando a situação se torna difícil, o Espírito Santo nos lembra que em Cristo já vencemos o mundo:

Filhinhos, sois de Deus e já os tendes vencido, porque maior é o que está em vós do que o que está no mundo.
- 1 João 4:4

O apóstolo João nos assegura que, apesar das pressões externas, existe dentro de nós uma presença poderosa: o Espírito Santo, que habita em todo aquele que crê em Jesus Cristo. Essa realidade espiritual não é apenas um consolo, mas uma fonte constante de vitória, esperança e direção.
Muitas vezes, enfrentamos batalhas interiores que tentam nos convencer de que somos fracos, incapazes ou sozinhos. Contudo, a Palavra de Deus afirma que não caminhamos pela vida apoiados apenas na nossa própria capacidade. Temos dentro de nós o Deus que criou todas as coisas, Aquele que sustenta o universo com a força de Sua mão e que conhece cada detalhe da nossa história. Ele não apenas nos acompanha, mas nos capacita, nos fortalece e nos guia em cada desafio.
Quando entendemos que maior é o que está em nós, nossa perspectiva muda. Em vez de temer, confiamos. Em vez de retroceder, avançamos. Em vez de nos desesperarmos, descansamos na fidelidade de Deus. A fé se torna mais do que palavras; torna-se uma postura diária que transforma nosso modo de viver, reagir e enfrentar o desconhecido.
Levante-se hoje com a certeza de que não está sozinho. O Senhor habita em você e lhe concede graça para cada passo. Que essa verdade fortaleça o seu coração, renove sua esperança e desperte sua confiança no Deus que nunca falha. Caminhe sabendo que, em Cristo, você é mais do que vencedor, porque o Todo-Poderoso vive e reina em seu interior.
Que sua vida reflita essa convicção divina, permitindo que a luz de Cristo brilhe através de suas atitudes, palavras e escolhas, testemunhando Seu amor transformador.
Veja também: Versículos que dizem que somos vencedores.
 
Filhinhos, sois de Deus e já os tendes vencido, porque maior é o que está em vós do que o que está no mundo.
- 1 João 4:4
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>