<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-09T03:57:50.614812+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>589aa2a288202712809bbece68c22ca9</id><title>Servindo somente a Deus, vivendo para Ele - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-09T03:57:50.614986+00:00</updated><content>'Adore o Senhor, o seu Deus, e só a ele preste culto'".
- Mateus 4:10b


Contudo, aos que o receberam, aos que creram em seu nome, deu-lhes o direito de se tornarem filhos de Deus,
- João 1:12

Receber a Cristo como Salvador e Senhor de nossas vidas é a melhor decisão que podemos tomar. A partir desse momento, deixamos de ser criaturas de Deus e passamos a ser Seus filhos, com todos os direitos por toda a eternidade. Que grande privilégio!
Algo maravilhoso acontece: o Espírito Santo vem habitar em nós. Sua obra em nós nos ajuda a viver vitoriosamente, servindo ao Senhor e fazendo o que Lhe agrada. Mas precisamos reservar um tempo para orar, ler a Palavra e permitir que Deus fale conosco. Servir a Deus exige dedicação, escolher viver cada dia de forma que nossas palavras e atitudes agradem a Deus e tragam alegria ao Seu coração.
Passar tempo com Deus renova nosso espírito, nos ajuda a ver as coisas sob Sua perspectiva, alinhando-nos com Sua vontade. Se você perceber que as responsabilidades diárias estão impedindo você de passar tempo com Deus, pense em como você pode reorganizar seus dias para priorizar o Senhor.
Deus não compartilha Sua glória com ninguém, e isso é bom. Quando permitimos que Ele reine sobre todas as áreas da nossa vida, tudo se encaixa com mais perfeição, porque Ele sabe o que é melhor para nós. Você quer viver a vida abundante que Deus preparou para você desde antes da fundação do mundo? Sirva somente a Ele e viva para Ele! Há grande bênção para aqueles que permitem que Deus reine em tudo.

Alegrem-se, porém,
todos os que se refugiam em ti;
cantem sempre de alegria!
Estende sobre eles a tua proteção.
Em ti exultem os que amam o teu nome.
Pois tu, Senhor, abençoas o justo;
o teu favor o protege como um escudo.
- Salmo 5:11-12

Veja também: Razões para servir a Deus com alegria.
 
'Adore o Senhor, o seu Deus, e só a ele preste culto'".
- Mateus 4:10b
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>