<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-28T04:11:25.720181+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>d0392862a20da8e422d81773d6d035c5</id><title>Você está pronto para a volta de Jesus? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-28T04:11:25.720335+00:00</updated><content>Porque assim como o relâmpago sai do Oriente e se mostra no Ocidente, assim será a vinda do Filho do homem.
- Mateus 24:27 

Jesus prometeu que um dia retornará para procurar aqueles que o amam. A cada dia nos aproximamos desse dia, mas ninguém sabe quando será, seu retorno pegará todos de surpresa.
Jesus pode voltar a qualquer momento! Portanto, precisamos estar preparados em todos os momentos. Mas como fazemos isso? Dedicar nossas vidas a Jesus e viver todos os dias com ele. Aqueles que amam Jesus não serão pegos de surpresa naquele dia. Eles estarão preparados para se reunirem com seu amado Senhor e Salvador. 

"Portanto, vigiem, porque vocês não sabem em que dia virá o seu Senhor.
Mas entendam isto: se o dono da casa soubesse a que hora da noite o ladrão viria, ele ficaria de guarda e não deixaria que a sua casa fosse arrombada.
Assim, vocês também precisam estar preparados, porque o Filho do homem virá numa hora em que vocês menos esperam.
- Mateus 24:42-44 

Permaneça firme no Senhor. Fale com ele, leia sua Palavra, receba seu amor todos os dias, viva dentro de sua vontade. Conte com Deus para tomar suas decisões, não o separe do seu dia a dia. Prepare-se agora para a eternidade com Jesus e comece a desfrutar da sua presença e do seu amor. O melhor ainda está por vir, não duvide.
Você está pronto para a volta de Jesus? Veja: Versículos que falam dos sinais da volta de Jesus
 
Porque assim como o relâmpago sai do Oriente e se mostra no Ocidente, assim será a vinda do Filho do homem.
- Mateus 24:27 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>