<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-19T03:57:17.102581+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>275e81b939a246107a02b7c1cbc5c6d7</id><title>Não resista à direção de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-19T03:57:17.102736+00:00</updated><content>Dei-lhes, entretanto, esta ordem: Obedeçam-me, e eu serei o seu Deus e vocês serão o meu povo. Vocês andarão em todo o caminho que eu ordenar, para que tudo vá bem a vocês.
- Jeremias 7:23

Deus sempre quer o melhor para nós. Esta é uma realidade que muitas vezes não conseguimos compreender. Ele quer que tudo corra bem para nós na vida e, por isso, nos deixou instruções claras sobre o que é bom e o que não é. No entanto, o coração humano tende a ser rebelde e, por isso, tentamos fazer as coisas à nossa maneira.
A maneira como agimos quando surgem problemas demonstra o nível de confiança que temos em Deus. Se nos voltarmos para o Senhor e perguntarmos: “O que devo fazer?”, estamos no caminho certo. Mas se a nossa resposta às dificuldades da vida for ficarmos irados com o Senhor e fazermos o que queremos, ainda não compreendemos o Seu grande amor e que Ele deseja o nosso bem.
Em vez de resistir, busquemos a orientação de Deus para superar os desafios da vida. Ele tem a solução para todos os problemas e quer nos guiar à vitória. Confiemos no Seu amor, esperemos nEle e permitamos que Ele nos ajude no Seu ritmo e no Seu tempo. Enquanto aguardamos a Sua intervenção, não duvidemos da bondade do nosso Pai celestial.

Mostra-me, Senhor, os teus caminhos,
ensina-me as tuas veredas;
guia-me com a tua verdade e ensina-me,
pois tu és Deus, meu Salvador,
e a minha esperança está em ti o tempo todo.
- Salmo 25:4-5

Quando abandonamos nossa rebelião, nossa resistência à vontade do Senhor, Ele abre caminho para que Sua paz nos preencha, ajudando-nos a esperar nEle. Não resista à Sua orientação. Clame a Ele com um coração sincero e espere no Deus da sua salvação. Ele virá e o ajudará.
Veja também: Mensagens de fé e esperança em Deus
 
Dei-lhes, entretanto, esta ordem: Obedeçam-me, e eu serei o seu Deus e vocês serão o meu povo. Vocês andarão em todo o caminho que eu ordenar, para que tudo vá bem a vocês.
- Jeremias 7:23
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>