<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-11T03:47:16.769853+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>e7f623511befca1c417f545ba9d7df6f</id><title>Qual é seu maior medo? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-11T03:47:16.769985+00:00</updated><content>Como vencer o medo? Aquele sentimento que paralisa, ou nos leva a fazer coisas estúpidas para evitar aquilo que tememos... A Bíblia diz que a solução para o medo é o amor. Quando o amor de Deus entra em seu coração, ele expulsa o medo. Em Jesus você pode encontrar a força que você precisa para enfrentar seus medos!
Assim como fez com Pedro quando andou sobre as águas (Mateus 14:27-33), da mesma forma Jesus estende a mão para você e o segura com força quando o medo tenta paralisar sua vida. Ele está aí, ao seu lado, te segurando. Fixe seu olhar nele e em seu poderoso amor por você!

No amor não há medo; ao contrário o perfeito amor expulsa o medo, porque o medo supõe castigo. Aquele que tem medo não está aperfeiçoado no amor. Nós amamos porque ele nos amou primeiro.
- 1 João 4:18-19

O amor que Deus derramou sobre você é perfeito e tem o poder de superar o medo. Quando você enche o seu coração com o amor de Deus e se concentra no Seu grande amor por você, não há espaço para o medo paralisante. Sua confiança nele, em seu amor e em seu poder aumenta e o medo diminui.

O Senhor é a minha rocha, a minha fortaleza
e o meu libertador;
o meu Deus é o meu rochedo,
em quem me refugio.
Ele é o meu escudo e o poder que me salva,
a minha torre alta.
- Salmo 18:2

Confesse seus medos ao Senhor e peça Sua ajuda para superá-los com Sua ajuda e em Seu nome. Encha-se do amor de Deus e confie no amor eterno dele por você.
Qual é o medo que você quer vencer?

A dor
A morte
A solidão
A tristeza
Conflitos
Perigo
 
A dor
A morte
A solidão
A tristeza
Conflitos
Perigo

 
No amor não há medo; ao contrário o perfeito amor expulsa o medo, porque o medo supõe castigo. Aquele que tem medo não está aperfeiçoado no amor. Nós amamos porque ele nos amou primeiro.
- 1 João 4:18-19
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>