<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-28T04:13:03.551191+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>09ec73487fe86413c0b8cbed0873d79b</id><title>Para Deus, somos muito mais do que nossos erros ou medos - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-28T04:13:03.551371+00:00</updated><content>"No dia em que eu agir", diz o Se­nhor dos Exércitos, "eles serão o meu tesouro pessoal. Eu terei compaixão deles como um pai tem compaixão do filho que lhe obedece.
- Malaquias 3:17

Uma triste realidade é que os seres humanos têm a tendência de julgar a si mesmos e aos outros com base em seus erros passados. Uma pessoa pode ser maravilhosa, mas se nos decepciona em um momento crucial, não apenas nos desiludimos, como também nos distanciamos dela.
O mesmo pode acontecer conosco. Em vez de nos lembrarmos de todo o bem que fazemos diariamente, focamos no que fazemos de errado ou no que não gostamos em nós mesmos. Essa autoanálise excessiva e acusatória pode levar à depressão, fazendo-nos acreditar que não temos nada de bom a oferecer.
Deus não é assim! Ele nos olha com ternura, amor e esperança. Ele conhece nosso potencial, conhece todo o bem que há em nós e está sempre disposto a perdoar nossos erros e nos ajudar a dar o nosso melhor. Permitiremos que Ele faça isso?
O livro de Malaquias fala claramente sobre a infidelidade do povo de Deus diante da fidelidade e do amor de Deus. Como um Pai amoroso, Ele os via (e vê cada um de nós) como um tesouro precioso em Seus braços, pessoas que, ao receberem Seu perdão e Sua presença, podem continuar a servi-Lo, brilhando com Sua luz, vivendo de acordo com a Sua vontade.
Deus não se detém em nossos erros nem se deixa vencer por nossos medos. Ele quer nos dar um novo começo a cada dia, nos guiar pelo caminho da vitória e nos lembrar de que somos preciosos para Ele. Precisamos simplesmente nos apresentar diante Dele com humildade, reconhecendo o que fizemos de errado, mas de braços abertos para receber Seu perdão e renovação.
Entreguemos a Deus tudo o que nos prende e nos impede de seguir em frente. Lembremo-nos do Seu amor. Somos Seus filhos preciosos! Vivamos hoje e todos os dias guiados e fortalecidos por Ele. Com Cristo como nosso líder, podemos deixar uma marca positiva neste mundo. Façamos isso!
Leia também: O que a Bíblia diz que eu sou e o que eu sou para Deus.
 
"No dia em que eu agir", diz o Se­nhor dos Exércitos, "eles serão o meu tesouro pessoal. Eu terei compaixão deles como um pai tem compaixão do filho que lhe obedece.
- Malaquias 3:17
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>