<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-08T03:56:30.816580+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>3fdd6edf72a684c515ef65d3c756220a</id><title>Deus é maior e mais forte que os leões - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-08T03:56:30.816728+00:00</updated><content>O meu Deus enviou o seu anjo, que fechou a boca dos leões. Eles não me fizeram mal algum,
- Daniel 6:22a


Não há absolutamente ninguém
comparável a ti, ó Senhor;
tu és grande,
e grande é o poder do teu nome.
- Jeremias 10:6

Deus é maior, mais poderoso e mais forte do que qualquer inimigo que possamos enfrentar. Podemos não ter que enfrentar leões de verdade em nossas vidas, como Daniel enfrentou, mas muitos ataques, provações e desafios surgem em nosso caminho. Nesses momentos, nossa confiança deve estar firmemente no Senhor, lembrando-nos de Seu poder, fidelidade e grandeza.
É interessante notar que Daniel se viu diante dos leões porque escolheu obedecer a Deus em vez dos homens. Um decreto havia sido emitido proibindo petições ou orações a qualquer deus ou ser humano que não fosse o rei por 30 dias. Mesmo assim, Daniel continuou a orar a Deus, pois sabia que somente Ele é digno de nossa fé e devoção.
Por causa de sua fidelidade, seus inimigos o jogaram na cova dos leões, mas Deus enviou Seu anjo para protegê-lo. Daniel saiu ileso porque o Senhor estava com ele.
Você está enfrentando ataques, dificuldades ou rejeição por permanecer fiel a Deus? Receba encorajamento hoje! O mesmo Deus que fechou a boca dos leões também está com você.
Não importa quão feroz seja a batalha, quão escura a noite pareça, ou quão fortes sejam seus inimigos, lembre-se sempre de que Deus é mais forte. Ele luta por você, o segura com Sua mão poderosa e não permitirá que você seja derrotado.
Confie em Seu poder, permaneça firme na sua fé, e você verá como o Senhor o livra, o protege e o fortalece em meio às provações. Deus é o seu refúgio, e a sua vitória está nEle!
Veja também: A história de Daniel
 
O meu Deus enviou o seu anjo, que fechou a boca dos leões. Eles não me fizeram mal algum,
- Daniel 6:22a
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>