<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-21T03:46:29.928833+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>7cbccfcb9e078539588d3a92a0068708</id><title>Abençoe quem você conhece com a palavra de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-21T03:46:29.928985+00:00</updated><content>A Bíblia é muito mais que um livro antigo com palavras bonitas. É a Palavra de Deus! A Bíblia é a revelação de Deus ao mundo, que nos abençoa com o conhecimento de Jesus e a salvação.

que nos salvou e nos chamou com uma santa vocação, não em virtude das nossas obras, mas por causa da sua própria determinação e graça. Essa graça nos foi dada em Cristo Jesus desde os tempos eternos, sendo agora revelada pela manifestação de nosso Salvador, Cristo Jesus. Ele tornou inoperante a morte e trouxe à luz a vida e a imortalidade por meio do evangelho.
- 2 Timóteo 1:9-10

Através da Bíblia temos acesso à vida eterna e ao amor de Deus. É por isso que é bom compartilhar a Palavra de Deus com todos que conhecemos. Muitas das pessoas que nos rodeiam vivem cheias de amargura, sem a esperança e a vida abundante que temos em Jesus. Ao dar-lhes um sorriso ou uma palavra de encorajamento em nome do Senhor, abrimos a porta para que desejem conhecer nosso Deus e Salvador Jesus Cristo.
Hoje escolha pelo menos uma pessoa que você deseja abençoar com a Palavra de Deus. Ore por ela e peça a Deus que lhe dê a oportunidade de falar com ela sobre ele. Não desista de seus esforços para abençoar outros para a glória de Deus. Este mundo precisa receber o amor de Deus e você pode ser esse canal de bênçãos neste dia. Aceite o desafio!
Use esses versículos para abençoá-los:

Seus filhos
Seus irmãos
Seus amigos
 
Seus filhos
Seus irmãos
Seus amigos

 
que nos salvou e nos chamou com uma santa vocação, não em virtude das nossas obras, mas por causa da sua própria determinação e graça. Essa graça nos foi dada em Cristo Jesus desde os tempos eternos, sendo agora revelada pela manifestação de nosso Salvador, Cristo Jesus. Ele tornou inoperante a morte e trouxe à luz a vida e a imortalidade por meio do evangelho.
- 2 Timóteo 1:9-10
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>