<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-19T03:52:41.859490+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>49a048921573d80a2b3f717f648a9d1a</id><title>De mãos dadas com o Senhor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-19T03:52:41.859633+00:00</updated><content>Caminhar de mãos dadas com o Senhor é viver com a certeza de que nunca estamos sozinhos. Quando tudo parece incerto e os ventos contrários tentam nos derrubar, é a mão firme de Deus que nos sustenta.

Pois eu sou o Senhor, o seu Deus,
que o segura pela mão direita
e diz a você: Não tema; eu o ajudarei.
- Isaías 41:13

Ele não apenas observa de longe; Ele se aproxima, segura a nossa mão e caminha conosco, passo a passo.
Há dias em que a caminhada parece longa demais. O fardo é pesado, o coração cansado, e os sonhos parecem distantes. Mas quando estamos de mãos dadas com o Senhor, recebemos força que vem do alto. Ele nos guia com sabedoria, nos envolve com paz e nos fortalece com amor. Deus não nos promete uma estrada sem desafios, mas nos garante a Sua presença constante.
Assim como uma criança confia na mão do pai para atravessar uma rua movimentada, somos convidados a confiarmos em Deus para cada decisão e direção. De mãos dadas com o Senhor, superamos medos, vencemos batalhas e encontramos propósito.
Não importa o quão escura esteja a noite ou quão incerto seja o futuro, quem anda com o Senhor não anda em trevas. Ele é luz, é refúgio, é companheiro fiel. Quando a fé vacilar, lembre-se: a mão d’Ele nunca solta a sua.
Escolha segurar firme a mão de Deus. Caminhe com Ele em confiança, com os olhos fixos nas promessas e o coração cheio de esperança. Porque com Ele ao seu lado, o impossível se torna possível, e o caminho se transforma em bênção. De mãos dadas com o Senhor, você vai mais longe.
Veja também: Proteção de Deus - 5 palavras bíblicas de amparo para nossas vidas
 
Pois eu sou o Senhor, o seu Deus,
que o segura pela mão direita
e diz a você: Não tema; eu o ajudarei.
- Isaías 41:13
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>