<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-07T03:48:11.326446+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>5e15d93ea307486cc2780068acbec168</id><title>Deixe a luz de Cristo brilhar em você - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-07T03:48:11.326603+00:00</updated><content>Em um mundo mergulhado em trevas, onde o medo, a dor e a desesperança tentam tomar conta dos corações, Deus nos chama para sermos luz. Não uma luz comum, mas a luz de Cristo refletida em nossas vidas.

Assim brilhe a luz de vocês diante dos homens, para que vejam as suas boas obras e glorifiquem ao Pai de vocês, que está nos céus.
- Mateus 5:16

Quando aceitamos Jesus como Senhor e Salvador, algo muda dentro de nós: somos transformados em portadores de uma luz que nunca se apaga.
Deixar a luz de Cristo brilhar é mais do que palavras, é viver com propósito, amor e verdade. É ser diferente mesmo quando todos ao redor seguem outro caminho. É perdoar quando seria mais fácil guardar mágoa, é amar quando parece mais simples se afastar. É oferecer esperança quando tudo parece perdido.
A luz de Cristo brilha quando você ajuda alguém sem esperar nada em troca. Quando você ora por quem precisa, mesmo em silêncio. Quando suas atitudes apontam para Jesus, mesmo sem dizer uma palavra. Você é chamado para ser farol em meio à tempestade, para iluminar o caminho dos que estão perdidos.
Não esconda sua luz. Não se intimide diante da escuridão. Lembre-se: uma pequena chama pode incendiar um coração com fé, coragem e esperança. Deixe que o Espírito Santo guie suas ações e renove diariamente sua missão.
Hoje, escolha ser luz. Escolha viver de forma que Cristo seja visto em você. Pois quanto mais intensa for a sua entrega a Ele, mais forte será a luz que brilhará através da sua vida. E assim, muitos glorificarão a Deus por aquilo que Ele faz em você e através de você.
Veja também: Vós sois o sal da terra e a luz do mundo (com explicação)
 
Assim brilhe a luz de vocês diante dos homens, para que vejam as suas boas obras e glorifiquem ao Pai de vocês, que está nos céus.
- Mateus 5:16
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>