<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-18T03:49:13.651865+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>046601f9ed1d17f9b8ef885c3f7ed616</id><title>Palavras que trazem vida, cura e bênção - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-18T03:49:13.652040+00:00</updated><content>Há palavras que ferem como espada,
mas a língua dos sábios traz a cura.
- Provérbios 12:18

Com o crescimento das redes sociais, muitas pessoas dizem o que pensam sem refletir sobre o efeito que suas palavras terão. Infelizmente, levados por essa tendência, podemos cair na armadilha de escrever ou falar no calor do momento, sem filtros ou empatia.
Nós, filhos de Deus, temos algo maravilhoso a contribuir para as redes sociais: as palavras de vida, cura e bênção que recebemos de Deus! Quando permitimos que o Senhor guie nossos pensamentos e emoções, nossas palavras deixam de ser reações impulsivas e se tornam instrumentos de Sua graça.
Por isso, é tão importante estarmos atentos ao que dizemos, pois isso impacta os outros e revela o que está em nossos corações. Antes de postar, comentar ou responder, vale a pena parar por um momento e pedir a sabedoria de Deus. Ele nos ajuda a discernir se o que estamos prestes a dizer edifica, conforta ou aproxima alguém do Seu amor.
Aqueles que falam com amor falam a verdade com um espírito humilde e compassivo. A sabedoria divina nos ensina a escolher palavras que elevam os caídos, encorajam os desanimados e demonstram a bondade do Pai. Quando nossas palavras refletem Cristo, semeamos vida onde outros encontram apenas críticas, zombaria ou confusão.
Num mundo onde muitos usam suas vozes para ferir, nós, filhos de Deus, somos chamados a fazer a diferença. Nossas palavras podem se tornar um refúgio, um guia e uma fonte de esperança para aqueles que as ouvem ou leem. Que cada frase que compartilhamos seja uma oportunidade para abençoar, encorajar e lembrar aos outros que a luz de Deus continua a brilhar em meio à escuridão.

A boca do justo é fonte de vida,
mas a boca dos ímpios abriga a violência.
- Provérbios 10:11

Veja também: Versículos sobre o poder da palavra.
 
Há palavras que ferem como espada,
mas a língua dos sábios traz a cura.
- Provérbios 12:18
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>