<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-03T04:00:07.324311+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>caac0d0c2d9423f76275dd32b14f89a7</id><title>Cla­me a mim e eu responderei - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-03T04:00:07.324495+00:00</updated><content>Cla­me a mim e eu responderei e direi a você coisas grandiosas e insondáveis que você não conhece".
- Jeremias 33:3 

“Clame a mim, e eu responderei” é mais do que uma frase bonita na Bíblia; é um convite direto de Deus ao nosso coração. Ele não fala de longe, Ele se aproxima, chama pelo nome e nos lembra que não estamos sozinhos, mesmo quando tudo parece silencioso.
Clamar é mais do que repetir palavras. É abrir o coração, é falar com sinceridade, sem máscaras, sem discursos prontos. Deus não espera orações perfeitas, mas corações verdadeiros.
Há dias em que o clamor vem em forma de palavras; em outros, vem em lágrimas, em suspiros ou até no silêncio pesado de quem já não sabe o que dizer. E ainda assim, Ele escuta.
Muitas vezes, esperamos respostas do jeito que imaginamos. Porém, Deus responde no tempo certo e da forma certa. Às vezes, a resposta vem como paz em meio à tempestade. Outras vezes, vem como direção, correção ou força para continuar. Há respostas que não mudam as situações, mas transformam o nosso coração e isso já é um grande milagre.
Jeremias recebeu essa palavra em um momento difícil. Mesmo assim, Deus prometeu revelar “coisas grandes e ocultas”. Isso nos ensina que, quando clamamos, Deus não apenas responde, mas nos mostra caminhos que não conseguiríamos enxergar sozinhos.
Clamar a Deus é um ato de confiança. É dizer: “Pai, eu não dou conta sozinho”. E essa confissão não nos enfraquece; pelo contrário, nos aproxima d’Aquele que é forte em nós. Deus se agrada quando Seus filhos O procuram, não apenas nas vitórias, mas também nas dificuldades.
Hoje, faça desse versículo uma oração viva. Fale com Deus como quem conversa com um amigo fiel. Ele prometeu responder e Deus é fiel para cumprir tudo o que diz. 
Veja também: Como Orar (aprenda como pedir algo a Deus).
 
Cla­me a mim e eu responderei e direi a você coisas grandiosas e insondáveis que você não conhece".
- Jeremias 33:3 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>