<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-19T03:36:45.374472+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>905033feaec4f6769d17a73127d7ba70</id><title>Fale com Deus quando tudo está bem - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-19T03:36:45.374636+00:00</updated><content>Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
- 1 Tessalonicenses 5:18 

Muitas vezes lembramos de dobrar os joelhos e clamar ao Senhor apenas nos dias de dor, quando a alma está aflita e o coração carente de respostas.
É natural buscarmos a Deus em meio às tempestades, pois sabemos que Ele é nosso socorro presente. Porém, precisamos aprender que o Pai deseja ouvir a nossa voz também nos dias de bonança, quando tudo parece tranquilo e favorável.
Orar não deve ser apenas um reflexo da necessidade, mas um estilo de vida. Quando falamos com Deus em momentos de paz, mostramos gratidão, reconhecendo que cada vitória, cada sorriso e cada conquista são dádivas vindas das mãos d’Ele. A oração não é somente um pedido, mas também um ato de adoração e reconhecimento.
Imagine um relacionamento em que alguém só se aproxima quando precisa de algo. Isso entristece o coração. Deus, como Pai amoroso, anseia pela nossa amizade diária, não apenas pela nossa súplica. Ele deseja participar das pequenas alegrias, dos planos que já deram certo e das conquistas que celebramos.
Agradecer quando tudo está bem fortalece a fé, porque nos lembra de que não somos autossuficientes. Além disso, a oração constante prepara nossa alma para enfrentar os dias difíceis com mais firmeza. Quem cria o hábito de conversar com Deus sempre, desenvolve intimidade e confiança.
Não espere a dor bater à porta para dobrar os joelhos. Hoje, se sua vida está em paz, tire um momento para falar com o Senhor. Conte-Lhe sobre sua alegria, seus sonhos e agradeça pelo cuidado que já experimenta. Isso alegra o coração de Deus e edifica o seu.
Fale com Ele sempre, na tempestade e no sol. Pois orar é viver em comunhão com o Pai.
Veja também: Estudo Bíblico sobre Oração.
 
Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
- 1 Tessalonicenses 5:18 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>