<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-23T03:46:31.340903+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>d9c8af010d20a63a0da243aa77458e55</id><title>Coragem para perseverar na provação - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-23T03:46:31.341064+00:00</updated><content>Feliz é o homem que persevera na provação, porque depois de aprovado receberá a coroa da vida, que Deus prometeu aos que o amam.
- Tiago 1:12

Não é fácil suportar e perseverar nas provações, seja qual for a sua natureza. Existem provações pessoais, como problemas de saúde, desemprego, desânimo: dificuldades e tribulações que nos afetam pessoalmente. Mas os testes também podem atingir nossos familiares ou amigos. Ou podem surgir dificuldades gerais no país em que vivemos. Todos esses desafios, e muitos outros, podem testar nossa fé.
Graças a Deus que ele não nos deixa sozinhos nos momentos de provação! Em meio a todas as dificuldades que a vida nos apresenta, podemos clamar a Deus por ajuda. Pode ser difícil sentir sua presença, mas não podemos desistir, porque ele permanece ao nosso lado e não solta nossa mão.

Quando você atravessar as águas,
eu estarei com você;
quando você atravessar os rios,
eles não o encobrirão.
Quando você andar através do fogo,
não se queimará;
as chamas não o deixarão em brasas.
- Isaías 43:2

Persevere, não desista quando as provações surgirem em sua vida! Deus conhece suas lágrimas, pensamentos, lutas e medos. Ele não é indiferente à sua dor. Pelo contrário, o próprio Jesus sofreu e foi tentado em todas as coisas, e por isso é capaz de compadecer-se das nossas fraquezas (Hebreus 4:15).
Lembre-se de que você não está sozinho: o Senhor está sempre com você. Mesmo que você não entenda o "porquê" da situação, você pode confiar no Deus que o sustenta. Ele é seu refúgio, sua força e sua ajuda sempre presente na angústia (Salmo 46:1). Levante o olhar e siga em frente com fé.
A provação não durará para sempre, mas produzirá frutos eternos se você perseverar. E lembre-se de que no final da corrida lhe espera a coroa da vida, a recompensa que Deus prometeu aos que o amam. Não perca a esperança: Deus está trabalhando, mesmo no que você não pode ver agora. Sejam firmes, pois aquele que começou boa obra em vocês vai completá-la até o dia de Jesus Cristo (Filipenses 1:6).
Veja também: Exemplos de persistência na Bíblia (pessoas que confiaram em Deus e venceram)
 
Feliz é o homem que persevera na provação, porque depois de aprovado receberá a coroa da vida, que Deus prometeu aos que o amam.
- Tiago 1:12
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>