<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-03T03:54:16.198674+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>47733d9b410a5b19e798e49b06960bec</id><title>Superando a tristeza com Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-03T03:54:16.198842+00:00</updated><content>Pois a sua ira só dura um instante,
mas o seu favor dura a vida toda;
o choro pode persistir uma noite,
mas de manhã irrompe a alegria.
- Salmos 30:5

A tristeza é uma realidade que todos enfrentamos. Ela pode surgir de perdas, frustrações, decepções ou simplesmente dos momentos em que a vida parece pesar demais. Mas, para quem crê em Deus, a tristeza nunca é o ponto final. A Palavra do Senhor é uma fonte inesgotável de consolo e esperança, capaz de transformar o coração abatido em um coração fortalecido.
Quando tudo parece escuro, é preciso lembrar que Deus continua sendo luz. Ele não muda, mesmo quando nossas emoções mudam. Em meio à dor, o salmista Davi aprendeu a buscar refúgio na presença de Deus, e é isso que também devemos fazer. A Bíblia não ignora a tristeza, mas nos ensina a enfrentá-la com fé. “Lançando sobre Ele toda a vossa ansiedade, porque Ele tem cuidado de vós” (1 Pedro 5:7). Esse cuidado é real, constante e pessoal.
Superar a tristeza com a Palavra de Deus significa escolher ouvir a voz d’Ele acima das vozes da dor. É meditar em Suas promessas até que elas se tornem mais fortes que os sentimentos negativos. Significa abrir o coração em oração, mesmo quando as lágrimas parecem não cessar. É nesse lugar de entrega que o Espírito Santo age, trazendo paz onde havia desespero.
A alegria que Deus promete não é apenas um sentimento passageiro; é uma força que brota da certeza de que Ele está conosco, mesmo nas noites mais escuras. Se hoje você está triste, não desanime. Há um novo amanhecer preparado por Deus. Segure-se em Sua Palavra, pois ela é viva e poderosa e, no tempo certo, a alegria voltará a brilhar em seu coração.
Veja também: Estudo completo do Salmo 30:5
 
Pois a sua ira só dura um instante,
mas o seu favor dura a vida toda;
o choro pode persistir uma noite,
mas de manhã irrompe a alegria.
- Salmos 30:5
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>