<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-22T03:42:06.769906+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>877c2aab4f275d25404d9b9a50088d0e</id><title>Recorde e celebre a bondade de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-22T03:42:06.770073+00:00</updated><content>Como é grande a tua bondade,
que reservaste para aqueles que te temem,
e que, à vista dos homens,
concedes àqueles que se refugiam em ti!
- Salmo 31:19

Há uma verdade que não devemos esquecer quando as lutas ou a dor batem à nossa porta. Essa verdade é que Deus é sempre bom. A bondade e o amor de Deus não terminam quando as dificuldades chegam. Deus permanece o mesmo: o Deus que nos ama e cuida de nós. Mas, em tempos difíceis, Sua bondade pode se manifestar de maneiras sutis. Portanto, devemos permanecer vigilantes, não permitindo que a incerteza ofusque a grandeza da bondade de Deus.
Lembrar e celebrar a bondade de Deus em meio às provações fortalece nossa fé e renova nossa esperança. Quando nos lembramos das vezes em que Deus nos sustentou, encontramos forças para prosseguir. Assim como o salmista disse: "Bendize, ó minha alma, ao Senhor, e não te esqueças de nenhum dos seus benefícios" (Salmo 103:2), nós também podemos nos lembrar de Sua fidelidade passada para enfrentar o presente com confiança.
Celebrar a bondade de Deus, mesmo na tempestade, é um ato de fé que declara: "Eu creio que Deus ainda está agindo, mesmo quando eu não consigo ver". Esta afirmação é poderosa porque muda nossa perspectiva e nos lembra que as dificuldades não são o fim da história. Romanos 8:28 nos encoraja dizendo que "todas as coisas cooperam para o bem daqueles que amam a Deus". Tudo, até mesmo situações que não entendemos, coopera para o nosso bem quando amamos a Deus.
Portanto, reserve um momento hoje para agradecer a Deus pela maneira como você viu a Sua bondade em meio a situações específicas. Anote-as, compartilhe-as com alguém, lembre-se delas e agradeça por elas em oração. Que suas palavras e ações sejam um testemunho vivo de que o mesmo Deus que o ajudou ontem ainda está com você hoje e estará com você amanhã.
Veja também: Versículos sobre a bondade de Deus.
 
Como é grande a tua bondade,
que reservaste para aqueles que te temem,
e que, à vista dos homens,
concedes àqueles que se refugiam em ti!
- Salmo 31:19
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>