<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-23T03:58:50.328330+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>acb5bfcf043d7493624ecddc7d96938e</id><title>Deposite a sua esperança no lugar certo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-23T03:58:50.328503+00:00</updated><content>Vivemos em tempos em que muitas pessoas depositam sua esperança em lugares frágeis e passageiros. Seja no dinheiro, nas conquistas profissionais, nos relacionamentos ou até mesmo nas próprias forças, é comum buscarmos segurança em coisas que podem falhar. No entanto, a Palavra de Deus nos lembra que a verdadeira esperança deve estar firmada no Senhor.

"Mas bendito é o homem
cuja confiança está no Senhor,
cuja confiança nele está.
- Jeremias 17:7 

Jeremias 17:7 nos chama a atenção para a diferença entre aquele que confia em Deus e aquele que confia em si mesmo ou nas circunstâncias. Enquanto as promessas humanas são passageiras e incertas, as promessas de Deus são eternas e imutáveis. Ele é a Rocha firme que nunca nos decepciona.
Depositar nossa esperança em Deus não significa ignorar as responsabilidades da vida ou deixar de fazer planos, mas sim reconhecer que o controle final está nas mãos d'Ele. Significa descansar na certeza de que Ele cuida de cada detalhe, mesmo quando as circunstâncias parecem contrárias.
Quando nossa esperança está no Senhor, somos fortalecidos nos momentos de tribulação. Mesmo nas perdas, nas doenças ou nas crises, sabemos que Deus continua presente, operando em nosso favor.
A Bíblia nos garante que "todas as coisas cooperam para o bem daqueles que amam a Deus" (Romanos 8:28).
Onde você tem depositado a sua esperança? Se for em coisas passageiras, hoje é o dia de mudar.
Entregue suas ansiedades, seus sonhos e seus medos nas mãos do Senhor. Confie n'Ele de todo o coração. Ele é fiel para sustentar você em todas as estações da vida. 
Veja também: Versículos de fé e esperança que vão alegrar seu dia.
 
"Mas bendito é o homem
cuja confiança está no Senhor,
cuja confiança nele está.
- Jeremias 17:7 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>