<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-03-29T03:33:50.483448+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>c0927a4680137c66f63753847dd2cb10</id><title>O pão que satisfaz por toda eternidade</title><updated>2025-03-29T03:33:50.483542+00:00</updated><content>Diariamente uma Palavra Bíblica para inspirar e melhorar o seu dia.


Palavra de Hoje
O pão que satisfaz por toda eternidade
Sábado, 29 de março de 2025


Pois o pão de Deus é aquele que desceu do céu e dá vida ao mundo".
Disseram eles: "Senhor, dá-nos sempre desse pão!"
Então Jesus declarou: "Eu sou o pão da vida. Aquele que vem a mim nunca terá fome; aquele que crê em mim nunca terá sede.
- João 6:33-35

Existem muitas fomes que existem no fundo do nosso ser e que tentamos satisfazer de uma forma ou de outra. Por exemplo, existe a fome de ser amado de forma incondicional. Desejamos ser amados e aceitos tal como somos. Também ansiamos por ser valorizados e apreciados, porque outros nos vejam e fiquem felizes em nos conhecer. Existem muitos anseios (ou fomes) que sentimos.
Porém, a realidade é que não existe nenhum ser humano que possa saciar totalmente a nossa fome. Somente Jesus! Ele é o único que pode preencher o vazio em nossos corações e nos dar uma satisfação verdadeira e duradoura.
Quando vamos a Cristo com fé, encontramos nele tudo o que nossa alma anseia: amor incondicional, aceitação plena e propósito eterno. Sua presença nos nutre e fortalece em qualquer circunstância, e sua graça nos sustenta quando nossas forças se esgotam. Em Jesus encontramos descanso para as nossas almas inquietas e alimento para os nossos espíritos famintos.
Assim como o corpo precisa de pão para viver, a nossa alma precisa de Cristo para encontrar vida em abundância. Ao recebê-lo e confiar nele, desfrutamos de sua provisão espiritual todos os dias. Quem se alimenta de Cristo nunca mais terá fome, porque o seu amor é inesgotável e a sua fidelidade é eterna. Busque o Senhor com o coração sincero, pronto para receber o alimento eterno que só ele pode lhe dar.
Veja também: Jesus é o pão da vida (explicação) 





Gostou?











 








  






🤲 Deus quer falar com você
📲 Receba a Palavra do Senhor no seu WhatsApp



Palavra de Ontem
As primeiras coisas primeiro


Busquem, pois, em primeiro lugar o Reino de Deus e a sua justiça, e todas essas coisas serão acrescentadas a vocês.
- Mateus 6:33 

Uma das habilidades mais importantes para ter sucesso na vida é saber organizar nossas prioridades. Todos temos a mesma quantidade de tempo disponível, 24 horas por dia. Usá-los com sabedoria, focando no que é mais importante, nos trará alegria e satisfação.
Para os filhos de Deus, o principal é buscar o Seu Reino e isso significa que nos concentraremos no que é importante para o nosso Senhor. Para Deus, o que realmente importa é a nossa relação com Ele, o nosso amor por Ele. É isso que nos diz o grande mandamento, que expressa claramente quais devem ser as nossas prioridades. 

Ame o Senhor, o seu Deus, de todo o seu coração, de toda a sua alma, de todo o seu entendimento e de todas as suas forças'. O segundo é este: 'Ame o seu próximo como a si mesmo'. Não existe mandamento maior do que estes".
- Marcos 12:30-31 

Quando colocamos Deus em primeiro lugar, nossas vidas se alinham com Seu propósito e todo o resto encontra seu devido lugar. As preocupações diárias emagrecem quando temos a certeza e a confiança de que Ele suprirá cada necessidade. A paz e a alegria que advêm de viver conforme a Sua vontade não são nada comparadas ao sucesso terreno que podemos alcançar.
Dar prioridade a Deus não significa negligenciar as nossas responsabilidades, mas sim garantir que cada decisão, cada esforço e cada objetivo estejam em harmonia com a sua orientação. Quando vivemos com essa perspectiva, encontramos realização e propósito, porque sabemos que nossa vida está alicerçada no eterno e não no passageiro. 
Veja mais: Explicação de Mateus 6:33: buscai em primeiro lugar o Reino de Deus 








  
Compre o livro de devocionais do Bíbliaon:
Encontro com Deus - 365 devocionais para fortalecer sua fé


Palavra de Anteontem
Enfrentando o novo dia com otimismo


Mas eu cantarei louvores à tua força;
de manhã louvarei a tua fidelidade,
pois tu és o meu alto refúgio,
abrigo seguro nos tempos difíceis.
- Salmo 59:16 

Há manhãs em que temos dificuldade em levantar. Só de lembrar de todas as coisas que enfrentaremos durante o dia, já temos vontade de nos virar, fechar os olhos e nos aconchegar novamente.
O rei Davi também enfrentou dias muito difíceis. Às vezes, os inimigos o cercavam e parecia que iriam triunfar. Eles queriam matá-lo! Mas Davi, em vez de se concentrar nos seus inimigos e nos perigos que o ameaçavam, preferiu olhar para cima, lembrando-se de que servia ao Deus todo-poderoso. Sua confiança foi colocada em Deus.
Ao expressar sua confiança em Deus, a fé de Davi foi fortalecida e seu coração se encheu de tranquilidade e coragem. 

Ó tu, minha força, por ti vou aguardar;
tu, ó Deus, és o meu alto refúgio.
- Salmo 59:9 

Nos momentos mais sombrios, quando tudo parece perdido, escolha seguir o exemplo de Davi e olhar para Deus. Você pode enfrentar o dia com otimismo porque Deus nunca o deixará sozinho: Ele é o seu refúgio e a sua força. Quando você se sentiu fraco, Seu poder o sustentou. Quando o medo invade você, Seu amor o envolve. Não importa o tamanho da tempestade, Deus ainda está no controle, você pode confiar.
Então, em vez de ceder ao desânimo, opte por confiar. Mesmo que você não veja a saída, tenha certeza de que Deus já tem um caminho preparado. Cada dia lhe dá uma nova oportunidade de experimentar Sua fidelidade. Cante seu amor, proclame seu poder e lembre-se que, em suas mãos, você está seguro para sempre. 
Conheça mais sobre a história do rei Davi. 








  
Veja também:Versículo do DiaSalmo do DiaDevocional Diário</content><link href="https://www.bibliaon.com/jesus_e_o_pao_da_vida_o_que_isso_significa/"/></entry></feed>