<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-01T04:15:31.865660+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>68ff648f6ba574b072055406ccc741ac</id><title>Louvado seja Deus e lembre-se de quem Ele é para você - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-01T04:15:31.865831+00:00</updated><content>O Senhor é a minha força
e a minha canção;
ele é a minha salvação!
Ele é o meu Deus, e eu o louvarei;
é o Deus de meu pai, e eu o exaltarei!
- Êxodo 15:2


"Quem entre os deuses
é semelhante a ti, Senhor?
Quem é semelhante a ti?
Majestoso em santidade,
terrível em feitos gloriosos,
autor de maravilhas?
- Êxodo 15:11

Deus tem feito tanto por nós! É pela Sua graça e amor que estamos aqui hoje. Mas, muitas vezes, com a correria do dia a dia e os problemas que nos afligem, deixamos de reconhecer as constantes demonstrações de amor que Ele nos dá e nos concentramos, em vez disso, em tudo o que está errado ou no que precisamos.
Deus se alegra quando nos aproximamos Dele com confiança, pedindo Sua ajuda em meio às nossas dificuldades. Mas devemos lembrar que, mesmo quando há problemas, Deus continua sendo bom, Ele está conosco e é digno do nosso louvor. Aliás, deixar de lado nossas queixas e nos concentrar em adorar a Deus fortalece nossos corações, renova nossos espíritos e nos dá a coragem para enfrentar os desafios da vida.
Reserve alguns minutos hoje para louvar a Deus de coração e agradecê-Lo por tudo o que Ele tem feito por você. Lembre-se dos momentos em que Ele o sustentou, das portas que Ele abriu, da paz que Ele lhe deu em meio à tempestade e das lições que você aprendeu em tempos difíceis.
Louve-O, porque, em meio a tudo isso, Ele tem sido um Deus fiel, poderoso e sempre presente. Eleve seus olhos ao céu e olhe para o Senhor. Concentre-se Nele e você deixará de ver seus problemas como gigantes intransponíveis. Você se lembrará de que serve ao Deus Todo-Poderoso que o ama e cuida de você. Sua presença o acompanha todos os dias, mesmo nos momentos mais difíceis ou incertos, e com Ele você pode seguir em frente.
Decida fazer do louvor um hábito, não apenas uma reação. Reconheça quem Deus é para você: seu refúgio, sua força, seu salvador e sua esperança. Permita que seu coração transborde de gratidão e que suas palavras glorifiquem o Seu nome. Ao fazer isso, você experimentará como a paz Dele guarda sua mente e a alegria Dele renova suas forças para seguir em frente com confiança e fé.
Veja também: Versículos sobre Louvor
 
O Senhor é a minha força
e a minha canção;
ele é a minha salvação!
Ele é o meu Deus, e eu o louvarei;
é o Deus de meu pai, e eu o exaltarei!
- Êxodo 15:2
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>