<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-13T04:34:32.893606+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>abcd6121e4c27a3dcab4a6ea50f4044d</id><title>Luz para os meus caminhos - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-13T04:34:32.893768+00:00</updated><content>Lâmpada para os meus pés
é a tua palavra,
é luz para os meus caminhos.
- Salmos 119:105

Já esteve por algum tempo num lugar totalmente escuro, sem luz? A falta de iluminação nos causa algumas reações estranhas, mas talvez, a principal delas seja a falta do senso de orientação, além do medo e do stress. Para sair dessa situação, precisamos de um foco de luz, ou alguma claridade externa para solucionar o problema. Quem já passou por essa experiência sabe que é um tanto aflitiva.
Na vida espiritual e emocional, também passamos por experiências semelhantes. Há momentos de escuridão. Porém, muitas pessoas, parecem viver constantemente essa experiência de falta de orientação, pânico e ansiedade. Sabe por quê? Porque não têm a verdadeira Luz iluminando suas vidas: Jesus.
A Palavra de Deus é a revelação divina, que ilumina a mente e o coração dos homens para conhecerem a Verdade. Isso significa que ela dá discernimento para os justos seguirem a sua jornada nesta vida.

A luz se difunde para o justo,
e a alegria, para os retos de coração.
- Salmos 97:11

A Luz do Senhor ilumina a nossa trajetória, de modo que não estamos desorientados na escuridão.

Pois em ti está a fonte da vida;
na tua luz, vemos a luz.
- Salmos 36:9

Busque Jesus, Ele é a Luz mundo. Conheça-O através da santa Palavra de Deus, a Bíblia Sagrada!
Leia mais:

Luz do mundo - explicação e significado
Razões para confiar em Deus nas dificuldades
Salmos de proteção: Deus é o seu livramento
 
Luz do mundo - explicação e significado
Razões para confiar em Deus nas dificuldades
Salmos de proteção: Deus é o seu livramento

 
Lâmpada para os meus pés
é a tua palavra,
é luz para os meus caminhos.
- Salmos 119:105
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>