<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-20T03:47:08.631840+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a73576d10d142e3232d36742ac4db527</id><title>Celebre a misericórdia diária de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-20T03:47:08.631995+00:00</updated><content>Satisfaze-nos pela manhã
com o teu amor leal,
e todos os nossos dias cantaremos felizes.
- Salmo 90:14

Deus, mesmo conhecendo nossas lutas e constantes falhas, derrama sua misericórdia sobre nós a cada novo dia. Ele é o Pai amoroso que, reconhecendo a imperfeição de seus filhos, estende sua mão de amor e perdão vez após vez. Isso é algo digno de celebração!
Se formos sinceros, precisamos admitir que nós, seres humanos, temos bastante dificuldade em estender misericórdia. Não é impossível, mas também não é fácil. Há momentos em que quem falha conosco mais de uma vez recebe nosso olhar penetrante e nosso sorriso forçado. Nosso amor tende a esfriar diante das falhas dos outros. Mas Deus não é assim.
Ele tem compaixão de nós. Deus entende nossa humanidade, nossas falhas e imperfeições. Embora nos conheça profundamente, tanto nossas virtudes quanto nossos erros, Ele não nos abandona. Em vez de focar nos nossos pecados, continua a demonstrar misericórdia, oferecendo-nos perdão e a oportunidade de um novo começo com Ele.

O Senhor é compassivo e misericordioso, mui paciente e cheio de amor. Não acusa sem cessar
nem fica ressentido para sempre; não nos trata conforme os nossos pecados nem nos retribui conforme as nossas iniquidades. Pois como os céus se elevam acima da terra, assim é grande o seu amor para com os que o temem; e como o Oriente está longe do Ocidente, assim ele afasta para longe de nós as nossas transgressões. Como um pai tem compaixão de seus filhos, assim o Senhor tem compaixão dos que o temem;
- Salmo 103:8-13

Aproveite a oportunidade que Deus te dá hoje e viva sob a sombra da sua misericórdia. Celebre sua grande misericórdia, não somente com palavras, mas com ações, e renda-se ao seu amor.
Reconheça a fidelidade diária de Deus e escolha viver com gratidão. Ofereça misericórdia e perdão, assim como Deus te perdoa. Caminhe em sua vontade, sabendo que sua misericórdia não se esgota, mas te sustenta e te sustentará para sempre.
Leia também: As misericórdias do Senhor se renovam a cada manhã
 
Satisfaze-nos pela manhã
com o teu amor leal,
e todos os nossos dias cantaremos felizes.
- Salmo 90:14
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>