<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-29T03:49:36.144121+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>e97d01105cff737e88cd1d39f3f740a1</id><title>Jesus é o seu melhor amigo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-29T03:49:36.144275+00:00</updated><content>Já vos não chamarei servos, porque o servo não sabe o que faz o seu senhor; mas tenho-vos chamado amigos, porque tudo quanto ouvi de meu Pai vos tenho feito conhecer.
- João 15:15

Jesus é o seu melhor amigo. Não um amigo comum, passageiro ou interesseiro, mas o verdadeiro amigo que conhece seu coração, entende suas dores e caminha com você em todos os momentos, nos dias de alegria e nas noites de lágrimas.
Diferente dos relacionamentos humanos, marcados por imperfeições e limitações, a amizade de Jesus é perfeita, constante e fiel. Ele não desiste de você, mesmo quando você falha. Seu amor não depende do que você faz, mas de quem Ele é. Jesus é o amigo que deu a vida por você, que intercede por você e que está sempre pronto a ouvir, consolar e fortalecer.
Quando todos se afastam, Ele permanece. Quando você se sente sozinho, Ele está ao seu lado. Quando não há mais palavras, Ele entende o silêncio. Jesus é aquele que estende a mão quando você cai, que celebra suas vitórias e caminha pacientemente com você no processo de cura, crescimento e transformação.
A verdadeira amizade se prova nas dificuldades, e foi na cruz que Jesus provou, de forma definitiva, o quanto Ele ama você. Ele não apenas morreu por você, Ele ressuscitou para estar com você todos os dias, até o fim dos tempos.
Abra seu coração para essa amizade. Converse com Jesus como quem fala com o melhor amigo. Compartilhe suas alegrias, suas dúvidas, seus medos. Ele ouve, compreende e responde com graça e amor. Em Jesus, você nunca está só. Ele é o amigo que jamais falha, e que sempre estará com você, ontem, hoje e para sempre.
Veja também: A história de Jesus.
 
O amor incondicional de Deus - estudo bíblico
Estudo bíblico sobre perdão: 6 lições importantes
Versículos sobre a importância do arrependimento

 
Já vos não chamarei servos, porque o servo não sabe o que faz o seu senhor; mas tenho-vos chamado amigos, porque tudo quanto ouvi de meu Pai vos tenho feito conhecer.
- João 15:15
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>