<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-20T03:52:01.183261+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>64e1da2388dacf437d0d34890a324f5a</id><title>Pronto para a maior aventura de todas? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-20T03:52:01.183415+00:00</updated><content>Em nosso caminho com Jesus, teremos muitas aventuras, mas teremos algo mais grandioso do que todos os outros: A vida eterna! As maravilhas que Deus preparou para nós no céu são impossíveis de imaginar.

Todavia, como está escrito:
"Olho nenhum viu,
ouvido nenhum ouviu,
mente nenhuma imaginou
o que Deus preparou
para aqueles que o amam";
- 1 Coríntios 2:9

A Bíblia diz que o que conhecemos agora é apenas uma sombra do que está por vir (1 Coríntios 13:12). A eternidade com Jesus será uma aventura maravilhosa!

Esta é a vida eterna: que te conheçam, o único Deus verdadeiro, e a Jesus Cristo, a quem enviaste.
- João 17:13


E este é o testemunho: Deus nos deu a vida eterna, e essa vida está em seu Filho.
- 1 João 5:11

É graças a Jesus, e através dele, que recebemos a vida eterna. Você abriu seu coração para receber Seu amor e perdão dos seus pecados? Se ainda não o fez, não espere mais para começar essa preciosa aventura de mãos dadas com Jesus.
Se você já recebeu Jesus como seu Senhor e Salvador, reserve um minuto para agradecer-Lhe por todas as bênçãos que Ele lhe concedeu e pela vida eterna que você desfrutará com Ele. Apegue-se firmemente ao Senhor e confie em Seu amor por você e em Seu propósito para sua vida. Viva cada dia firme no Senhor! Com Cristo, cada dia é uma nova aventura.
Você já está preparado para esta aventura com Jesus?
Descubra aqui como você pode ter a vida eterna.
 
Todavia, como está escrito:
"Olho nenhum viu,
ouvido nenhum ouviu,
mente nenhuma imaginou
o que Deus preparou
para aqueles que o amam";
- 1 Coríntios 2:9
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>