<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-27T03:48:57.138916+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>bd207adb464d9288aeab9e26e4ff6b10</id><title>Não pague o mal com mal - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-27T03:48:57.139081+00:00</updated><content>Não te deixes vencer do mal, mas vence o mal com o bem.
- Romanos 12:21

Este versículo é uma das declarações mais profundas sobre a vida cristã prática. Ele encerra uma série de instruções de Paulo em Romanos 12, onde o apóstolo ensina como deve ser o comportamento daqueles que foram transformados pela graça de Deus. Em vez de reagirmos impulsivamente e retribuir ofensa com ofensa, Paulo nos chama a um caminho mais elevado: responder ao mal com o bem.
O mal tenta nos dominar não apenas pelas ações alheias, mas também pela forma como reage dentro de nós. Quando cedemos à raiva, ao desejo de vingança ou ao ressentimento, permitimos que o mal nos molde. Porém, quando escolhemos agir com bondade, mesmo diante da injustiça, mostramos que nosso coração é guiado por Deus e não pelas circunstâncias.
Essa atitude não significa ignorar a dor ou aceitar abusos. Significa não deixar que o mal determine nossa postura. Deus é quem faz justiça, e confiar nisso nos libera do peso de tentar equilibrar as contas com nossas próprias mãos.
Vencer o mal com o bem é um ato de coragem espiritual. É escolher a paz quando tudo em nós clama por revanche. É oferecer perdão quando fomos feridos, responder com gentileza quando fomos atacados e agir com misericórdia quando o outro não merece.
Jesus é o maior exemplo desse princípio. Ele sofreu ofensas, traições e violência, mas nunca retribuiu da mesma forma. Pelo contrário, respondeu com amor, cura e perdão.
Quando escolhemos esse caminho, tornamo-nos agentes de luz em um mundo marcado pela retribuição. E cada atitude bondosa, mesmo pequena, tem o poder de quebrar cadeias de ódio e gerar transformação verdadeira.

Mas eu digo: Amem os seus inimigos e orem por aqueles que os perseguem,
- Mateus 5:44

Veja também: Pagar o mal com o bem: Explicação de Romanos 12:21 (Estudo Bíblico)
 
Não te deixes vencer do mal, mas vence o mal com o bem.
- Romanos 12:21
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>