<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-25T04:19:10.762224+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a6e606143ab720b05720df86bd050d36</id><title>Deus cuida de ti - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-25T04:19:10.762407+00:00</updated><content>Lancem sobre ele toda a sua ansiedade, porque ele tem cuidado de vocês.
- 1 Pedro 5:7


Tu és o meu abrigo;
tu me preservarás das angústias
e me cercarás de canções de livramento.
- Salmo 32:7

Quando a vida nos apresenta lutas e aflições, é natural sentirmo-nos, por vezes, sobrecarregados ou até mesmo sozinhos. Contudo, a verdade é que Deus nunca nos abandona. Ele permanece ao nosso lado em todos os momentos. Ele sempre cuida de nós com ternura e fidelidade. Podemos refugiar-nos em Seus braços poderosos para encontrar conforto, força e segurança, mesmo em meio às tempestades.
É bom lembrar que, para aqueles que amam a Deus, todas as coisas cooperam para o bem (Romanos 8:28). Isso não significa que tudo seja fácil ou agradável, mas sim que Deus tem um propósito perfeito em cada circunstância que enfrentamos. Mesmo em tempos difíceis, Ele está agindo, ajudando-nos a crescer, moldando o nosso caráter e revelando-nos o Seu amor, a Sua presença e o Seu poder de forma mais profunda.
Às vezes, Deus cuida de nós de maneiras que não percebemos imediatamente. Há momentos em que Ele demonstra o Seu cuidado através da proteção, outras vezes através da provisão e, por vezes, dando-nos uma paz que excede todo o entendimento.
Mesmo quando não entendemos o que está acontecendo, podemos confiar que Ele age com sabedoria e bondade. Nada escapa à Sua atenção, e cada detalhe de nossas vidas é precioso para Ele.
Portanto, entreguemos nossas preocupações em Suas mãos. Não carreguemos sozinhos os medos, as dúvidas e as incertezas do amanhã.
Quando confiamos plenamente em Deus, descansamos na certeza de que estamos sob Seus cuidados constantes. Ele renova nossas forças, sustenta nossos corações e nos guia amorosamente a cada passo do caminho.
Hoje, lembre-se de que você não está sozinho. Deus caminha com você, protege você, fortalece você e envolve você com a Sua graça. Confie no Seu amoroso cuidado, pois o Deus que o criou é também aquele que o ama e cuida de você para sempre.
Veja também: Versículos de como Deus escreve minha história
 
Lancem sobre ele toda a sua ansiedade, porque ele tem cuidado de vocês.
- 1 Pedro 5:7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>