<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-18T04:04:49.952716+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>d5509ae11a8f2d2371f78fce7496697c</id><title>Vença esses 4 problemas - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-18T04:04:49.952865+00:00</updated><content>Muitas vezes, os maiores problemas que enfrentamos são dentro de nós próprios. Tentações, sentimentos e desejos errados podem levar ao pecado e a grandes problemas na vida. Mas, com a ajuda de Jesus, podemos vencer o mal que procura tomar conta de nós! Ele nos ajuda a viver livres, vencendo cada problema pelo seu poder e amor.

Entregue suas preocupações ao Senhor,
e ele o susterá;
jamais permitirá que o justo venha a cair.
- Salmo 55:22

Entregue seus problemas ao Senhor, converse com ele e peça sua ajuda para que você possa superar o que lhe parece grande demais neste momento. Lembre-se que você serve ao Deus todo poderoso, ele pode te ajudar em qualquer situação. Ele não apenas o ajudará a seguir em frente, mas também o fortalecerá para que você saia mais forte Nele.

Por isso, por amor de Cristo, regozijo-me nas fraquezas, nos insultos, nas necessidades, nas perseguições, nas angústias. Pois, quando sou fraco, é que sou forte.
- 2 Coríntios 12:10

Se você está enfrentando tentações, Deus lhe diz:

Não sobreveio a vocês tentação que não fosse comum aos homens. E Deus é fiel; ele não permitirá que vocês sejam tentados além do que podem suportar. Mas, quando forem tentados, ele mesmo providenciará um escape, para que o possam suportar.
- 1 Coríntios 10:13

Se você se sentir triste e sozinho, lembre-se:

O Senhor está perto
dos que têm o coração quebrantado
e salva os de espírito abatido.
- Salmo 34:18

Se você luta contra o medo e a ansiedade, nunca se esqueça disso:

Deus é o nosso refúgio e a nossa fortaleza,
auxílio sempre presente na adversidade.
Por isso não temeremos,
ainda que a terra trema
e os montes afundem no coração do mar,
- Salmo 46:1-2
 
Versículos de fé e esperança que vão alegrar seu dia
Versículos para encontrar ânimo em tempos difíceis
Passando da angústia para a vitória

 
Entregue suas preocupações ao Senhor,
e ele o susterá;
jamais permitirá que o justo venha a cair.
- Salmo 55:22
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>