<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-13T03:51:49.566697+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>0ea1ba28bf7f11b36730a68898d9620f</id><title>Lembra-te do Senhor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-13T03:51:49.566858+00:00</updated><content>Por que você está assim tão triste,
ó minha alma?
Por que está assim tão perturbada
dentro de mim?
Ponha a sua esperança em Deus!
Pois ainda o louvarei;
ele é o meu Salvador e
o meu Deus.
A minha alma está profundamente triste;
por isso de ti...
- Salmo 42:5-6a

O sofrimento, a dor e os problemas da vida podem parecer um turbilhão que nos engole. Em meio a tudo isso, podemos nos sentir vulneráveis e impotentes. Mas é importante lembrar que, em meio a tudo o que nos acontece, podemos sempre nos voltar para Deus, entregar nossas preocupações a Ele e receber Sua paz e ajuda.
Quando as circunstâncias parecem nos sobrecarregar, o Senhor permanece ao nosso lado. Ele nunca nos abandona nem se afasta. Pelo contrário, Ele se aproxima com ternura para nos sustentar naquele exato momento. Quando tudo parece sombrio e incerto, Sua luz nos envolve e Sua voz nos lembra que não estamos sozinhos, que Seu amor é mais forte do que qualquer dor.
Deus vê nossas lágrimas e ouve cada suspiro que surge de nossos corações. Podemos falar com Ele sem medo, porque Sua compaixão é infinita. Quando clamamos, Deus responde. Quando enfraquecemos, Ele nos fortalece. Sua presença nos renova e nos capacita a continuar, mesmo quando o caminho parece pesado. Nada pode nos separar de Sua fidelidade.

Entregue suas preocupações ao Senhor,
e ele o susterá;
jamais permitirá que o justo venha a cair.
- Salmo 55:22

Lembre-se hoje que, embora as dificuldades sejam reais, o Deus que o acompanha é muito mais real. Entregue a Ele suas ansiedades, abra seu coração para Ele e permita que a Sua paz o envolva. Em Seus braços você encontrará descanso, força e a esperança de que precisa para enfrentar cada desafio com a certeza de que o Senhor jamais o deixará nem o abandonará.
Veja também: Versículos de força em momentos difíceis
 
Por que você está assim tão triste,
ó minha alma?
Por que está assim tão perturbada
dentro de mim?
Ponha a sua esperança em Deus!
Pois ainda o louvarei;
ele é o meu Salvador e
o meu Deus.
A minha alma está profundamente triste;
por isso de ti...
- Salmo 42:5-6a
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>