<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-21T04:11:30.592093+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8a758c607e0ddc0c0b4152eb3db36695</id><title>Focado nas promessas - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-21T04:11:30.592255+00:00</updated><content>"Eu disse essas coisas para que em mim vocês tenham paz. Neste mundo vocês terão aflições; contudo, tenham ânimo! Eu venci o mundo".
- João 16:33

Vivemos dias em que somos bombardeados por notícias ruins. A todo momento a televisão anuncia tragédias, crises, violências e guerras. A internet, com suas atualizações incessantes, reforça esse clima de medo, urgência e ansiedade.
Sem perceber, ficamos presos a uma sensação permanente de alerta, como se precisássemos acompanhar tudo para sobreviver. Nosso coração se cansa, nossa mente se sobrecarrega e, pouco a pouco, desviamos o olhar das promessas de Deus para nossa vida.
Jesus deixou claro que passaríamos por aflições. No entanto, Ele também nos chamou a viver com bom ânimo, sustentados pela certeza de que Ele venceu o mundo. Quando damos mais atenção às manchetes do que à Palavra, permitimos que o medo governe nossas decisões, emoções e pensamentos. Assim, esquecemos que o Senhor continua no controle, fiel ao que prometeu.
As promessas de Deus não mudam conforme o noticiário do dia. Elas permanecem firmes, eternas e verdadeiras. Ele prometeu estar conosco, suprir nossas necessidades, guardar nossa mente e renovar nossas forças. Mas para viver essa realidade, precisamos escolher onde colocamos nosso foco. Aquilo que alimentamos diariamente molda nossa fé.
Por isso, este é um chamado para uma mudança de mentalidade. Não se trata de ignorar a realidade, mas de não permitir que ela dite nossa esperança. Afaste-se das armadilhas do excesso de notícias que roubam sua paz. Reserve tempo para a Palavra, para a oração e para lembrar das promessas do Senhor. Quando focamos em Deus, o medo perde força, a fé cresce e o coração encontra descanso.
Decida hoje confiar, desligar um pouco as telas, fortalecer sua fé diariamente e caminhar seguro, lembrando que quem crê nas promessas vive com esperança, paz e confiança, pois sabe o Deus que tem crido.
Veja também: Mensagens de fé e esperança em Deus
 
"Eu disse essas coisas para que em mim vocês tenham paz. Neste mundo vocês terão aflições; contudo, tenham ânimo! Eu venci o mundo".
- João 16:33
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>