<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-30T03:47:01.567010+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a5350ac5a69a78023b5fac9c85a3080c</id><title>Soldados somos de Jesus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-30T03:47:01.567111+00:00</updated><content>Suporte comigo os meus sofrimentos, como bom soldado de Cristo Jesus.
- 2 Timóteo 2:3

Somos chamados a viver como soldados do Rei Jesus, firmes no campo espiritual, com o coração cheio de fé e coragem.
A vida é cheia de batalhas, batalhas que enfrentamos com a certeza da vitória em Cristo. Assim como diz o hino “Campeões da Luz” da Harpa Cristã, marchamos confiantes sob a bandeira do Salvador, levando Sua luz aos que ainda estão nas trevas.
Cada desafio é uma oportunidade de demonstrar fidelidade ao nosso General. Ele não nos abandona, mas vai à frente, guiando-nos com amor e poder.
Somos treinados pela Palavra, fortalecidos pela oração e revestidos pela armadura de Deus. O escudo da fé nos protege, o capacete da salvação nos dá esperança, e a espada do Espírito, que é a Palavra de Deus e nos garante a vitória.
Mesmo quando o inimigo se levanta, lembramos que a batalha já foi vencida na cruz. Jesus triunfou sobre o mal, e agora marchamos como campeões da luz, proclamando que o Senhor reina. Não lutamos por glória própria, mas para que o nome de Cristo seja exaltado em toda a Terra.
Se a caminhada parecer difícil, erga os olhos para o alto. O Comandante do exército celestial está contigo. Ele te fortalece, te capacita e te chama a permanecer firme até o fim.
Portanto, avance com fé! Seja luz em meio às trevas, amor em meio ao ódio e esperança em meio ao desespero. A vitória é certa, pois soldados somos de Jesus, e com Ele venceremos todas as batalhas.
Veja também: Armadura de Deus: aprenda a usar os 6 elementos da armadura
 
Suporte comigo os meus sofrimentos, como bom soldado de Cristo Jesus.
- 2 Timóteo 2:3
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>