<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-16T03:47:35.227120+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>7d3f090dfb7400ccbbb3e001e6c85141</id><title>Deixe Jesus influenciar a sua vida - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-16T03:47:35.227294+00:00</updated><content>Não se amoldem ao padrão deste mundo, mas transformem-se pela renovação da sua mente, para que sejam capazes de experimentar e comprovar a boa, agradável e perfeita vontade de Deus.
- Romanos 12:2 

Vivemos numa era em que as redes sociais tomam grande parte do nosso tempo e pensamento. Diariamente, somos expostos a inúmeras influências que podem moldar nosso modo de ver a vida, nossos valores e atitudes.
Nem todas essas influências são positivas. Muitas vezes, conteúdos que promovem a inveja, a mentira, a fofoca, a imoralidade e o egoísmo acabam ganhando espaço em nosso coração e mente, afastando-nos do propósito de Deus.
O perigo está justamente na sutileza com que essas más influências entram em nossa vida, tornando-se hábitos difíceis de serem quebrados. É fácil se deixar levar pelo que é popular ou pelo que parece dar prazer momentâneo, mas que, a longo prazo, traz vazio e tristeza espiritual.
É fundamental permitirmos que Jesus seja a maior influência em nossa vida. Quando aceitamos Seu amor e Sua palavra, somos transformados de dentro para fora. Jesus nos ensina a amarmos ao próximo, a praticarmos o perdão, a cultivarmos a humildade e a buscarmos a verdade. Sua presença nos fortalece para resistir às tentações e para tomar decisões que honram a Deus.
Deixe que a luz de Cristo ilumine seu caminho, mesmo quando as sombras das más influências tentarem prevalecer. Mantenha seu coração firme na oração, na leitura da Bíblia e na comunhão com irmãos na fé. Assim, você não será moldado pelas tendências passageiras, mas sim pelo amor de Deus.
Lembre-se: uma vida influenciada por Jesus é uma vida de esperança, paz e propósito verdadeiro. Abra seu coração para Ele e permita que Sua influência transforme cada área da sua vida. 
Veja também: Versículos sobre mudança de atitude
 
Não se amoldem ao padrão deste mundo, mas transformem-se pela renovação da sua mente, para que sejam capazes de experimentar e comprovar a boa, agradável e perfeita vontade de Deus.
- Romanos 12:2 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>