<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-13T04:06:57.587145+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>e58bcd6fdada95ee9265e912dfc81e7e</id><title>A luz que ilumina meu caminho - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-13T04:06:57.587352+00:00</updated><content>Tu, Senhor, manténs acesa a minha lâmpada;
o meu Deus transforma em luz as minhas trevas.
Com o teu auxílio posso atacar uma tropa;
com o meu Deus posso transpor muralhas.
Este é o Deus cujo caminho é perfeito;
a palavra do Senhor
é comprovadamente genuína.
Ele é um escudo para todos
os que nele se refugiam.
- Salmo 18:28-30

Há momentos na vida em que parece que a escuridão nos cerca. Problemas surgem de todos os lados e podemos nos sentir como se tudo estivesse às escuras. É nesses momentos que devemos nos lembrar de que Jesus, a luz do mundo, está lá com a mão estendida, pronto para iluminar nossa escuridão e nos mostrar o caminho.
É Jesus quem, ao nos preencher com sua luz, nos permite ver cada problema como uma nova oportunidade de confiar nele e ver seu poder em ação. A escuridão não pode derrotar o Senhor! Sua luz prevalece sobre as trevas. Com Cristo como nosso guia, podemos vencer o inimigo que busca nos desencorajar e nos fazer duvidar do amor e cuidado do Senhor.
Ao permitirmos que Jesus ilumine nosso caminho, até mesmo os passos difíceis ganham significado. Sua luz nem sempre remove os obstáculos imediatamente, mas nos dá a clareza e a paz para atravessá-los com confiança. Ele conhece o fim desde o princípio e nunca nos conduz pelo caminho errado. Mesmo quando não entendemos os motivos de certas provações, podemos descansar na certeza de que o Seu caminho é perfeito e o Seu amor jamais falha.
Caminhar na luz de Cristo nos lembra que não caminhamos sozinhos nem às cegas. Sua presença nos fortalece. Ele renova nossas forças e nos assegura da vitória que Ele mesmo conquistou na cruz. A luz do Senhor nos guia nesta vida e nos conduz à esperança eterna que Deus preparou para nós.
Apeguemo-nos a Jesus a cada dia, confiando que, enquanto Ele iluminar nosso caminho, todas as coisas cooperarão para o bem e Sua glória será revelada em nós.
Veja também: Versículos sobre Luz
 
Tu, Senhor, manténs acesa a minha lâmpada;
o meu Deus transforma em luz as minhas trevas.
Com o teu auxílio posso atacar uma tropa;
com o meu Deus posso transpor muralhas.
Este é o Deus cujo caminho é perfeito;
a palavra do Senhor
é comprovadamente genuína.
Ele é um escudo para todos
os que nele se refugiam.
- Salmo 18:28-30
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>