<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2024-08-15T03:22:11.752176+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>https://www.bibliaon.com/os_dez_mandamentos/</id><title>Não terá outros deuses</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779645+00:00</updated><content>"Eu sou o Senhor, o teu Deus, que te tirou do Egito, da terra da escravidão. "Não terás outros deuses além de mim. 
- Êxodo 20:2-3 

O primeiro mandamento é muito claro: não devemos ter outro deus. Porque? Porque foi o nosso Deus quem libertou o povo de Israel da escravidão no Egito. Ele também é o Deus que nos liberta da escravidão do pecado e de tudo que nos prende espiritualmente.
Outros deuses prendem e oprimem. Antigamente tinham deuses para quase tudo: o sol, as frutas, a fertilidade... Hoje podemos idolatrar o dinheiro, o sexo, o trabalho, a família... Mas tudo isso nos escraviza, nos amarra, nos oprime de uma forma ou de outra. . Nosso Deus liberta!
Deus também nos abençoa antes mesmo de escolhê-lo. Ele escolheu e libertou o povo de Israel porque quis. Ele não escolheu um povo enorme e forte, mas que parecia insignificante. Ele os libertou e os levou para a terra prometida.
Da mesma forma, Deus escolheu você e eu antes da fundação do mundo e nos adotou como filhos através de Jesus Cristo, como lemos em Efésios 1. Deus é um doador, ele é um libertador, ele é bom. Por que serviríamos a outro deus?
Não permitamos que nada nem ninguém ocupe o lugar que pertence a Deus. Escolhamos servir a Deus e amá-lo de todo o coração, de toda a alma, da mente e das forças. Vivamos para Deus, porque ele nos ama e podemos confiar nele. 

Provem e vejam como o Senhor é bom.
Como é feliz o homem que nele se refugia!
- Salmo 34:8 

Veja também: Os Dez Mandamentos da Lei de Deus (explicados segundo a Bíblia)</content><link href="https://www.bibliaon.com/os_dez_mandamentos/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/buscar_a_deus/</id><title>3 coisas que você não deve esquecer</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779600+00:00</updated><content>"Este é o Deus
cujo caminho é perfeito;
a palavra do Senhor
é comprovadamente genuína.
Ele é escudo
para todos os que nele se refugiam.
- 2 Samuel 22:31 

Esse versículo com um testemunho tão poderoso faz parte de um cântico que Davi dedicou ao Senhor quando Deus o livrou de Saul e de seus inimigos. Davi levantou a voz para louvar a Deus e testemunhar sobre Seu cuidado em sua vida e Seu poder incomparável.
Assim como Davi fez, lembre-se de louvar a Deus neste dia pela maneira como ele cuidou de você e o ajudou em momentos de dificuldade. O caminho de Deus é perfeito: Ele sabe o porquê de tudo e tem um propósito para as coisas que permite em sua vida.
Apoie-se sempre na Palavra de Deus, que é completa, reta e irrepreensível. Sua Palavra é um grande tesouro. Recorra a ela em busca de incentivo e orientação.
E lembre-se de que você sempre pode se refugiar no Senhor. Em meio a qualquer situação, Ele é o seu escudo: refugie-se nele e receba seus cuidados em todos os momentos!
Em Deus você tem tudo que precisa. A verdadeira riqueza e bênção vêm dele. Lembre-se do que é verdadeiramente importante: busque a Deus todos os dias. 

A lei do Senhor é perfeita e revigora a alma.
Os testemunhos do Senhor
são dignos de confiança
e tornam sábios os inexperientes.
Os preceitos do Senhor são justos
e dão alegria ao coração.
Os mandamentos do Senhor são límpidos
e trazem luz aos olhos.
O temor do Senhor é puro
e dura para sempre.
As ordenanças do Senhor são verdadeiras,
são todas elas justas.
São mais desejáveis do que o ouro,
do que muito ouro puro;
são mais doces do que o mel,
do que as gotas do favo.
- Salmo 19:7-10 

Veja também: Versículos sobre Buscar a Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscar_a_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/deus_quer_te_dar_uma_nova_visao/</id><title>Preparado para enfrentar as mudanças</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779586+00:00</updated><content>As mudanças fazem parte da vida. Existem certas situações e lutas instáveis que conseguem nos abalar. Mas lembre-se: há esperança! Deus nunca muda. Ele é bom em todos os momentos. Se você colocar sua esperança e confiança no Senhor, nada neste mundo poderá tirar sua paz. 

Os que confiam no Senhor
são como o monte Sião,
que não se pode abalar,
mas permanece para sempre.
Como os montes cercam Jerusalém,
assim o Senhor protege o seu povo,
desde agora e para sempre.
- Salmo 125:1-2

Deus nunca te abandona nem te deixa sozinho em tempos de mudança ou incerteza. Ele está com você, ao seu redor, cuidando de você e ajudando você. Fique em comunhão com ele e sentirá sua presença e sua paz em meio a qualquer circunstância. Ele o ajudará a permanecer firme e com ele você alcançará a vitória. 

Temos essa esperança como âncora da alma, firme e segura, a qual adentra o santuário interior, por trás do véu, onde Jesus, que nos precedeu, entrou em nosso lugar, tornando-se sumo sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque.
- Hebreus 6:19-20 

Nunca perca a esperança em Deus. Ele é a sua âncora firme e nele você está seguro por toda a eternidade. Enfrente as mudanças com confiança, firme-se nela e alcançará a vitória para glória do Senhor.
Prepare-se para permanecer firme na batalha: Deus quer melhorar a sua visão espiritual (Versículos e Explicação)</content><link href="https://www.bibliaon.com/deus_quer_te_dar_uma_nova_visao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_da_justica_e_misericordia_de_deus/</id><title>Chamados a ir contra a corrente</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779570+00:00</updated><content>Vocês, porém, amem os seus inimigos, façam o bem e emprestem, sem esperar nada em troca; vocês terão uma grande recompensa e serão filhos do Altíssimo. Pois ele é bondoso até para os ingratos e maus.36 Sejam misericordiosos, como também é misericordioso o Pai de vocês.
- Lucas 6:35-36

Uma das áreas mais difíceis para os seguidores de Jesus é amar os nossos inimigos e fazer o bem àqueles que nos injustiçaram. Somos seres humanos como todos os outros, e nosso ser interior clama por vingança, por justiça, para mostrar, de uma vez por todas, que sabemos nos defender.
Contudo, Jesus foi muito claro em Suas palavras e no seu exemplo. Somos chamados a amar os nossos inimigos, a tratar bem aqueles que nos fizeram mal, a ser gentis com aqueles que nos desprezaram. Tarefa complicada! Nossas emoções querem assumir o controle, mas é aí, naquele momento, que devemos lembrar que Deus disse: “Minha é a vingança, Eu retribuirei” (Romanos 12:19).
Portanto, quando você sentir o desejo de retribuir o mal com o mal, de devolver os insultos e o desprezo, decida ser como Jesus e ir contra a corrente. Ore por aqueles que fizeram mal a você e, se possível, seja gentil e bondoso. No devido tempo, Deus fará justiça.

Não paguem a ninguém mal por mal; procurem fazer o bem diante de todos.18 Se possível, no que depender de vocês, vivam em paz com todas as pessoas.19 Meus amados, não façam justiça com as próprias mãos, mas deem lugar à ira de Deus, pois está escrito: "A mim pertence a vingança; eu é que retribuirei, diz o Senhor."
- Romanos 12:17-19

Leia também: Versículos sobre Deus ser amor e também justiça</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_da_justica_e_misericordia_de_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/arrependei_vos_significado/</id><title>Frutos que mostram arrependimento</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779556+00:00</updated><content>Deem fruto que mostre o arrependimento!
- Mateus 3:8

O arrependimento não pode ser apenas em palavras. O verdadeiro arrependimento é acompanhado por uma mudança real e demonstrável de comportamento. Essa era a verdade que João Batista queria enfatizar aos fariseus e saduceus. Eles poderiam afirmar mil vezes que eram descendentes de Abraão, mas suas ações não correspondiam às suas palavras.
O verdadeiro arrependimento produz frutos que demonstram a mudança que ocorreu no coração. Um exemplo bíblico é Zaqueu, um cobrador de impostos que tinha má reputação. Após ter um encontro com Jesus, ele percebeu seu erro e deu frutos de arrependimento, dispondo-se a restituir o que havia fraudado:

Mas Zaqueu levantou-se e disse ao Senhor: "Olha, Senhor! Estou dando a metade dos meus bens aos pobres; e se de alguém extorqui alguma coisa, devolverei quatro vezes mais".
- Lucas 19:8

Com isso podemos perceber que arrepender-se não é falar dessa forma ou memorizar versículos. Isso não nos santifica. O que ela faz é compreender o que lemos na Palavra, permitindo que ela nos transforme. Precisamos nos arrepender dos erros cometidos e decidir viver de acordo com o que Deus nos diz. Uma vida arrependida busca o enchimento do Espírito Santo todos os dias para viver segundo a vontade de Deus. Produzamos hoje frutos que demonstrem nosso arrependimento!
Veja Também: Estudo bíblico sobre o arrependimento (com exemplos)</content><link href="https://www.bibliaon.com/arrependei_vos_significado/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/frases_de_gratidao_a_deus/</id><title>Bendiga ao Senhor em todos os momentos</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779541+00:00</updated><content>Bendirei o Senhor o tempo todo!
Os meus lábios sempre o louvarão.
- Salmo 34:1

Abençoar é louvar, exaltar, engrandecer. Dia após dia, o desejo do nosso coração deveria ser bendizer ao Senhor por todas as coisas maravilhosas que ele fez e faz por nós. Hoje eleve canções de louvor ao Senhor que brotam do mais profundo do seu ser. Abençoe o Senhor neste dia, viva um dia cheio de gratidão e louvor ao Criador.
Desenvolva um coração adorador e cheio de gratidão por toda a sua bondade. Se você não sabe como começar, lembre-se que existem muitos salmos de louvor e adoração a Deus. Você pode usar as palavras do salmista para expressar com alegria sua adoração a Deus e sua gratidão por seu amor e suas maravilhas:

Senhor, quero dar-te graças de todo o coração
e falar de todas as tuas maravilhas.
Em ti quero alegrar-me e exultar,
e cantar louvores ao teu nome, ó Altíssimo.
- Salmo 9:1-2


Eu te louvarei, ó Senhor, entre as nações;
cantarei teus louvores entre os povos.
Pois o teu amor é tão grande
que alcança os céus;
a tua fidelidade vai até as nuvens.
- Salmo 57:9-10

Que seus lábios expressem hoje a alegria que seu coração sente, porque o Rei dos reis e Senhor dos senhores é o seu Pai celestial. Abençoe e louve ao Senhor hoje e todos os dias da sua vida!
Veja também: Frases de gratidão a Deus (um coração cheio de gratidão ao Senhor)</content><link href="https://www.bibliaon.com/frases_de_gratidao_a_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/todas_parabolas_de_jesus/</id><title>As Parábolas</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779524+00:00</updated><content>O que é uma parábola? É uma história que nos ajuda a compreender uma realidade mais complexa. Jesus gostava de usar parábolas para ensinar assuntos como arrependimento, perdão, perseverança, humildade e muitos outros assuntos importantes. Através dessas histórias podemos descobrir grandes verdades que podem transformar nossas vidas.
Por exemplo, Jesus usou a parábola do semeador (Mateus 13:1-23, Marcos 4:1-20 e Lucas 8:5-15) para nos ensinar como descobrir que tipo de "terreno" somos nós, que tipo de "terreno" outros o são, e como podemos semear a sua Palavra. 

"O semeador saiu a semear. Enquanto lançava a semente, parte dela caiu à beira do caminho; foi pisada, e as aves do céu a comeram. Parte dela caiu sobre pedras e, quando germinou, as plantas secaram, porque não havia umidade. Outra parte caiu entre espinhos, que cresceram com ela e sufocaram as plantas.Outra ainda caiu em boa terra. Cresceu e deu boa colheita, a cem por um". Tendo dito isso, exclamou: "Aquele que tem ouvidos para ouvir, ouça!"
- Lucas 8:5-8 

As pessoas que tinham o coração aberto ao mover do Senhor compreenderam as suas parábolas e foram transformadas. Ouvir as palavras de Jesus marcou um novo começo para eles.
Aqueles que foram endurecidos não conseguiram compreender os ensinamentos de Jesus e permaneceram em rebelião. Para eles, o que Jesus disse não fazia sentido.
Com qual dos dois grupos você se identifica? Ore a Deus para ajudá-lo a entender o que ele quer lhe dizer através de sua Palavra para que você seja transformado a cada dia e se torne mais parecido com Jesus. 

Os discípulos aproximaram-se dele e perguntaram: "Por que falas ao povo por parábolas?"
1Ele respondeu: "A vocês foi dado o conhecimento dos mistérios do Reino dos céus, mas a eles não.
A quem tem será dado, e este terá em grande quantidade. De quem não tem, até o que tem lhe será tirado.
- Mateus 13:10-12 

Conheça todas as Parábolas da Bíblia</content><link href="https://www.bibliaon.com/todas_parabolas_de_jesus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/gideao/</id><title>Armados com trombetas e cântaros</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779491+00:00</updated><content>Quando eu e todos os que estiverem comigo tocarmos as nossas trombetas ao redor do acampamento, toquem as suas, e gritem: Pelo Senhor e por Gideão!"
- Juízes 7:18

Às vezes, o chamado de Deus vem acompanhado de instruções um tanto estranhas. Foi o que aconteceu com Gideão. Deus o escolheu para liderar o povo à vitória contra os midianitas, mas o método a ser usado, as trombetas e os cântaros, não era um método “convencionalmente guerreiro”. Porém, Gideão obedeceu às instruções de Deus e no final foi vitorioso.
Portanto, se Deus te chamou para fazer algo para Sua glória, mas você não consegue entender a lógica de Suas instruções, confie e obedeça! A forma como o Senhor trabalha é sempre a melhor, ele conhece o fim desde o início. Obedeça o que ele lhe diz, confie, aja em nome dele e você alcançará a vitória para a glória de Deus.

"Portanto, se vocês obedecerem fielmente aos mandamentos que hoje dou a vocês, amando o Senhor, o seu Deus, e servindo-o de todo o coração e de toda a alma, então, no devido tempo, enviarei chuva sobre a sua terra, chuva de outono e de primavera, para que vocês recolham o seu cereal e tenham vinho novo e azeite. Ela dará pasto nos campos para os seus rebanhos, e quanto a vocês, terão o que comer e ficarão satisfeitos.
- Deuteronômio 11:13-15

Veja também: Versículos sobre Gideão</content><link href="https://www.bibliaon.com/gideao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/palavras_de_deus_para_refletir/</id><title>Aproveite as oportunidades do dia</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779477+00:00</updated><content>Enquanto é dia, precisamos realizar a obra daquele que me enviou. A noite se aproxima, quando ninguém pode trabalhar.
- João 9:4

Jesus passou pela vida com um propósito claro: honrar a Deus em tudo o que fez. Ele sabia que seu tempo na terra era limitado e aproveitou-o ao máximo. Ele curou, ensinou, amou, adorou o Pai, cuidou... Jesus vivia cada dia focado na vontade do Pai, fazendo a obra para a qual veio.
Deus também criou todos nós com um propósito e quer que vivamos em amizade com ele. Nosso Senhor não deseja apenas nos abençoar, mas também deseja abençoar outros por meio de nossas palavras e ações. Estamos aproveitando as oportunidades que nos são apresentadas? Honramos a Deus em tudo que fazemos?

Ensina-me a fazer a tua vontade,
pois tu és o meu Deus;
que o teu bondoso Espírito
me conduza por terreno plano.
- Salmo 143:10

Ore a Deus para ajudá-lo a aproveitar ao máximo o tempo que Ele lhe dá. Ore pela direção Dele em sua vida, para sempre viver uma vida alegre de serviço ao Senhor dentro do Seu propósito para você.
Chegará a noite em que você não poderá trabalhar. Hoje você pode fazer as obras que Deus o chamou para fazer. Aproveite as oportunidades que lhe são apresentadas neste dia e faça tudo para a glória do seu Senhor e Salvador Jesus Cristo.
Veja também: 10 palavras de Deus para refletir</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavras_de_deus_para_refletir/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_biblicos_para_encorajar_nos_tempos_dificeis/</id><title>O que te preocupa?</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779463+00:00</updated><content>Podemos nos preocupar com milhares de coisas diferentes, desde o que as pessoas pensam de nós até o que acontecerá no nosso futuro. Muitas vezes a preocupação nem tem fundamento real. Antecipamos preocupando-nos com coisas que podem nem acontecer e que, mesmo que acontecessem, a preocupação não as impediria. Somente Jesus carrega seu pesado fardo. Coloque sua confiança em Deus e entregue a ele todas as suas preocupações neste dia. Ele cuida de você! 

Quem de vocês, por mais que se preocupe, pode acrescentar uma hora que seja à sua vida?
Visto que vocês não podem sequer fazer uma coisa tão pequena, por que se preocupar com o restante?
- Lucas 12:25-26 


Portanto, não se preocupem, dizendo: 'Que vamos comer?' ou 'Que vamos beber?' ou 'Que vamos vestir?'
Pois os pagãos é que correm atrás dessas coisas; mas o Pai celestial sabe que vocês precisam delas.
Busquem, pois, em primeiro lugar o Reino de Deus e a sua justiça, e todas essas coisas serão acrescentadas a vocês.
- Mateus 6:31-33 

Leve suas preocupações ao Senhor em oração. Fale com Ele, mas também fique atento à voz dele. Ele quer encher o seu coração de paz e lembrá-lo da esperança eterna que você tem Nele. Entregue a ele suas preocupações e receba todas as coisas boas que ele deseja lhe dar. Ele é fiel e irá ajudá-lo. Lembre-se de que você pode confiar em Deus em todos os momentos e por toda a eternidade.
Leia também: Versículos bíblicos para encorajar nos tempos difíceis</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_biblicos_para_encorajar_nos_tempos_dificeis/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/reflexao_biblica_mensagens_de_fe_e_esperanca_em_deus/</id><title>Onde está sua esperança?</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779450+00:00</updated><content>"Eu disse essas coisas para que em mim vocês tenham paz. Neste mundo vocês terão aflições; contudo, tenham ânimo! Eu venci o mundo"
- João 16:33 

Jesus nos garantiu que neste mundo teríamos aflições, mas também afirmou que podemos ter paz no meio delas, porque ele já venceu o mundo. Nenhuma aflição é mais poderosa que o nosso Deus.
Da mesma forma, derrotou a morte e está ao lado do Pai intercedendo por nós. Cristo ressuscitou e continua trabalhando a seu favor. 

Quem os condenará? Foi Cristo Jesus que morreu; e mais, que ressuscitou e está à direita de Deus, e também intercede por nós.
- Romanos 8:34 

Mesmo em meio às dificuldades que a vida lhe apresenta, você pode acreditar que Deus tem o melhor para você e que Ele te livrará de qualquer ataque do inimigo. Não confie na sua própria força. Coloque toda a esperança no amor leal do seu Senhor e Salvador! 

Porque sou eu que conheço os planos que tenho para vocês', diz o Senhor, 'planos de fazê-los prosperar e não de causar dano, planos de dar a vocês esperança e um futuro.
- Jeremias 29:11 

Confie que o que Deus tem para você é algo bom. Permaneça firme na esperança de que o tempo de provação passará, mas a vida abundante em Cristo é eterna.
Você está firme em sua esperança no Senhor? 

Reflexão Bíblica: 14 mensagens de fé e esperança em Deus 
Versículos de esperança para sua vida</content><link href="https://www.bibliaon.com/reflexao_biblica_mensagens_de_fe_e_esperanca_em_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/bom_dia_abencoado_frases_mensagem/</id><title>Você já sentiu a graça de Deus em sua vida?</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779433+00:00</updated><content>O que significa graça? Quando alguém lhe dá um presente de graça, significa que você não precisa pagar, é de graça. Você não fez nada para merecer isso, mas agora é seu para aproveitar. A graça é assim: é um presente ou favor imerecido. 

Pois vocês são salvos pela graça, por meio da fé, e isto não vem de vocês, é dom de Deus; não por obras, para que ninguém se glorie.
- Efésios 2:8-9 

Deus nos dá a salvação pela graça. Não fizemos nada para merecer essa salvação. Pelo contrário, merecíamos o castigo deles. Mas Deus nos ama e deu o que tinha de mais precioso para nos salvar: Jesus. Ele nos salvou sem nos custar nada. Nós apenas temos que aceitar seu presente. 

Todavia, Deus, que é rico em misericórdia, pelo grande amor com que nos amou, deu-nos vida com Cristo quando ainda estávamos mortos em transgressões - pela graça vocês são salvos.
- Efésios 2:4-5 

Agradeça a Deus pelo maravilhoso dom da sua salvação. Se você ainda não aceitou, não deixe para depois. Aceite hoje o seu presente e comece a viver a sua vida de mãos dadas com Deus, firmes nele. Com Deus a nossa vida faz sentido, tem propósito eterno e esperança sem fim. Não rejeite o presente de Deus!
Você já sentiu a graça de Deus em sua vida? Viva para ele e proclame seu amor onde quer que você vá!
Veja também: Bom dia abençoado: 51 mensagens e frases com a paz de Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/bom_dia_abencoado_frases_mensagem/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/vencam_o_mal_com_o_bem/</id><title>Faz bem imitar o que é bom</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779416+00:00</updated><content>Amado, não imite o que é mau, mas sim o que é bom. Aquele que faz o bem é de Deus; aquele que faz o mal não viu a Deus.
- 3 João 1:11 

Nesta passagem, João escreve a Gaio e o aconselha: não imite os maus, mas os bons. Parece simples, mas imitar o bem exige esforço e dedicação.
Existem muitas influências sutis da sociedade que nos levam a fazer coisas que não agradam a Deus. Por exemplo, contar mentiras “invencíveis” que supostamente não machucam ninguém. É algo que fazemos às vezes porque é aceitável, mas não é algo que agrada a Deus.
No entanto, a Bíblia diz que “o Senhor odeia os lábios mentirosos, mas se deleita com os que falam a verdade.”. (Provérbios 12:22). Está muito claro o que devemos fazer.
Ser imitadores de Cristo também tem as suas dificuldades, é verdade. Seguir Jesus exige esforço, busca e muita dedicação à Palavra de Deus. Agora, todo esforço é recompensado com a mesma graça do Pai e a companhia do Espírito Santo. Imitar o que é bom traz benefícios para a sua vida: é o que devemos escolher. 

"Prestem atenção! Hoje estou pondo diante de vocês a bênção e a maldição.
Vocês terão bênção se obedecerem aos mandamentos do Senhor, o seu Deus, que hoje estou dando a vocês;
- Deuteronômio 11:26-27 

Procure fazer o bem, esforce-se para seguir o caminho certo. Quem faz o bem pertence a Deus! 
Veja também: Vença o mal com o bem (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/vencam_o_mal_com_o_bem/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/mitos_sobre_perdao/</id><title>Você precisa perdoar alguém?</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779402+00:00</updated><content>Quem não gosta de ser perdoado, de sentir que a pessoa que você ofendeu não guarda essa ofensa contra você? Saber que você está perdoado enche o coração de paz.
É isso que Deus faz conosco. Ele está perdoando! Quando você confessa seu pecado a Deus, ele é fiel e rico em graça para perdoar. 

Estava chegando ao mundo a verdadeira luz, que ilumina todos os homens.
- João 1:9 

Mas o poder do perdão tem outra faceta. Quando você decide não guardar rancor e perdoar, você também recebe a liberação e isso é um sentimento incrível. 

Tu és bondoso e perdoador, Senhor,
rico em graça
para com todos os que te invocam.
- Salmo 86:5 

Quando perdoamos, retiramos um grande fardo e abrimos a porta para seguirmos em frente com o Senhor, livres de toda opressão. Essa é uma das razões pelas quais a Bíblia nos chama a perdoar. 

Livrem-se de toda amargura, indignação e ira, gritaria e calúnia, bem como de toda maldade.
Sejam bondosos e compassivos uns para com os outros, perdoando-se mutuamente, assim como Deus os perdoou em Cristo.
- Efésios 4:31-32 

Examine seu coração neste dia. Você precisa perdoar alguém? Deus quer que você seja livre. Quando você escolhe perdoar, você escolhe demonstrar o caráter de Deus, agindo da maneira que ele deseja. Escolha perdoar! 

Pois, se perdoarem as ofensas uns dos outros, o Pai celestial também perdoará vocês.
- Mateus 6:14 

Veja Também: 6 verdades sobre o perdão na Bíblia que você deve saber</content><link href="https://www.bibliaon.com/mitos_sobre_perdao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/louvor_e_adoracao/</id><title>Admire a criação e louve o Criador!</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779389+00:00</updated><content>Os céus declaram a glória de Deus;
o firmamento proclama a obra das suas mãos.
- Salmo 19:1

Ao olhar para o céu e ver a criação do nosso Senhor, podemos aprender mais sobre a glória, a grandeza e o poder do nosso Deus. Faça questão neste dia de admirar a criação e louvar ao Senhor. Agradeça por poder ver o céu azul, cheirar as flores, ouvir o canto dos pássaros, sentir o calor do sol e desfrutar da brisa refrescante. Todas essas manifestações normais da natureza fazem parte das bênçãos de Deus em sua vida. Não os ignore.

Senhor, Senhor nosso,
como é majestoso o teu nome em toda a terra!
Tu, cuja glória é cantada nos céus.
Dos lábios das crianças e dos recém-nascidos
firmaste o teu nome como fortaleza,
por causa dos teus adversários,
para silenciar o inimigo que busca vingança.
Quando contemplo os teus céus,
obra dos teus dedos,
a lua e as estrelas que ali firmaste,
pergunto: Que é o homem,
para que com ele te importes?
E o filho do homem,
para que com ele te preocupes?
- Salmo 8:1-4

Louve e agradeça a Deus por sua criação. veja: Versículos de Adoração e Louvor</content><link href="https://www.bibliaon.com/louvor_e_adoracao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/coragem/</id><title>Deus é maior que o medo</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779376+00:00</updated><content>Não fui eu que ordenei a você? Seja forte e corajoso! Não se apavore nem desanime, pois o Senhor, o seu Deus, estará com você por onde você andar".
- Josué 1:9

Você sabia que muitos dos grandes heróis da Bíblia sentiram medo? Diante de obstáculos e desafios, sentiram-se fracos e incapazes de cumprir a missão que haviam recebido. Mas eles sabiam que Deus estava com eles.
Deus te chamou para fazer alguma coisa, mas você sente medo? Você acha que não é bom o suficiente ou capaz de realizar essa tarefa? Receba encorajamento de Deus hoje!

Por isso não tema, pois estou com você;
não tenha medo, pois sou o seu Deus.
Eu o fortalecerei e o ajudarei;
eu o segurarei
com a minha mão direita vitoriosa.
- Isaías 41:10

Assim como Deus esteve com os heróis da Bíblia, ele está com você hoje. Se você é filho dele, ele nunca te abandona, você conta com sua presença, sua ajuda e seu poder. Ele pode fortalecê-lo todos os dias e ajudá-lo a cumprir o que Ele o chama a fazer.
Lembre-se de que você não está indo com suas próprias forças: o Espírito Santo está em você, fortalecendo-o e ajudando-o a fazer tudo para a glória de Deus. E Deus é muito maior que seus medos. Portanto, quando sentir medo, coloque sua confiança em Deus, peça-lhe novas forças e avance com fé. Ele irá sustentá-lo e guiá-lo.
Encontre em Deus a coragem que você precisa hoje!
Veja também: Versículos de Coragem</content><link href="https://www.bibliaon.com/coragem/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/voce_e_importante_para_deus/</id><title>Único e especial para Jesus</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779363+00:00</updated><content>Não há judeu nem grego, escravo nem livre, homem nem mulher; pois todos são um em Cristo Jesus.
- Gálatas 3:28

Não importa se você é homem ou mulher, cada pessoa é diferente. Todos nós temos talentos diferentes, áreas fracas e áreas fortes, experiências e ideias. Mas estamos unidos em Jesus! Cada um de nós é único e especial para Deus. Ele ama você e quer ajudá-lo a se tornar o homem ou a mulher que ele deseja.
Deus conhece você desde que você estava no ventre de sua mãe. Ele te formou e para ele você é maravilhoso.

Tu criaste o íntimo do meu ser
e me teceste no ventre de minha mãe.
Eu te louvo porque me fizeste
de modo especial e admirável.
Tuas obras são maravilhosas!
Digo isso com convicção.
- Salmo 139:13-14

Deus também criou você com um propósito especial e quer guiá-lo para cumpri-lo.

O Senhor cumprirá o seu propósito
para comigo!
Teu amor, Senhor, permanece para sempre;
não abandones as obras das tuas mãos!
- Salmo 138:8

Permaneça firme no Senhor. Passe algum tempo com ele todos os dias, buscando seu rosto e orientação para as decisões que você deve tomar. Deus ouve você, você é sua criação especial e tem valor para ele. Ande de mãos dadas com o Senhor e verá quantas coisas lindas você pode fazer em nome dele.
Veja também: Versículos que mostram como você é especial para Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/voce_e_importante_para_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/bencaos_de_deus/</id><title>Você é abençoado</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779349+00:00</updated><content>As pessoas tendem a se concentrar nos problemas ou naquilo que não temos. Essa atitude é um mau hábito que não nos beneficia, pois nos leva a sentir tristeza e ansiedade.
Faça um teste hoje! Mencione as bênçãos que você tem em sua vida. Lembre-se de algumas coisas boas que aconteceram com você nas últimas semanas. Você comeu alguma coisa todos os dias? Você tem onde morar? Você tem família, amigos e roupas para vestir? Você consegue ler, respirar e andar? Quantas coisas boas existem em sua vida?
São bênçãos de Deus para você! Agradeça a ele e concentre-se em sua bondade hoje. 

Toda boa dádiva e todo dom perfeito vêm do alto, descendo do Pai das luzes, que não muda como sombras inconstantes.
- Tiago 1:17 

Há muitas coisas que consideramos certas, mas se pararmos para pensar, são grandes bênçãos de Deus. Ter água limpa disponível para beber, tomar banho, lavar roupa, limpar a casa, etc. Isso é algo que pode parecer muito normal para nós, mas na realidade é uma grande bênção. Infelizmente, há muitas pessoas que têm de percorrer longas distâncias em busca de água potável.
Você reconhece a bondade de Deus em sua vida? Você percebe que é abençoado? Elimine do seu coração reclamações infundadas e substitua-as pela gratidão a Deus. Você se sentirá muito melhor e honrará o Deus Todo-Poderoso que tanto o ama. 
Veja também: Versículos sobre as Bênçãos de Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/bencaos_de_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/humildade/</id><title>Escute os outros</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779334+00:00</updated><content>Falar demais é um erro comum de muitas pessoas. Mas só quem sabe calar e ouvir sabe falar. Hoje em dia as pessoas não conseguem se comunicar bem porque não ouvem bem e falam demais. Talvez seja por isso que Deus nos deu 2 ouvidos e apenas 1 boca... Pense nisso e medite para avaliar se você é uma pessoa que fala demais sem deixar que os outros expressem suas ideias. Faça questão de ouvir mais e meditar primeiro, procurando sempre falar com sabedoria.

Meus amados irmãos, tenham isto em mente: Sejam todos prontos para ouvir, tardios para falar e tardios para irar-se,
- Tiago 1:19

Em vez de se apressar para falar e dar sua opinião sobre qualquer assunto, pare um momento para pensar e pergunte-se como agradar a Deus com suas palavras. Avalie suas interações com sua família e amigos. Ore para que Deus o ajude a ouvir com atenção e forneça palavras que encorajem e abençoem, palavras que aproximem as pessoas de Deus.
Ao ouvir com atenção você pode até se surpreender. Você pode aprender muito quando ouve com atenção. Portanto, ouça com respeito e humildade. Não é apenas uma demonstração de sabedoria, mas você pode até aprender algo importante.

O orgulho só gera discussões,
mas a sabedoria está
com os que tomam conselho.
- Provérbios 13:10

Veja também: Versículos sobre humildade</content><link href="https://www.bibliaon.com/humildade/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmo_1_bencaos_da_obediencia/</id><title>Comportamento que agrada a Deus</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779318+00:00</updated><content>Fomos criados para nos relacionarmos com Deus e para glorificá-lo. Mas ele nos deu o livre arbítrio, o que significa que podemos escolher como viver. Na Bíblia descobrimos o tipo de comportamento que agrada a Deus.

Como é feliz aquele
que não segue o conselho dos ímpios,
não imita a conduta dos pecadores,
nem se assenta na roda dos zombadores!
Ao contrário, sua satisfação
está na lei do Senhor,
e nessa lei medita dia e noite.
- Salmo 1:1-2

Se você quer agradar a Deus com todo o seu ser, é importante que você saiba o que Deus quer de você e faça isso. É verdade que com o livre arbítrio que Deus lhe deu, você pode escolher. Mas, como você vê nos versículos 1 e 2 do Salmo 1, você será abençoado, ou feliz, se decidir obedecer aos mandamentos de Deus e rejeitar o conselho daqueles que se rebelaram contra ele.
Qual será o resultado de se comportar de uma maneira que agrada a Deus?

É como árvore plantada
à beira de águas correntes:
Dá fruto no tempo certo
e suas folhas não murcham.
Tudo o que ele faz prospera!
- Salmo 1:3

Você caminhará pela vida com firmeza e dando frutos que glorificarão a Deus. Sua vida será um precioso testemunho de obediência a Deus e o Senhor prosperará o seu caminho.
Se ainda não o fez, decida hoje viver de uma forma que agrada a Deus em tudo. Você terá a presença e a ajuda de Deus em meio a todas as situações que surgirem.
Veja também: Explicação do Salmo 1: obediência à Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmo_1_bencaos_da_obediencia/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/estudo_sobre_familia/</id><title>De geração em geração</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779305+00:00</updated><content>Senhor, tu és o nosso refúgio, sempre,
de geração em geração.
- Salmo 90:1 

Nos últimos anos, muitas pessoas decidiram aprender mais sobre a história de seus antepassados. Existem muitos sites na web que se dedicam a coletar informações para as pessoas poderem acessar os dados de seus familiares mediante o pagamento de uma taxa. Certamente houve muitas surpresas, algumas agradáveis e outras nem tanto.
Na Bíblia encontramos a história da humanidade desde a criação. Nele podemos ver coisas preciosas sobre o amor e a fidelidade de Deus para com toda a humanidade. Todas as gerações, desde o início, puderam experimentar o cuidado, o amor e a provisão de Deus, entre muitas outras coisas.
Você está contando aos seus descendentes sobre as maravilhas de Deus? Fale hoje sobre a fidelidade de Deus com seus filhos, sobrinhos ou netos. Deus foi e continuará sendo refúgio, de geração em geração! 

"Ouça, ó Israel: O Senhor, o nosso Deus, é o único Senhor. Ame o Senhor, o seu Deus, de todo o seu coração, de toda a sua alma e de todas as suas forças. Que todas estas palavras que hoje lhe ordeno estejam em seu coração. Ensine-as com persistência a seus filhos. Converse sobre elas quando estiver sentado em casa, quando estiver andando pelo caminho, quando se deitar e quando se levantar. Amarre-as como um sinal nos braços e prenda-as na testa. Escreva-as nos batentes das portas de sua casa e em seus portões.
- Deuteronômio 6:4-9

Veja também: Estudo bíblico sobre família</content><link href="https://www.bibliaon.com/estudo_sobre_familia/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/vitoria/</id><title>Descubra o Segredo da Vitória em Jesus</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779292+00:00</updated><content>Na vida, todos enfrentamos batalhas. Alguns escolhem lutar sozinhos, e acabam desanimados e frustrados em um mundo cruel.
Mas se você entregar tudo nas mãos de Jesus, pode ser um vencedor, porque Ele venceu o mundo! Com Jesus do teu lado, você pode resistir a qualquer ataque, superar qualquer desafio, transpor qualquer barreira!

Eu disse essas coisas para que em mim vocês tenham paz. Neste mundo vocês terão aflições; contudo, tenham ânimo! Eu venci o mundo. 
- João 16:33

Neste trecho da Bíblia, Jesus nos fala algo muito especial. Ele diz que nos contou essas coisas para que, ao confiarmos Nele, tenhamos paz. Jesus reconhece que a vida pode ser difícil e cheia de problemas, mas Ele nos encoraja a não desanimar. Por quê? Porque Ele venceu todos os desafios que o mundo pode trazer.
A mensagem é clara: teremos momentos difíceis, mas Jesus nos incentiva a sermos corajosos, pois Ele já superou todas as dificuldades. Essa vitória não é apenas uma história; é algo que afeta nossa vida agora. Em Jesus, encontramos não só a promessa de um final feliz, mas também a certeza de que, mesmo durante as tribulações, podemos ter paz.
Essa passagem nos chama a confiar em Deus, sabendo que, com Jesus, estamos seguros, independentemente das circunstâncias. Ele é nossa fonte constante de paz, e Sua vitória nos dá coragem para enfrentar o que vier. Que essa promessa nos ajude a lidar com os desafios da vida, sabendo que, em Jesus, encontramos uma paz que vai além do que podemos entender.
Tire alguns momentos para buscar a vitória que pode ser tua!
Veja como receber a vitória em sua vida.</content><link href="https://www.bibliaon.com/vitoria/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/acao_do_espirito_santo_na_vida/</id><title>Com o espírito oposto</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779279+00:00</updated><content>Nossa tendência natural como seres humanos é responder ao mal com o mal e ao bem com o bem. Os ensinamentos de Jesus quebram completamente os nossos padrões.

"Vocês ouviram o que foi dito: 'Ame o seu próximo e odeie o seu inimigo'. Mas eu digo: Amem os seus inimigos e orem por aqueles que os perseguem, para que vocês venham a ser filhos de seu Pai que está nos céus. Porque ele faz raiar o seu sol sobre maus e bons e derrama chuva sobre justos e injustos.
- Mateus 5:43-45

Não é fácil amar e orar por aqueles que nos prejudicaram ou buscar o mal daqueles que amamos. Mas é nessa área difícil da vida que Deus chama os seus filhos a serem diferentes. Deus é glorificado em nossas vidas quando abordamos outras pessoas com o espírito oposto. Onde há ódio, levamos amor, onde há rejeição ou alienação, oferecemos aceitação e reconciliação.
Ouse ser diferente para a glória de Deus. Ame e ore por seus inimigos. Você se sentirá melhor obedecendo a Deus e impactará os outros ao não se deixar levar pelas suas emoções.

Abençoem aqueles que os perseguem; abençoem-nos, não os amaldiçoem.
- Romanos 12:14


Não retribuam a ninguém mal por mal. Procurem fazer o que é correto aos olhos de todos.
Façam todo o possível para viver em paz com todos.
- Romanos 12:17-18

Veja também: O poder do Espírito Santo em nossas vidas (estudo bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/acao_do_espirito_santo_na_vida/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/valor_da_uniao/</id><title>A compreensão e amor entre irmãos</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779266+00:00</updated><content>Por isso, esforcemo-nos em promover tudo quanto conduz à paz e à edificação mútua.
- Romanos 14:19

Na vida cristã, como em tudo, cada um de nós cresce ao seu ritmo. Alguns de nós temos fé há muitos anos e temos fortes convicções sobre certas coisas. Outros de nós somos seguidores de Jesus há menos anos e podemos ver as coisas de forma diferente. Mas todos amamos a Deus e desejamos viver em obediência.
Em Romanos 14 vemos que a igreja ali tinha todos os tipos de pessoas. Alguns comiam carne e outros só comiam legumes. Alguns beberam vinho e outros não. Outros diferenciavam dias santos e seculares, mas para alguns os dias eram iguais. Paulo os exortou a se concentrarem naquilo que os unia e a buscarem a paz entre si.
O mesmo conselho nos serve hoje. Em vez de nos concentrarmos no que nos separa, como estilos de música ou liturgia preferida, procuremos compreender as posições uns dos outros e viver no amor. Como disse John Wesley: “No essencial, unidade. No não essencial, tolerância. Em tudo, amor."

Amados, amemos uns aos outros, pois o amor procede de Deus. Aquele que ama é nascido de Deus e conhece a Deus.
Quem não ama não conhece a Deus, porque Deus é amor.
- 1 João 4:7-8


Se alguém afirmar: "Eu amo a Deus", mas odiar seu irmão, é mentiroso, pois quem não ama seu irmão, a quem vê, não pode amar a Deus, a quem não vê.
Ele nos deu este mandamento: Quem ama a Deus, ame também seu irmão.
- 1 João 4:20-21

Escolha obedecer a Deus e mostrar seu amor amando seus irmãos crentes. Edifique os outros com amor e você ajudará a construir uma igreja mais forte.
Veja também: Versículos sobre o valor da união entre os irmãos</content><link href="https://www.bibliaon.com/valor_da_uniao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/deus_veio_ao_nosso_encontro/</id><title>Aproxime-se com confiança</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779253+00:00</updated><content>Portanto, irmãos, temos plena confiança para entrar no Lugar Santíssimo pelo sangue de Jesus, por um novo e vivo caminho que ele nos abriu por meio do véu, isto é, do seu corpo. Temos, pois, um grande sacerdote sobre a casa de Deus. Assim, aproximemo-nos de Deus com um coração sincero e com plena convicção de fé, tendo os corações aspergidos para nos purificar de uma consciência culpada e os nossos corpos lavados com água pura.
- Hebreus 10:19-22

unca se esqueça da imensa bênção que Cristo Jesus lhe concedeu. Graças ao seu sacrifício na cruz, podeis aproximar-vos diretamente do Pai, com a confiança de que Ele vos ouve e se alegra por passardes tempo na sua presença. Você não precisa de nenhum intermediário. Você também não precisa agendar com antecedência. Seja de dia ou de noite, o seu ouvido está atento à sua voz e à sua oração. O Pai adora ouvir vocês, Ele deseja passar tempo com vocês. Você vai abordá-lo com confiança hoje?

Assim, aproximemo-nos do trono da graça com toda a confiança, a fim de recebermos misericórdia e encontrarmos graça que nos ajude no momento da necessidade.
- Hebreus 4:16

Aproxime-se de Deus hoje, converse com Ele. É um privilégio maravilhoso como filho e Ele não irá rejeitá-lo. Pelo contrário, o coração de Deus se alegra quando seus filhos vêm até ele. Seja qual for a hora, Deus te ouve e te responde. Fale com Ele!
Veja também: Versículos sobre Encontro com Deus: mensagens bíblicas de esperança</content><link href="https://www.bibliaon.com/deus_veio_ao_nosso_encontro/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_para_vencer_a_tentacao/</id><title>Submeta-se a Deus e vença a tentação</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779240+00:00</updated><content>Quando a tentação é grande, o conselho que a Bíblia nos dá é fugir. 

Fuja dos desejos malignos da juventude e siga a justiça, a fé, o amor e a paz, com aqueles que, de coração puro, invocam o Senhor.
- 2 Timóteo 2:22 

Reconhecer a sua fraqueza e sair de uma situação perigosa não é motivo para sentir vergonha: é um sinal de sabedoria. Isto é especialmente importante diante da tentação sexual e de outras tentações que podem parecer fortes demais para nós. Evite situações em que você sabe que será tentado. Submeta-se a Deus e você verá como ele o ajudará a vencer sua luta contra o pecado.
Para vencer, você deve manter seu espírito forte no Senhor. Embora a nossa carne possa ser fraca, se mantivermos o nosso espírito firme e cheio da presença de Deus, poderemos enfrentar a tentação porque não estaremos sozinhos: a força que vem de Deus atuará em nós. 

"Vigiem e orem para que não caiam em tentação. O espírito está pronto, mas a carne é fraca."
- Mateus 26:41 

Há uma recompensa para aqueles que perseveram e permanecem firmes em meio à tentação. Submeta-se a Deus e conquiste em seu nome para sua glória. 

Feliz é o homem que persevera na provação, porque depois de aprovado receberá a coroa da vida, que Deus prometeu aos que o amam.
- Tiago 1:12 

Veja Também: Versículos para vencer a tentação</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_vencer_a_tentacao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_sobre_ser_humilde/</id><title>A virtude da humildade</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779223+00:00</updated><content>A humildade é um valor fundamental na Bíblia, sendo frequentemente destacada como uma virtude que agrada a Deus. Em Filipenses 2:3-4, por exemplo, encontramos a orientação:

Nada façam por ambição egoísta ou por vaidade, mas humildemente considerem os outros superiores a vocês mesmos.
Cada um cuide, não somente dos seus interesses, mas também dos interesses dos outros.
- Filipenses 2:3-4

Essa passagem ressalta a importância de colocar os interesses dos outros acima dos próprios, demonstrando a humildade como um caminho para a verdadeira grandeza espiritual.
A Bíblia também ensina que a humildade está ligada à dependência de Deus. Em Provérbios 22:4, lemos:

A recompensa da humildade
e do temor do Senhor
são a riqueza, a honra e a vida.
- Provérbios 22:4

Aqui, a humildade é apresentada como uma atitude de reconhecimento da grandeza de Deus e da nossa necessidade constante de Sua orientação.
Ser humilde, de acordo com os ensinamentos bíblicos, envolve reconhecer nossas limitações, praticar a gratidão e servir aos outros com amor. Jesus Cristo, o exemplo máximo de humildade, lavou os pés dos seus discípulos como um ato de serviço humilde, ensinando que a verdadeira liderança está enraizada na disposição de servir aos outros.
Ser humilde, conforme a Bíblia ensina, é ser respeitoso, servir aos outros e depender de Deus. Isso significa sempre buscar crescer espiritualmente e ajudar o próximo. A humildade não só melhora nossos relacionamentos, mas também mostra nossa ligação com os princípios que guiam a vida cristã. 
Veja também: 

Exemplos de humildade na Bíblia
Versículos sobre humildade</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_sobre_ser_humilde/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/estudo_sobre_oracao/</id><title>Ore e espere</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779210+00:00</updated><content>Orem continuamente.
- 1 Tessalonicenses 5:17

Ore de manhã, ao meio-dia e à noite.
Ore ao se levantar e ore quando for dormir. Ore antes de comer e antes de tomar uma decisão. Ore pela sua família, pelos seus amigos, pelo seu país. Ore por este mundo que tanto precisa do nosso Senhor.
Em meio a qualquer situação, ore. Leve seus pedidos diante do Senhor e espere. Ele vai trabalhar!

Os olhos do Senhor voltam-se para os justos
e os seus ouvidos
estão atentos ao seu grito de socorro;
- Salmo 34:15

Quando o inimigo colocar dúvidas em seu coração, aproxime-se do seu amado Pai em oração. O Senhor irá restaurar você e renovar sua fé. Ele nunca te abandona ou te abandona. Você pode ir até ele a qualquer momento para pedir sua ajuda.
Quando você se sentir triste ou desanimado, lembre-se de tudo o que Deus já fez por você. Lembre-se de todas as orações respondidas, de tudo que Ele fez por você ao longo dos anos. Deus é fiel e mais uma vez você verá a obra dele em sua vida e em suas circunstâncias. Ore e espere porque o Senhor está próximo.

O Senhor está perto
de todos os que o invocam,
de todos os que o invocam com sinceridade.
Ele realiza os desejos daqueles que o temem;
ouve-os gritar por socorro e os salva.
- Salmo 145:18-19

Aproxime-se de Deus com confiança, apresente seus pedidos e espere, porque Ele trabalhará.
Veja também: Estudo Bíblico sobre Oração</content><link href="https://www.bibliaon.com/estudo_sobre_oracao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/fe_e_esperanca_para_alegrar/</id><title>Luz que está aumentando</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779197+00:00</updated><content>Esta é a mensagem que dele ouvimos e transmitimos a vocês: Deus é luz; nele não há treva alguma.
- 1 João 1:5 

No dia em que você recebeu Jesus em sua vida como Senhor e Salvador, você passou das trevas para a luz. Agora você vive na luz do Senhor. Cada vez que você escolhe trilhar o caminho da Sua justiça, viver dentro da Sua vontade e fazer o que Lhe agrada, a luz do Senhor em você aumenta e impacta as pessoas ao seu redor.
Quer transformar o seu ambiente com o amor, a paz e a justiça do Senhor? Permaneça no caminho iluminado pelo Senhor, aquele que Ele traçou para você. Siga seu brilho de hoje até a eternidade. Que a sua luz aumente a cada dia até atingir a sua plenitude! 

A vereda do justo
é como a luz da alvorada,
que brilha cada vez mais
até a plena claridade do dia.
- Provérbios 4:18 

Para levar a luz de Cristo, você deve permanecer Nele. À medida que você passa mais tempo com ele e permite que ele o transforme mais em sua imagem, sua luz aumenta e você consegue impactar seu ambiente. Permaneça firme no Senhor, receba a sua luz todos os dias e vença as trevas que o cercam com o poder da sua luz. 

Falando novamente ao povo, Jesus disse: "Eu sou a luz do mundo. Quem me segue, nunca andará em trevas, mas terá a luz da vida".
- João 8:12 

Veja também: Versículos de fé e esperança que vão alegrar seu dia</content><link href="https://www.bibliaon.com/fe_e_esperanca_para_alegrar/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/deus_sustenta_no_desemprego/</id><title>Supere estes 3 medos com a ajuda de Jesus</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779183+00:00</updated><content>O medo do futuro paralisa e lhe impede de viver todas as bênçãos que Deus tem para sua vida. Por isso, é importante enfrentar seus medos, combatendo-os com a ajuda da Palavra de Deus. O verdadeiro amor de Deus expulsa todo o medo.

No amor não há medo; ao contrário o perfeito amor expulsa o medo, porque o medo supõe castigo. Aquele que tem medo não está aperfeiçoado no amor.
- 1 João 4:18

Na Bíblia, somos lembrados de que o amor de Deus é completo, sem falhas, e é capaz de dissipar qualquer receio que possamos sentir. Esse amor supera a nossa compreensão, trazendo consigo uma paz que acalma nossos corações.
Ao nos aproximarmos desse amor perfeito, encontramos segurança e refúgio. Deus nos ama incondicionalmente, independentemente de nossas imperfeições. É um amor que nos envolve, nos sustenta e nos transforma. Quando compreendemos esse amor, reconhecemos que somos amados, somos capacitados a amar os outros de maneira semelhante, superando a insegurança.
No amor perfeito de Deus, descobrimos que não precisamos temer o futuro, as dificuldades ou os julgamentos. Ele nos convida a confiar nele e a viver em sua graça. Que possamos compartilhar esse amor com aqueles ao nosso redor, criando um ambiente de aceitação, compaixão e carinho. No amor perfeito de Deus, encontramos a verdadeira paz que transcende todo entendimento.
Não tenha medo, nem insegurança, receba o amor de Deus, aproxime-se Dele e siga em frente com confiança e alegria.

O próprio Senhor irá à sua frente e estará com você; ele nunca o deixará, nunca o abandonará. Não tenha medo! Não desanime!"
- Deuteronômio 31:8 

Qual medo você precisa vencer?

Desemprego
Solidão
Morte</content><link href="https://www.bibliaon.com/deus_sustenta_no_desemprego/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/meu_deus_me_ajuda/</id><title>Senhor, salve-me!</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779170+00:00</updated><content>É uma crença popular que os problemas ou dificuldades surgem em grupos de três em três. E sim, às vezes pode parecer que estamos rodeados por um turbilhão de problemas. No momento surgem problemas de saúde, problemas financeiros, desentendimentos com pessoas que amamos... Tudo vem de repente e ao mesmo tempo!
Em vez de desistir, deixando-nos pesar pelos problemas, aprendamos com o salmista: clamemos ao Senhor naqueles momentos difíceis. 

Das alturas, estende a tua mão e liberta-me;
salva-me da imensidão das águas,
das mãos desses estrangeiros,
- Salmo 144:7 


Responde-me quando clamo,
ó Deus que me fazes justiça!
Dá-me alívio da minha angústia;
tem misericórdia de mim
e ouve a minha oração.
- Salmo 4:1 

Qualquer que seja o turbilhão que o envolva, agarre-se a Deus hoje e clame a ele. Lembre-se de Jó, que passou por grandes tribulações, mas nunca deu as costas a Deus. Ele perdeu bens, família e saúde. Ele não entendia o que estava acontecendo com ele, mas permaneceu fiel a Deus e declarou: 

Eu sei que o meu Redentor vive
e que no fim se levantará
sobre a terra.
E, depois que o meu corpo
estiver destruído e sem carne,
verei a Deus.
Eu o verei
com os meus próprios olhos;
eu mesmo, e não outro!
Como anseia no meu peito o coração!
- Jó 19:25-27 

Confie que Deus trabalhará a seu favor e que você verá a mão dele agir em meio às suas dificuldades. Clame por ele e espere, pois ele não irá decepcioná-lo.
Leitura sugerida: Deus, me ajuda neste momento</content><link href="https://www.bibliaon.com/meu_deus_me_ajuda/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/</id><title>Confie no amor de Deus</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779157+00:00</updated><content>Às vezes você pode pensar que Deus se esqueceu de você. Os testes chegam até você de todos os lados e você se sente sobrecarregado. David, no Salmo 13, expressa a sua frustração por se sentir sozinho e abandonado no meio das dificuldades.

Até quando, Senhor?
Para sempre te esquecerás de mim?
Até quando esconderás de mim o teu rosto?
- Salmo 13:1

Porém, ele levou sua tristeza diante de Deus, levantou os olhos para falar com ele e decidiu continuar confiando no Pai celestial. Davi se concentrou na salvação e na bondade que já havia recebido do Senhor.

Eu, porém, confio em teu amor;
o meu coração exulta em tua salvação.
Quero cantar ao Senhor
pelo bem que me tem feito.
- Salmo 13:5-6

E você, escolherá confiar no Senhor? Você vai se concentrar no que ele já fez por você? Fale com Deus hoje e decida continuar confiando em seu amor e poder. Faça uma lista (mental ou escrita) de ocasiões em que você viu Deus trabalhar em seu favor. Momentos em que você recebeu uma solução inesperada para um problema que o oprimia.
Agradeça a Deus pela forma como você viu pedidos que pareciam muito complicados serem atendidos. Lembre-se da fidelidade de Deus em sua vida e decida confiar no amor dele mesmo em meio aos problemas que a vida lhe apresenta.

Apesar disso, esta certeza eu tenho:
viverei até ver a bondade do Senhor na terra.
Espere no Senhor.
Seja forte! Coragem!
Espere no Senhor.
- Salmo 27:13-14

Veja também: 7 razões para confiar em Deus nas dificuldades</content><link href="https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/como_vencer_o_medo_o_significado_do_salmo_121/</id><title>Com o pé firme</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779143+00:00</updated><content>Ele não permitirá que você tropece;
o seu protetor se manterá alerta,
- Salmo 121:3

Quem ama a Deus e procura fazer a sua vontade conta com a sua ajuda. Mesmo quando as tentações vierem ou quando as dúvidas assombrarem o seu coração, o Senhor o apoiará e manterá o seu pé firme na Rocha que é Cristo. Seja dia ou noite, Seus olhos e Seu cuidado estão sobre você. Agarre-se a Deus hoje, não ignore a sua presença nem o seu braço que te sustenta. Ele te ama, cuida de você e não permitirá que seu pé escorregue.
Se você acha que não consegue seguir em frente ou que suas lutas são grandes demais, faça o que o salmista fez.

Levanto os meus olhos para os montes
e pergunto:
De onde me vem o socorro?
O meu socorro vem do Senhor,
que fez os céus e a terra.
- Salmo 121:1-2

Levante os olhos em oração, peça a Deus que o ajude. E lembre-se das vezes em que você viu Deus em sua vida, quando ele o ajudou em meio às lutas e dificuldades.
Lembre-se que Deus nunca abandona você. Ele está ao seu lado cuidando de você, atento ao que acontece na sua vida, e continuará com você para sempre. Confie no seu cuidado!

O Senhor o protegerá de todo o mal,
protegerá a sua vida.
O Senhor protegerá a sua saída
e a sua chegada,
desde agora e para sempre.
- Salmo 121:7-8

Veja também: Estudo e explicação sobre o Salmo 121</content><link href="https://www.bibliaon.com/como_vencer_o_medo_o_significado_do_salmo_121/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_de_esperanca/</id><title>Dois grandes desafios</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779129+00:00</updated><content>Alegrem-se sempre no Senhor. Novamente direi: Alegrem-se!
Seja a amabilidade de vocês conhecida por todos. Perto está o Senhor.Filipenses 4:4-5

Esses versículos apresentam 2 desafios que às vezes parecem difíceis de enfrentar: ser alegre em qualquer situação e ser gentil com todos. No entanto, os mesmos versículos nos dão a chave que nos ajudará a cumpri-los: focar no Senhor.
Podemos nos alegrar em meio a qualquer circunstância se nossos olhos e nosso espírito estiverem fixos no Senhor. Mesmo em meio à tristeza ou dor, podemos ter um coração alegre quando nos lembramos da salvação que o Senhor nos deu e da realidade de que temos a sua companhia em todos os momentos.
Da mesma forma, podemos ser gentis com todos, sejam eles quem forem, se nos lembrarmos de que o Senhor está perto, vendo tudo, e que Ele é justo. Se nos tratarem bem ou mal, Ele vê e fará justiça. Mas Ele se glorifica em como nos comportamos em meio a tempos difíceis.
Vamos decidir hoje nos alegrar e ser gentis com todos. O Senhor está perto! 
Versículos de esperança para sua vida 
Versículos que mostram como é importante amar o próximo</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_de_esperanca/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/bem_aventurado/</id><title>Tu és abençoado!</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779116+00:00</updated><content>Ser abençoado é ser feliz, ser feliz. Na sociedade em que vivemos vemos muitas pessoas que passam a vida em busca da felicidade. Acham que para serem felizes devem acumular muito dinheiro, ter um carro novo, um casamento perfeito, uma casa com quintal grande ou muitas outras coisas materiais.
Contudo, os verdadeiramente abençoados são aqueles que foram perdoados através de Jesus Cristo. Você já se apresentou ao Senhor arrependido de seus pecados? Você recebeu Jesus e seu perdão em seu coração? Então você pode ter certeza de que é abençoado! Você encontrou o segredo da verdadeira felicidade.  

Como é feliz aquele
que tem suas transgressões perdoadas
e seus pecados apagados!
- Salmo 32:1

Não há alegria maior do que saber que somos filhos de Deus, perdoados, redimidos, salvos. É graças à obra de Jesus na cruz que recebemos o maior presente: a vida eterna. Não existe bem material, coisa criada ou pessoa que possa nos dar um presente melhor do que esse.
Vamos compartilhar esse presente com aqueles que nos rodeiam. Falemos da alegria do perdão de Deus e da alegria de viver cheios do seu amor. Somos abençoados, vamos compartilhar essa alegria com aqueles que nos rodeiam. 

Pois assim o Senhor nos ordenou:
" 'Eu fiz de você luz para os gentios,
para que você leve a salvação
até aos confins da terra'".
- Atos 13:47 

Veja também: Versículos sobre ser bem-aventurado</content><link href="https://www.bibliaon.com/bem_aventurado/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_para_encontrar_paz/</id><title>Busque a paz e siga</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779102+00:00</updated><content>Afaste-se do mal e faça o bem;
busque a paz com perseverança.
- Salmos 34:14

No Salmo 34:12 o salmista Davi pergunta: “Quem é o homem que deseja a vida, que deseja muitos dias para ver o que é bom?” Uma das coisas que o salmista destaca é a busca pela paz e a necessidade de segui-la. Portanto, se você deseja viver uma vida tranquila, cheia de paz, bondade e abundância de coisas boas, não se deixe levar pela maldade, pelas fofocas e pelas brigas sem sentido. Afaste-se de tudo isso. Busque a paz e persiga-a!
Concentre-se hoje em abandonar tudo que o separa da paz que Deus tem para você. Examine sua vida, as pessoas com quem você se relaciona e as situações nas quais você se envolve. Se algo não te edifica ou não te aproxima do Senhor, afaste-se e não siga. Aprenda a se afastar do mal antes que ele o contamine.
Agarre-se a tudo que traz bondade, bondade e paz à sua vida. A paz que Deus tem para você não acaba. Ore para que ele o ajude a buscar sempre o que o edifica e o aproxima dele, o que o inspira a permanecer firme no seu caminho de paz.

Tu, Senhor, conservarás em perfeita paz aquele cujo propósito é firme, porque ele confia em ti.
- Isaías 26:3

Concentre-se em viver na paz que o Senhor quer te dar. Siga as instruções e andará sempre em sua paz. Você quer sentir mais paz em sua vida? Leia os seguintes conteúdos:

Encontre paz nestes 7 versículos
Orações para acalmar o coração e encontrar paz
Versículos sobre Paz
7 versículos sobre a paz de Jesus para vencer o medo
105 versículos para encorajar nos tempos difíceis</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_encontrar_paz/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/verdadeira_adoracao_na_biblia/</id><title>Adore a Deus com seus louvores</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779088+00:00</updated><content>Venham! Cantemos ao Senhor com alegria!
Aclamemos a Rocha da nossa salvação.
Vamos à presença dele com ações de graças;
vamos aclamá-lo com cânticos de louvor.
Pois o Senhor é o grande Deus,
o grande Rei acima de todos os deuses.
- Salmo 95:1-3 

Quando adoramos a Deus nós o adoramos, demonstrando nossa reverência, nosso amor e dedicação a ele. Um coração cheio de adoração ao Pai é um coração feliz porque sabe para quem vive e com quem estará na eternidade. Ninguém mais merece nossa adoração ou louvor, somente o Deus todo-poderoso, Rei dos reis e Senhor dos senhores.
Adore a Deus hoje, reconheça sua grandeza e seu amor com louvor que brota do fundo do seu coração! 

Eu te exaltarei, meu Deus e meu rei;
bendirei o teu nome para todo o sempre!
Todos os dias te bendirei
e louvarei o teu nome para todo o sempre!
Grande é o Senhor e digno de ser louvado;
sua grandeza não tem limites.
- Salmo 145:1-3 

Não deixe passar um único dia sem reservar um momento para reconhecer a grandeza, o amor e a graça de Deus sobre você. Reserve um tempo para meditar na bondade de Deus em sua vida e para fazer orações de gratidão, louvor e adoração àquele que te ama mais do que ninguém e deu a vida por amor a você. Adore a Deus com todo o seu ser!
Ele é grande e digno de receber todo louvor e adoração.
Veja Também: Versículos que ensinam sobre a verdadeira adoração</content><link href="https://www.bibliaon.com/verdadeira_adoracao_na_biblia/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/coisas_que_deus_diz_hoje/</id><title>O amor afasta o medo</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779075+00:00</updated><content>O medo é um dos maiores inimigos do ser humano. Ele é um ladrão que rouba a nossa paz e nos impede de avançar na vida. Sentir medo de vez em quando não é o problema, mas viver dominado pelo medo é como viver numa prisão.
O amor afasta o medo. Mesmo quando acontecem coisas na vida que podem causar medo, o amor de Deus nos acalma e nos enche de segurança. 

Dessa forma o amor está aperfeiçoado entre nós, para que no dia do juízo tenhamos confiança, porque neste mundo somos como ele.
No amor não há medo; ao contrário o perfeito amor expulsa o medo, porque o medo supõe castigo. Aquele que tem medo não está aperfeiçoado no amor. 
- 1 João 4:17-18 

Você sente que o medo está tomando conta de você? Reserve um tempo para sentir o amor de Deus. Converse com ele, medite na sua Palavra, passe bons momentos com Deus, ouça o que ele diz ao seu coração. Da mesma forma que um bebê assustado se acalma ao sentir o abraço da mãe, você também ficará repleto de paz e tranquilidade ao sentir a presença do Senhor.
Quando permitimos que nossos corações e seres sejam preenchidos com o amor de Deus, vivemos cada dia cheios de esperança, tranquilidade, alegria e paz. 

Nossa esperança está no Senhor;
ele é o nosso auxílio e a nossa proteção.
Nele se alegra o nosso coração,
pois confiamos no seu santo nome.
Esteja sobre nós o teu amor, Senhor,
como está em ti a nossa esperança.
- Salmo 33:20-22 

Veja também: 15 coisas que Deus diz para você hoje</content><link href="https://www.bibliaon.com/coisas_que_deus_diz_hoje/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/segunda_vinda_de_cristo/</id><title>Você está pronto para a volta de Jesus?</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779062+00:00</updated><content>Porque assim como o relâmpago sai do Oriente e se mostra no Ocidente, assim será a vinda do Filho do homem.
- Mateus 24:27 

Jesus prometeu que um dia retornará para procurar aqueles que o amam. A cada dia nos aproximamos desse dia, mas ninguém sabe quando será, seu retorno pegará todos de surpresa.
Jesus pode voltar a qualquer momento! Portanto, precisamos estar preparados em todos os momentos. Mas como fazemos isso? Dedicar nossas vidas a Jesus e viver todos os dias com ele. Aqueles que amam Jesus não serão pegos de surpresa naquele dia. Eles estarão preparados para se reunirem com seu amado Senhor e Salvador. 

"Portanto, vigiem, porque vocês não sabem em que dia virá o seu Senhor.
Mas entendam isto: se o dono da casa soubesse a que hora da noite o ladrão viria, ele ficaria de guarda e não deixaria que a sua casa fosse arrombada.
Assim, vocês também precisam estar preparados, porque o Filho do homem virá numa hora em que vocês menos esperam.
- Mateus 24:42-44 

Permaneça firme no Senhor. Fale com ele, leia sua Palavra, receba seu amor todos os dias, viva dentro de sua vontade. Conte com Deus para tomar suas decisões, não o separe do seu dia a dia. Prepare-se agora para a eternidade com Jesus e comece a desfrutar da sua presença e do seu amor. O melhor ainda está por vir, não duvide.
Você está pronto para a volta de Jesus? Veja: Versículos que falam dos sinais da volta de Jesus</content><link href="https://www.bibliaon.com/segunda_vinda_de_cristo/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/coisas_que_agradam_a_deus/</id><title>Glorifique a Deus com suas atitudes!</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779049+00:00</updated><content>Assim, quer vocês comam, quer bebam, quer façam qualquer outra coisa, façam tudo para a glória de Deus.
- 1 Coríntios 10:31 

Todos nós temos planos, sonhos e objetivos que queremos alcançar na vida. Mas o nosso principal objetivo deveria ser dar glória a Deus em tudo o que fazemos. Quem estabelece esse objetivo se esforça para viver de maneira agradável a Deus, afastando-se do pecado e demonstrando amor ao próximo. Essas são as atitudes que dão glória a Deus.
Você quer glorificar a Deus em todos os momentos? Mantenha-se em comunicação com ele. Fale com ele, leia sua Palavra, busque sua presença todos os dias e você verá como começará a fazer o que lhe agrada. 

Busquem o Senhor
enquanto é possível achá-lo;
clamem por ele enquanto está perto.
Que o ímpio abandone o seu caminho;
e o homem mau, os seus pensamentos.
Volte-se ele para o Senhor,
que terá misericórdia dele;
volte-se para o nosso Deus,
pois ele dá de bom grado o seu perdão.
- Isaías 55:6-7 

Clame a Deus, busque sua proximidade e ele lhe dará forças para fazer as coisas que lhe agradam. Ele quer ajudá-lo a viver cada dia de acordo com a Sua vontade, tendo um coração generoso e misericordioso, uma atitude agradável e tomando decisões sábias. Com Deus você vai conseguir. Aproxime-se dele todos os dias e glorifique-o com suas atitudes. 
Veja atitudes que agradam e desagradam a Deus: 

Atitudes que agradam a Deus 
Atitudes que não agradam a Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/coisas_que_agradam_a_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/proposito_de_deus_como_descobrir_e_entender_reflexao_biblica/</id><title>Quem você quer impressionar?</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779035+00:00</updated><content>"Portanto, quando você der esmola, não anuncie isso com trombetas, como fazem os hipócritas nas sinagogas e nas ruas, a fim de serem honrados pelos outros. Eu garanto que eles já receberam sua plena recompensa.
Mas, quando você der esmola, que a sua mão esquerda não saiba o que está fazendo a direita,
de forma que você preste a sua ajuda em segredo. E seu Pai, que vê o que é feito em segredo, o recompensará.
- Mateus 6:2-4

Para quem fazemos as coisas? Quem queremos impressionar? Estas são questões importantes. Se todas as coisas boas que fazemos são para impressionar aqueles que nos rodeiam, a Bíblia diz que quando nos aplaudirem e nos parabenizarem, teremos a nossa recompensa. Será uma recompensa passageira: quando chegar, irá.
Deus não quer que vivamos focados em impressionar as pessoas ao nosso redor para receber seus aplausos e aprovação. Ele nos chama a servir os outros com amor, a ajudar e abençoar de forma altruísta, procurando sempre obedecer a Deus e fazer a sua vontade. Nosso foco deve ser agradar a Deus e trilhar o caminho que ele nos traça.

Obedeçam-lhes, não apenas para agradá-los quando eles os observam, mas como escravos de Cristo, fazendo de coração a vontade de Deus.
- Efésios 6:6

Sirva ao próximo, trabalhe bem, dê o seu melhor em cada oportunidade que surgir no seu caminho. Mas faça isso como uma oferta e serviço a Deus, por obediência e amor ao Senhor. A recompensa que ele lhe dará é eterna e muito mais valiosa que os aplausos dos homens.

"O senhor respondeu: 'Muito bem, servo bom e fiel! Você foi fiel no pouco, eu o porei sobre o muito. Venha e participe da alegria do seu senhor!'
- Mateus 25:23

Veja também: Propósito de Deus: como descobrir e entender o seu (reflexão bíblica)</content><link href="https://www.bibliaon.com/proposito_de_deus_como_descobrir_e_entender_reflexao_biblica/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/o_que_a_biblia_diz_sobre_a_morte/</id><title>Escolham vocês mesmos</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779021+00:00</updated><content>Se, porém, não agrada a vocês servir ao Senhor, esco­lham hoje a quem irão servir, se aos deuses que os seus antepassados serviram além do Eufrates, ou aos deuses dos amorreus, em cuja terra vocês estão vivendo. Mas eu e a minha família servi­remos ao Senhor".
- Josué 24:15

Cada um de nós deve tomar uma grande decisão com efeito eterno: servir a Deus ou virar as costas para ele. Tem gente que adia essa decisão porque acha que vai ter tempo amanhã, no mês que vem ou daqui a 10 anos. Preferem viver do seu jeito ou se dedicar a fazer o que querem agora. “Outro dia tomo a decisão”, dizem.
Mas a verdade é que não sabemos quanto tempo nos resta na terra. A vida é efêmera: o que é hoje pode não ser amanhã. Muitas coisas podem acontecer, mas ainda temos hoje para tomar a decisão mais importante de nossas vidas. Decida servir ao Senhor e você receberá não apenas paz hoje, mas a certeza da salvação por toda a eternidade.
Veja também:

O que acontece depois da morte segundo a Bíblia
A morte e o luto na Bíblia: como entender e lidar</content><link href="https://www.bibliaon.com/o_que_a_biblia_diz_sobre_a_morte/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_para_momentos_dificeis/</id><title>Palavra do Dia. Consolados para consolar</title><updated>2024-08-15T03:22:11.779007+00:00</updated><content>Bendito seja o Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, Pai das misericórdias e Deus de toda consolação, que nos consola em todas as nossas tribulações, para que, com a consolação que recebemos de Deus, possamos consolar os que estão passando por tribulações.
- 2 Coríntios 1:3-4 

Que sentimento maravilhoso quando recebemos o conforto do Senhor! Nos momentos em que pensamos que não aguentamos mais, Deus vem em nosso auxílio e traz alívio para a nossa dor. É verdade que preferiríamos não ter que passar por dificuldades, mas contamos com a companhia e a ajuda fiel de nosso Senhor. 

Só ele cura os de coração quebrantado
e cuida das suas feridas.
- Salmo 147:3 


O Senhor está perto
dos que têm o coração quebrantado
e salva os de espírito abatido.
- Salmo 34:18 

Deus nos conforta: o seu Espírito Santo é o grande Consolador. Mas Deus também envia irmãos em Cristo para nos acompanhar, pessoas que passaram por situações semelhantes e experimentaram a vitória nas mãos de Jesus. Da mesma forma, no futuro você também poderá levar bênçãos e conforto a outras pessoas que estão passando por dificuldades. Linda corrente de benção! Somos consolados para podermos consolar.
Fortaleça-se hoje com o conforto de Deus e prepare-se para poder consolar outros. Veja:

Versículos de força em momentos difíceis 
Mensagens de força, fé e esperança
Frases de fé em Deus para encontrar motivação e força</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_momentos_dificeis/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/ansiedade/</id><title>Deus Quer que Você Descubra o "Segredo" da Felicidade</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778994+00:00</updated><content>Para Ser Feliz Você Precisa Ser Contente! Você é uma pessoa contente com o que tem? Ser contente é estar satisfeito, tranquilo, em paz.
Jesus disse para não vivermos preocupados com os problemas desta vida. Não adianta se preocupar. Deus sabe tudo o que nós precisamos. Então, relaxe. Agradeça a Deus por tudo o que você já tem.

Quem de vocês, por mais que se preocupe, pode acrescentar uma hora que seja à sua vida?
"Por que vocês se preocupam com roupas? Vejam como crescem os lírios do campo. Eles não trabalham nem tecem.
Contudo, eu digo que nem Salomão, em todo o seu esplendor, vestiu-se como um deles.
Se Deus veste assim a erva do campo, que hoje existe e amanhã é lançada ao fogo, não vestirá muito mais a vocês, homens de pequena fé?
- Mateus 6:27

Reserve um tempo para agradecer a Deus por todas as coisas que ele lhe deu. Não se concentre no que você não tem e não quer. Olhe ao seu redor e reconheça tudo o que Deus fez e faz por você. Busque ao Senhor, ame-o de coração e seja grato pelo cuidado dele com sua vida. Um coração agradecido está preparado para receber muito mais bênçãos. Voce acredita nisso?
Vença a ansiedade com a ajuda desses versículos.</content><link href="https://www.bibliaon.com/ansiedade/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/o_poder_do_perdao/</id><title>Como se livrar do ressentimento</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778980+00:00</updated><content>Sejam bondosos e compassivos uns para com os outros, perdoando-se mutuamente, assim como Deus perdoou vocês em Cristo.
- Efésios 4:32

Perdoar não é fácil, mas viver com ressentimento é a pior opção. O ressentimento tira nossa alegria e torna a vida amarga.
Se você se apegar ao ressentimento, verá que ele destruirá sua vida. No entanto, a Bíblia nos ensina a nos livrarmos desse sentimento desagradável e negativo através do perdão. Quando você perdoa, você decide se livrar da amargura e deixar a justiça nas mãos de Deus. O perdão cura feridas e restaura relacionamentos.
Existe um relacionamento que você precisa restaurar? Ore a Deus para que te encha de amor e te ajude a perdoar. Lembre-se de que o perdão não é opcional: Deus nos chama a perdoar assim como Ele nos perdoou.

 E quando estiverem orando, se tiverem alguma coisa contra alguém, perdoem-no, para que também o Pai celestial lhes perdoe os seus pecados". Mas se vocês não perdoarem, também o seu Pai que está no céu não perdoará os seus pecados.
- Marcos 11:25-26 


Portanto, como eleitos de Deus, santos e amados, revistam-se de profunda compaixão, de bondade, de humildade, de mansidão, de paciência.13 Suportem-se uns aos outros e perdoem-se mutuamente, caso alguém tenha motivo de queixa contra outra pessoa. Assim como o Senhor perdoou vocês, perdoem também uns aos outros.
- Colossenses 3:12-13

Expulse o ressentimento e deixe Deus transformar sua vida. Aprenda a perdoar com a ajuda de Jesus e viva mais feliz!
Leia também:

Versículos sobre o poder do perdão
O significado e a importância do perdão na Bíblia
Exemplos de Perdão na Bíblia: 5 histórias (e o que podemos aprender)
6 lições que a Bíblia nos ensina sobre perdão</content><link href="https://www.bibliaon.com/o_poder_do_perdao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/pensamento/</id><title>No que você está pensando?</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778966+00:00</updated><content>Nossos pensamentos podem contribuir para que sintamos paz ou ansiedade. Claro que todos queremos sentir mais paz e menos ansiedade e por isso devemos ter cuidado com o que pensamos. Avalie o que você pensa sobre si mesmo ou sobre determinada situação que está passando e preste atenção às suas emoções. Você sente paz ou sente frustração?
Em Filipenses 4:8 encontramos uma boa lista para avaliar e filtrar nossos pensamentos. Seguindo este conselho bíblico aprenderemos a rejeitar a ansiedade e a viver com mais paz, alegria e melhor saúde. 

Finalmente, irmãos, tudo o que for verdadeiro, tudo o que for nobre, tudo o que for correto, tudo o que for puro, tudo o que for amável, tudo o que for de boa fama, se houver algo de excelente ou digno de louvor, pensem nessas coisas.
- Filipenses 4:8 

Quando você perceber que seus pensamentos estão causando ansiedade, medo ou alguma outra emoção que rouba sua paz, examine-os. Pergunte a si mesmo:

Este é um pensamento verdadeiro ou deixei minha imaginação me enganar?
Ele é honrado, decente? É um pensamento que agrada a Deus?
É justo ou injusto? Estou justificado em pensar isso ou deixei que minhas emoções me enganassem?

Continue, analise seus pensamentos com base no que esse versículo diz e peça a Deus para assumir o controle de seus pensamentos. Se os seus pensamentos estiverem alinhados com Deus, eles lhe trarão paz e o ajudarão a refletir o fruto do Espírito Santo. 
Veja também: Versículos sobre tomar cuidado com seus pensamentos</content><link href="https://www.bibliaon.com/pensamento/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia_venca_o_cansaco_com_a_ajuda_de_deus_1/</id><title>O Senhor é a sua força e o ajuda</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778953+00:00</updated><content>Certamente há dias em que você sente que não aguenta mais. As situações da vida o sobrecarregam e você pensa que não conseguirá seguir em frente. Nesses dias você deve lembrar que nosso Deus é a sua força e que ele não te deixa sozinho. Ele está sempre ao seu lado e te ajuda. 

O Senhor é a minha força e o meu escudo;
nele o meu coração confia, e dele recebo ajuda.
Meu coração exulta de alegria,
e com o meu cântico lhe darei graças.
- Salmo 28:7 

Pare por um momento e concentre-se no Senhor. Fale com ele e diga o que está incomodando você. Lembre-se sempre de que Deus é sua força e seu escudo. Com a ajuda deles, você pode superar e permanecer forte. Refugie-se nele porque ele é bom, ele te ama e é muito maior e mais poderoso do que tudo o que acontece com você. 

O Senhor é bom,
um refúgio em tempos de angústia.
Ele protege os que nele confiam,
- Naum 1:7 

Portanto, lembre-se sempre de que você pode confiar em Deus. Seja qual for o seu problema, receba a força e a paz que ele lhe dá hoje. Mantenha o seu coração atento à sua voz e à ajuda que ele deseja lhe dar. E não se esqueça de elogiá-lo e agradecer: ele é bom e sua bondade nunca terá fim. 

Deem graças ao Senhor, porque ele é bom.
O seu amor dura para sempre!
- Salmo 136:1 

Veja também: Vença o cansaço com a ajuda de Deus (Reflexão Bíblica)</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia_venca_o_cansaco_com_a_ajuda_de_deus_1/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/os_frutos_do_espirito/</id><title>Jesus pode transformar sua vida!</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778940+00:00</updated><content>Não há nenhuma situação que Jesus não consegue transformar! Mesmo se sua vida está no caos e parece que não há solução para você, Jesus pode mudar tudo isso. Ele venceu a morte e também pode restaurar sua vida. Basta crer nele. Venha para Jesus e veja como ele vai lhe transformar.

Arrependam-se, pois, e voltem-se para Deus, para que os seus pecados sejam cancelados, para que venham tempos de descanso da parte do Senhor,
- Atos 3:19-20a

Quando você entrega sua vida ao Senhor arrependendo-se de seus pecados, sua vida fica cheia de paz e descanso Nele. O passado ficou para trás, perdoado, e você pode enfrentar o presente com a certeza da sua salvação e de que tem a ajuda de Deus.
Qualquer que seja a situação que pareça muito grande e poderosa, lembre-se de que Deus é todo-poderoso e está ao seu lado. Você pode confiar que se lhe estender a mão para guiar o seu caminho, ele o conduzirá pelos caminhos da paz e o ajudará a corrigir quaisquer passos errados ou caminhos tortuosos que você tenha trilhado. Em Deus sempre há esperança e novas oportunidades.
Deus não apenas transformará sua mente e seu coração, enchendo-o de esperança, mas também lhe mostrará o caminho que você deve trilhar. Se você ama a Deus e busca a vontade dele, ele a mostrará a você.

Não se amoldem ao padrão deste mundo, mas transformem-se pela renovação da sua mente, para que sejam capazes de experimentar e comprovar a boa, agradável e perfeita vontade de Deus.
- Romanos 12:2

Você quer que Jesus transforme sua vida?
Veja aqui: os 9 frutos do Espírito que vão transformar sua vida.</content><link href="https://www.bibliaon.com/os_frutos_do_espirito/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/alegria_do_senhor/</id><title>Deleite-se no Senhor</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778926+00:00</updated><content>Quando lemos o versículo 4 do Salmo 37 geralmente nos concentramos na segunda parte.

Deleite-se no Senhor,
e ele atenderá aos desejos do seu coração.
- Salmo 37:4

Todos nós queremos que Deus nos conceda os nossos desejos, porque pensamos que assim seremos felizes. Adoramos receber presentes de Deus, mas devemos ter em mente que a parte mais importante deste versículo é a primeira: “deleite-se no Senhor”. Sua presença é o melhor que podemos ter!
Deleitar-se no Senhor significa encontrar nele todo o nosso prazer. Tudo o que realmente precisamos é encontrado em nosso Deus. Vivemos satisfeitos e cheios de alegria quando nos concentramos em nosso Senhor e em tudo que ele fez por nós.

Mudaste o meu pranto em dança,
a minha veste de lamento em veste de alegria,
para que o meu coração
cante louvores a ti e não se cale.
Senhor, meu Deus,
eu te darei graças para sempre.
- Salmo 30:11-12


Tu me farás conhecer a vereda da vida,
a alegria plena da tua presença,
eterno prazer à tua direita.
- Salmo 16:11

Ao nos deleitarmos Nele, o maior desejo do nosso coração será ter mais da Sua presença. Todo o resto ficará em segundo plano porque a presença de Deus preencherá todo o nosso ser.
Escolha hoje deleitar-se no Senhor.
Veja Também: A alegria do Senhor é a nossa força</content><link href="https://www.bibliaon.com/alegria_do_senhor/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_para_evangelizar/</id><title>Seja luz onde você está</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778913+00:00</updated><content>Às vezes temos grandes sonhos de ir para este ou aquele lugar, de sermos chamados para isto ou aquilo, de brilhar com muita luz no futuro. Porém, deixamos o tempo passar e assumimos uma atitude passiva. Vamos sair dessa letargia! Deus tem propósitos para nossas vidas hoje e aqui. Estamos onde ele quer que estejamos agora. Vamos viver para ele!
Sim, vamos sonhar grandes coisas para o futuro. Mas vivamos o presente repletos do Espírito Santo, impactando todos ao nosso redor com a luz de Cristo. Brilhemos hoje para Sua glória!

"Vocês são a luz do mundo. Não se pode esconder uma cidade construída sobre um monte.
- Mateus 5:14

Pergunte a Deus como você pode brilhar hoje para Sua glória. Reserve um tempo para ouvir Sua orientação e depois coloque em prática o que você sentiu em seu coração.
Deus pode lembrá-lo de alguém que está passando por um momento difícil. Você pode encontrar essa pessoa para tomar um café? Ou talvez você possa enviar a ele uma mensagem de encorajamento? São muitas as oportunidades que temos de brilhar com a luz de Cristo, não vamos desperdiçá-las.

Pois assim o Senhor nos ordenou:
" 'Eu fiz de você luz para os gentios,
para que você leve a salvação
até aos confins da terra'".
- Atos 13:47

Veja também: Versículos para evangelizar</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_evangelizar/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/eclesiastes_3_tempo_para_tudo/</id><title>Seja sábio no uso do seu tempo</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778899+00:00</updated><content>Quantas vezes por semana você diz: “não posso, não tenho tempo”?
Hoje vivemos em um ritmo exaustivo e sim, às vezes parece que não temos tempo para fazer tudo o que temos que fazer. Por isso, precisamos de muita sabedoria para usar o tempo de uma forma que honre a Deus.
Peça a Deus para ajudá-lo a usar seu tempo com sabedoria hoje e sempre. Aprenda a dar importância ao que é importante para Ele. Aprenda também a dizer NÃO quando sentir que Deus não se agrada que faça algo. Encha-se cada dia mais do Senhor, busque de coração a sua face e ore para que Cristo te ajude a discernir como deve gastar bem o seu tempo.
No Salmo 90 encontramos as seguintes palavras:

Ensina-nos a contar os nossos dias, para que alcancemos coração sábio.
- Salmos 90:12

Tente fazer uma lista das atividades nas quais você passa a maior parte do tempo. Depois pense se essas atividades te aproximam de Deus e do propósito dele para sua vida. Ore ao Senhor pedindo que Ele lhe dê sabedoria para saber como glorificá-Lo com o uso do seu tempo.
Você verá que Deus o guiará e lhe mostrará os ajustes que você precisa fazer em suas atividades diárias. Obedeça ao Senhor e seus caminhos serão endireitados.

Confie no Senhor de todo o seu coração e não se apoie no seu próprio entendimento.
Reconheça o Senhor em todos os seus caminhos, e ele endireitará as suas veredas.
- Provérbios 3:5-6

Que Deus te guie neste dia para que você utilize seu tempo com sabedoria!
Leia também:

Explicação de Eclesiastes 3: um tempo determinado para tudo
Versículos sobre tempo de Deus
Tudo no tempo de Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/eclesiastes_3_tempo_para_tudo/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_que_explicam_a_salvacao/</id><title>Jesus venceu a morte</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778885+00:00</updated><content>O anjo disse às mulheres: "Não tenham medo! Sei que vocês estão procurando Jesus, que foi crucificado. Ele não está aqui; ressuscitou, como tinha dito. Venham ver o lugar onde ele jazia.
- Mateus 28:5-6 

Ao nos lembrarmos da morte de nosso Senhor Jesus Cristo, devemos ter em mente que Ele ressuscitou. Jesus derrotou a morte e está vivo! Na cruz, Jesus suportou o castigo que todos nós merecíamos pelos nossos pecados. Ele sofreu muito por você e por mim, mas seu amor foi maior que o medo da dor e da humilhação.
Porém, Jesus não ficou morto: Ele ressuscitou! Com a sua ressurreição Ele derrotou a morte. Todos nós que o recebermos como Senhor e Salvador e vivermos em obediência aos seus mandamentos estaremos com Ele por toda a eternidade. 

Disse-lhe Jesus: "Eu sou a ressurreição e a vida. Aquele que crê em mim, ainda que morra, viverá; e quem vive e crê em mim, não morrerá eternamente. Você crê nisso?"
- João 11:25-26 

Proclame hoje a verdadeira vida que está em Cristo Jesus. Ele derrotou a morte física e com ele temos a esperança da vida eterna. Mas há muitos que ainda não ouviram falar do grande amor de Deus por eles, nem sabem que nele podem ter vida abundante e eterna. Decida hoje proclamar a vitória de Jesus sobre a morte. 
Veja também: Versículos que mostram que Jesus é a salvação</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_que_explicam_a_salvacao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/alegria/</id><title>Viva uma alegria constante!</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778871+00:00</updated><content>Alegrem-se sempre no Senhor. Novamente direi: Alegrem-se!
- Filipenses 4:4

Ser feliz pode variar muito dependendo das situações que enfrentamos em nossas vidas. Portanto, parece ser muito difícil cumprir este versículo. Normalmente, com tanto estresse, dificuldades e problemas que surgem no nosso dia a dia, como podemos ser tão felizes como diz o apóstolo Paulo?
No entanto, a alegria a que o versículo aos felipenses se refere não se baseia no que nos acontece no dia a dia, mas no que Jesus fez por todos nós. Alegre-se com o sacrifício de Jesus, algo que não tem prazo de validade. O que Jesus fez pela humanidade é válido para você hoje e continuará sendo válido para sempre.
A salvação da condenação eterna, somada à companhia misericordiosa do Senhor Jesus nos sustentando a cada dia, deve encher o nosso coração de alegria. Esta é alegria pela Salvação, que excede todo entendimento, deve nos nutrir todos os dias! 
Alegre-se na realidade de que você está salvo e tem vida eterna em Cristo. Jesus libertou você de viver no castigo e abriu a porta para a felicidade eterna.

Por isso, quem crê no Filho tem a vida eterna; quem se mantém rebelde contra o Filho não verá a vida, mas sobre ele permanece a ira de Deus.
- João 3:36


 Porque a vontade de meu Pai é que todo o que olhar para o Filho e nele crer tenha a vida eterna, e eu o ressuscitarei no último dia".
- João 6:40

Leia também:

Versículos sobre alegria
Estudos Bíblicos: estudos evangélicos organizados por tema
5 versículos que mostram que Jesus é a salvação</content><link href="https://www.bibliaon.com/alegria/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_de_amar_o_proximo/</id><title>Defenda os indefesos</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778857+00:00</updated><content>"Erga a voz em favor
dos que não podem defender-se,
seja o defensor de todos os desamparados.
Erga a voz e julgue com justiça; defenda os direitos dos pobres e dos necessitados".
- Provérbios 31:8-9 

Há muita injustiça neste mundo e não devemos fechar os olhos ou a boca a isso. A Bíblia chama-nos a falar em nome daqueles que não podem falar, a defender os indefesos e a procurar justiça para eles.
Essa não é uma tarefa fácil. Como fazemos? Primeiro, encher-nos do Senhor e do seu Espírito Santo. Ao buscarmos a orientação de Deus, ele nos dará sabedoria e abrirá portas para que possamos defender os indefesos e desamparados usando nossas vozes e nossas ações.
Segundo, identifique os grupos necessitados no seu ambiente. Alguns grupos vulneráveis são as crianças, os idosos, os imigrantes, as mães solteiras e os pais solteiros, os pobres e os doentes. Ore a Deus para lhe mostrar como você pode ajudá-los de forma prática e levantar sua voz em defesa deles.
Finalmente, observe os recursos que Deus lhe deu e procure oportunidades de usá-los para beneficiar os necessitados. Por exemplo, você pode apadrinhar crianças para que possam ir à escola, colaborar com um banco de alimentos ou oferecer-se para acompanhar os idosos algumas horas por mês.
Permita que sua voz e ações declarem seu desejo de defender os indefesos em nome do Senhor. Acima de tudo, ore pelos indefesos. Deus pode fazer grandes coisas quando seu povo ora com um coração disposto. 

Tu, Senhor, ouves a súplica dos necessitados;
tu os reanimas e atendes ao seu clamor.
- Salmo 10:17 

Veja também: Versículos que mostram como é importante amar o próximo</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_de_amar_o_proximo/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/ensinamentos_sobre_prosperidade/</id><title>Acumule os tesouros que restam</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778842+00:00</updated><content>Às vezes ouvimos ou lemos sobre pessoas que têm um transtorno mental que as faz acumular coisas em casa. Eles guardam grandes quantidades de coisas que nem precisam e consideram isso normal. Muitas vezes se justificam dizendo que talvez um dia sejam úteis para alguma coisa.
A realidade é que muitas pessoas, tenham ou não esse transtorno, se sentem mais seguras quando têm todas as suas necessidades atendidas em abundância. Ter muitos bens lhes dá paz. Mas, filhos de Deus, devemos ter cuidado. Não devemos colocar a nossa esperança nas riquezas terrenas. Nossa maior riqueza, os tesouros que precisamos acumular, são os eternos, os do céu. 

"Não acumulem para vocês tesouros na terra, onde a traça e a ferrugem destroem e onde os ladrões arrombam e furtam.
Mas acumulem para vocês tesouros nos céus, onde a traça e a ferrugem não destroem e onde os ladrões não arrombam nem furtam.
Pois onde estiver o seu tesouro, aí também estará o seu coração.
- Mateus 6:19-21  

Acumular tesouros no céu se consegue vivendo para Deus, buscando a sua vontade e dando importância ao que é importante para ele. O mais importante para Deus é que todos sejam salvos, que recebam o perdão dos seus pecados e se aproximem dele. Portanto, a melhor maneira de acumular tesouros no céu é compartilhar a mensagem do evangelho com todos ao nosso redor.
Examine seu coração hoje para ver quais tesouros você está acumulando. Encontre maneiras neste dia de mostrar o amor de Deus aos outros. Comece a acumular tesouros que durarão para sempre.
Veja também: 5 ensinamentos da Bíblia sobre a verdadeira prosperidade</content><link href="https://www.bibliaon.com/ensinamentos_sobre_prosperidade/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/obedecer/</id><title>Deus permite que você escolha</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778828+00:00</updated><content>"Vejam que hoje ponho diante de vocês vida e prosperidade, ou morte e destruição.
Pois hoje ordeno a vocês que amem o Senhor, o seu Deus, andem nos seus caminhos e guardem os seus mandamentos, decretos e ordenanças; então vocês terão vida e aumentarão em número, e o Senhor, o seu Deus, os abençoará na terra em que vocês estão entrando para dela tomar posse.
- Deuteronômio 30:15-16 

Hoje em dia os robôs estão na moda. Há filmes que mostram robôs cozinhando ou limpando casas, algo que facilitaria a vida de muitos. Os robôs cumprem sua função quando fazem perfeitamente o que foram programados para fazer.
Os seres humanos não são assim. Deus não nos criou como robôs automáticos. Ele poderia ter feito isso, mas não o fez. Ele nos deu o livre arbítrio e nos permite escolher o que faremos ou comer, até se o amamos ou não. Ele anseia pela nossa amizade e pelo nosso amor, mas não nos força.
É claro que tudo o que escolhemos tem consequências. Uma boa escolha traz consequências positivas e nos dá alegria. Uma má escolha nos traz problemas e dores de cabeça.
Nos versículos iniciais de Deuteronômio, Moisés lembra ao povo de Israel a importância de escolher obedecer a Deus. Se o povo escolhesse amar a Deus e obedecê-lo, teria vida, abundância e bênçãos. Por outro lado, nos versículos seguintes, ele os advertiu que se decidissem desobedecer a Deus e se afastar dele, as consequências seriam muito duras.
O que você escolherá hoje? Diante de todas as opções que a vida lhe apresenta, você escolherá obedecer a Deus ou seguirá sozinho fazendo o que quiser? Deus permite que você escolha, mas lembre-se que viver em obediência a ele é sempre a melhor opção. 

Tenho grande alegria em fazer a tua vontade,
ó meu Deus;
a tua lei está no fundo do meu coração.
- Salmo 40:8

Veja também: Versículos sobre obedecer</content><link href="https://www.bibliaon.com/obedecer/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_livramento_de_deus/</id><title>Refugie-se no Senhor</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778814+00:00</updated><content>Deus é o nosso refúgio e a nossa fortaleza,
auxílio sempre presente na adversidade.
Por isso não temeremos,
ainda que a terra trema
e os montes afundem no coração do mar,
ainda que estrondem as suas águas turbulentas
e os montes sejam sacudidos
pela sua fúria.
- Salmo 46:1-3 

É normal na vida enfrentar momentos difíceis: doenças, desentendimentos com pessoas que amamos, problemas de trabalho, dificuldades financeiras e muitas outras coisas. São situações que surgem na vida sem avisar e alteram tudo.
Cada uma dessas circunstâncias tenta tirar a nossa paz, nos deixa nervosos e às vezes até nos deixa desesperados. Contudo, devemos lembrar que, como filhos de Deus, temos a ajuda e a presença do Deus Todo-Poderoso. 

O Senhor dos Exércitos está conosco;
o Deus de Jacó é a nossa torre segura.
- Salmo 46:7 

Não se esqueça! Você sempre pode levar suas ansiedades diante de Deus e refugiar-se nele. Não há problema neste mundo que seja maior que o nosso Deus. Confie nele e em seu poder. Venha até ele em oração e faça o que ele colocar em seu coração para fazer. Você verá que quando você se refugia no Senhor, sua perspectiva sobre a situação muda e você começa a experimentar Sua paz em meio à tempestade. 
Veja também:Livramento de Deus: 30 frases bíblicas de proteção divina</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_livramento_de_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/o_que_e_a_liberdade/</id><title>Você é livre em Jesus?</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778797+00:00</updated><content>Foi para a liberdade que Cristo nos libertou. Portanto, permaneçam firmes e não se deixem submeter novamente a um jugo de escravidão.
- Gálatas 5:1

O que significa ter liberdade? O mundo nos diz que é poder fazer tudo o que quisermos sem nenhum impedimento. Você é livre para tomar decisões mesmo quando elas estão erradas. Mas quem escolhe pecar não é livre, mas é escravo do pecado. E a escravidão do pecado traz a morte espiritual.
A liberdade é mais do que escolher. Não é se sentir oprimido o tempo todo. A verdadeira liberdade que vem de Jesus permite-nos escolher o que é certo e liberta-nos da opressão do pecado. Em Jesus você é livre para dizer “não” à escravidão do pecado e com ele você pode viver a vida que agrada a Deus.
Quando Cristo nos liberta, sentimos uma paz incomparável e uma alegria verdadeira, porque ele nos liberta dos laços do pecado, do medo da morte, do ressentimento, do remorso e de muitas outras coisas que nos mantinham presos.

Pois sabemos que o nosso velho homem foi crucificado com ele, para que o corpo do pecado seja destruído, e não mais sejamos escravos do pecado;
- Romanos 6:6

Você é livre em Jesus? Se você ainda não experimentou a verdadeira liberdade em Cristo, clame a ele em oração agora mesmo. Ore para que Ele traga Sua liberdade ao seu coração e o ajude a viver a vida abundante que Ele preparou para você. Não espere mais para começar a desfrutar da liberdade em Cristo.
Veja também: Versículos que mostram o que é a liberdade</content><link href="https://www.bibliaon.com/o_que_e_a_liberdade/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/cuidado_de_deus/</id><title>Deus Está no Controle Mesmo no Meio da Tempestade!</title><updated>2024-08-15T03:22:11.778766+00:00</updated><content>Deus não desistiu de você. Você alguma vez sentiu que as coisas estão descontroladas e que nada está dando certo? Deus cuida de cada detalhe, mas por vezes permite que certas coisas aconteçam para testar a nossa fé e confiança n'ELe.
Não desanime, porque Deus se preocupa com a sua vida. Mas para ser protegido pelo Senhor, você tem que decidir permanecer no Seu caminho e presença.

Todo aquele que o Pai me der virá a mim, e quem vier a mim eu jamais rejeitarei.
- João 6:37

Lembre-se de que, mesmo nos momentos mais sombrios, a luz de Deus está presente. Ele conhece suas lutas e, embora o caminho possa parecer difícil, Ele prometeu estar contigo em cada passo. Nos períodos de adversidade, é comum questionar a presença d'Ele, mas lembre-se de que a fé é uma jornada, e a confiança em Deus é fortalecida através das tribulações.
Mantenha a fé viva, confiando que o amor de Deus é inabalável. A oração é uma ferramenta poderosa; busque o Senhor em suas palavras e compartilhe seus anseios e gratidões. Deus é fiel, e Sua misericórdia é renovada a cada amanhecer.
Não se esqueça de que você não está sozinho nesta luta. Seus irmãos em Cristo estão para apoiar uns aos outros. Juntos, permaneçamos firmes na fé, pois Deus não apenas caminha ao nosso lado, mas também guia nossos passos na direção da Sua vontade. Confie Nele, pois o Senhor jamais desiste daqueles que O buscam de coração sincero.
Você quer estar nos braços do Pai?
Encontre consolo nos braços de Deus com a ajuda desses versículos.</content><link href="https://www.bibliaon.com/cuidado_de_deus/"/></entry></feed>