<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-11T03:52:25.299806+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>f67ede420c19373e360f70948c4934cc</id><title>O que significa ser santo? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-11T03:52:25.299978+00:00</updated><content>Jesus Cristo nos salvou para sermos santos. Mas o que isso significa? Santidade significa ser separado para Deus. Caracteriza uma vida de total dedicação total a Deus, rejeitando o pecado. Quem é santo procura ser mais parecido com Jesus. E isso se reflete em nossa vida diária, na forma como agimos e como nos relacionamos com as pessoas.

Mas, assim como é santo aquele que os chamou, sejam santos vocês também em tudo o que fizerem, pois está escrito: "Sejam santos, porque eu sou santo".
- 1 Pedro 1:15-16

Ser santo é viver para Deus. Não tem a ver com se achar melhor ou mais "certinho" do que as outras pessoas. Mas tem a ver com a transformação interior, da mente e do caráter que o Espírito Santo opera na vida de quem crê em Jesus Cristo. Isso envolve viver fora dos padrões do mundo, não fazendo o que é considerado "normal" para a maioria das pessoas. Lembre-se que não é possível misturar a luz com as trevas.
Precisamos viver conforme o modelo de Deus, dado em Jesus Cristo.
Os cristãos são diariamente chamados a viver em santidade, mas isso não significa que já somos perfeitos. O Espírito Santo de Deus já iniciou a sua obra em nós, mas ainda estamos inacabados...

Portanto, meus amados, tendo tais promessas, purifiquemo-nos de toda impureza, tanto da carne como do espírito, aperfeiçoando a nossa santidade no temor de Deus.
- 2 Coríntios 7:1

Viva cada momento do seu dia tendo a consciência da eterna Santidade e Glória de Deus. Isso te ajudará a ter escolhas puras, em cada passo, buscando viver de forma agradável a Ele.
Descubra aqui as características de quem é santo.
 
Mas, assim como é santo aquele que os chamou, sejam santos vocês também em tudo o que fizerem, pois está escrito: "Sejam santos, porque eu sou santo".
- 1 Pedro 1:15-16
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>