<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-28T04:21:01.493870+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>209f297aa50f7b49ee82901b41defff7</id><title>Sempre significa SEMPRE - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-28T04:21:01.494047+00:00</updated><content>Por isso não tema, pois estou com você;
não tenha medo, pois sou o seu Deus.
Eu o fortalecerei e o ajudarei;
eu o segurarei
com a minha mão direita vitoriosa.
- Isaías 41:10 

Deus está sempre com você! Essa é, sem dúvida, a sua realidade se você é filho de Deus. E não só isso, Ele está envolvido em tudo o que acontece com você. Em meio às lutas da vida, Ele lhe dá forças para continuar, Ele o ajuda e o sustenta quando você pensa em desistir.

Quando as finanças estão apertadas e você sente medo, lembre-se de que Deus o fortalece, o ajuda e o sustenta sempre. Recorra a Ele: Ele o ajudará.
Quando o médico diz que sua doença é mais séria do que você pensava, lembre-se de que Deus o fortalece, o ajuda e o sustenta sempre. Recorra a Ele: Ele o ajudará.
Quando você tem problemas com alguém que ama e só recebe rejeição ou palavras que lhe causam tristeza e dor, lembre-se de que Deus o fortalece, o ajuda e o sustenta sempre. Recorra a Ele: Ele o ajudará.
Quando seu contrato de aluguel termina e você não sabe onde vai morar, lembre-se de que Deus o fortalece, o ajuda e o sustenta sempre. Recorra a Ele: Ele o ajudará.
Seja qual for a sua situação agora, esteja você vivendo bons momentos ou enfrentando grandes tempestades, lembre-se de que Deus te fortalece, te ajuda e te sustenta sempre. Volte-se para Ele: Ele te ajudará.

Deus é fiel e cumpre a Sua palavra. Ele nunca te abandonará; você pode contar com a Sua presença, a Sua ajuda, a Sua força e a Sua provisão SEMPRE. Não tema, pois Ele está com você. Não desanime, não desanime, pois o Deus que te criou e te ama está agindo, e a Sua vontade para você é boa, agradável e perfeita.
Confie em Deus, confie no Seu amor e no Seu cuidado pela sua vida e pela sua família. Ele não te decepcionará!
Veja também: Explicação de Isaías 41:10: não temas porque eu sou contigo
 
Quando as finanças estão apertadas e você sente medo, lembre-se de que Deus o fortalece, o ajuda e o sustenta sempre. Recorra a Ele: Ele o ajudará.
Quando o médico diz que sua doença é mais séria do que você pensava, lembre-se de que Deus o fortalece, o ajuda e o sustenta sempre. Recorra a Ele: Ele o ajudará.
Quando você tem problemas com alguém que ama e só recebe rejeição ou palavras que lhe causam tristeza e dor, lembre-se de que Deus o fortalece, o ajuda e o sustenta sempre. Recorra a Ele: Ele o ajudará.
Quando seu contrato de aluguel termina e você não sabe onde vai morar, lembre-se de que Deus o fortalece, o ajuda e o sustenta sempre. Recorra a Ele: Ele o ajudará.
Seja qual for a sua situação agora, esteja você vivendo bons momentos ou enfrentando grandes tempestades, lembre-se de que Deus te fortalece, te ajuda e te sustenta sempre. Volte-se para Ele: Ele te ajudará.

 
Por isso não tema, pois estou com você;
não tenha medo, pois sou o seu Deus.
Eu o fortalecerei e o ajudarei;
eu o segurarei
com a minha mão direita vitoriosa.
- Isaías 41:10 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>