<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-18T04:03:52.155686+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ed5ce56452af999bb40e81069905c2c0</id><title>Eu creio no Deus do impossível - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-18T04:03:52.155870+00:00</updated><content>Pois nada é impossível para Deus".
- Lucas 1:37

Essa é uma promessa poderosa que sustenta minha fé todos os dias. Em meio aos problemas, quando tudo parece perdido e não há mais caminhos, é nesse momento que a mão de Deus se revela com mais força. Ele é o Deus do impossível, aquele que abre mares, derruba muralhas, cura doenças incuráveis e transforma lágrimas em alegria.
Muitas vezes, somos tentados a olhar apenas para o problema. O diagnóstico do médico, a conta que não fecha, o relacionamento destruído, a porta que se fechou. Mas a fé não se baseia no que os olhos veem. A fé crê mesmo quando tudo diz que não. E é nesse lugar de entrega e confiança que Deus age com poder.
Eu creio no Deus que transforma o impossível em uma possibilidade maravilhosa. Creio no Deus que ressuscita sonhos mortos e traz vida onde havia morte. Ele não é limitado pelo tempo, pelo espaço, nem pelas leis da lógica humana. O que é impossível para os homens é possível para Ele.
Mesmo que tudo ao meu redor diga que não há solução, eu escolho confiar em Deus. Eu creio no Deus do impossível. Ele não falha, não se atrasa e não se esquece de nenhuma promessa. Ele está trabalhando, mesmo quando não vejo. E no tempo certo, o milagre virá. Porque para Deus, nada é impossível.
Eu creio no Deus do impossível, e você?
Veja também: Versículos que mostram que Deus está no controle de tudo
 
Pois nada é impossível para Deus".
- Lucas 1:37
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>