<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-17T03:53:05.605517+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ff30df680918fc7bbbed99f5c01640f2</id><title>O Espírito é quem dá a vida - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-17T03:53:05.605720+00:00</updated><content>O Espírito dá vida; a carne não produz nada que se aproveite. As palavras que eu disse são espírito e vida.
- João 6:63 

Muitos de nós nos esforçamos para manter um peso saudável, comer bem e evitar germes ao máximo. Tudo isso é bom, pois precisamos cuidar do nosso corpo e da nossa saúde. Mas o triste é que, às vezes, nos concentramos tanto no nosso bem-estar físico que nos esquecemos de cuidar do nosso espírito.
Em João 6, Jesus se referiu a si mesmo como o pão da vida (João 6:48). Ele fez isso explicando que, assim como o corpo precisa de alimento físico, o nosso espírito precisa de Jesus, o pão da vida. Nossa vida se completa quando não apenas cuidamos do nosso corpo, mas também desenvolvemos um relacionamento pessoal com Jesus, fortalecendo o nosso espírito nele.
O Espírito Santo em nós nos dá essa vida que nunca se apaga. Quando permitimos que ele opere em nós, ele nos transforma, nos fortalece e nos preenche de alegria e paz. Ele infunde nova vida no que parecia seco e sem esperança. Não há remédio ou alimento que se compare à plenitude que a sua presença traz.
Jesus nos convida diariamente a ir até Ele, não apenas para receber bênçãos, mas para ter comunhão viva com o Seu Espírito. Não basta conhecer a Cristo; precisamos viver em Cristo. Sua Palavra nos alimenta, Seu Espírito nos guia e Seu amor nos sustenta. Quando abrimos nossos corações ao Espírito Santo, descobrimos que a vida abundante que Jesus prometeu (João 10:10) não depende das circunstâncias, mas da presença constante de Deus em nós. 
Hoje, permita que o Espírito Santo preencha sua mente, seu coração e seu lar. Entregue a Ele seus medos, seus fardos e seus planos. Ele renovará seu ser interior e lhe permitirá experimentar a verdadeira vida: uma vida com propósito, paz e uma alegria que o mundo não pode tirar. Pois somente em Cristo, e por meio do Seu Espírito, encontramos a vida que sempre almejamos.
Veja também: Eu sou o pão da vida (com explicação)
 
O Espírito dá vida; a carne não produz nada que se aproveite. As palavras que eu disse são espírito e vida.
- João 6:63 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>