<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-18T03:49:32.346438+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>55d352fa6e4e17e4bdc0f487736a8ab9</id><title>A presença de Cristo em cada hora do dia - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-18T03:49:32.346588+00:00</updated><content>Vivemos dias em que a pressa, as preocupações e os desafios tentam nos fazer esquecer de quem caminha ao nosso lado. Mas Jesus nos deixou uma promessa clara: Ele está conosco todos os dias, a cada hora, em cada detalhe da nossa existência.

"E eis que estou convosco todos os dias, até à consumação dos séculos."
- Mateus 28:20

De manhã, quando o sol ainda nasce e os compromissos ainda não chegaram, a presença de Cristo já nos cerca. É Ele quem renova nossas forças e nos concede a paz para começarmos o dia com esperança. Em oração silenciosa ou num louvor sussurrado, sentimos o cuidado do nosso Salvador.
No meio do dia, quando tudo parece agitado e o cansaço tenta dominar, é Cristo quem nos sustenta. Mesmo nas tarefas mais comuns, Ele está presente, nos ajudando a lidar com pressões, nos dando sabedoria para decisões e nos lembrando que nossa identidade está n’Ele, não nas circunstâncias.
À tarde, quando a energia diminui e os pensamentos se voltam para tudo o que ainda falta fazer, Cristo continua ao nosso lado. Ele nos relembra que não estamos sozinhos e que tudo coopera para o bem daqueles que O amam (Romanos 8:28).
E à noite, quando o silêncio chega e o mundo desacelera, a presença de Jesus se torna ainda mais evidente. Ele nos consola, nos acalma e nos prepara para o descanso, cuidando dos nossos sonhos e nos renovando para o novo dia.
A presença de Cristo não depende do nosso humor, do nosso desempenho ou das nossas vitórias. Ele está conosco em cada hora, na alegria e na tristeza, no riso e nas lágrimas, na paz e nas lutas. Que possamos abrir o coração e reconhecer essa presença constante, fiel e amorosa.
Jesus está contigo agora. E estará também na próxima hora. Confie.
Veja também: Confiança em Deus: palavras bíblicas para aumentar sua fé
 
"E eis que estou convosco todos os dias, até à consumação dos séculos."
- Mateus 28:20
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>