<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-30T03:34:09.063909+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>c60159a1c2ac1bd83a13b4e4308f2dda</id><title>Coroamos a Ti ó Rei Jesus! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-30T03:34:09.064091+00:00</updated><content>Ao ouvir o cântico que diz: “Ao Rei eterno, imortal, invisível, mas real, a Ele ministramos o louvor, coroamos a Ti, ó Rei Jesus”, nosso coração se enche de reverência e adoração.
Esse louvor não é apenas uma melodia, mas uma declaração profunda de fé baseada na Palavra de Deus. O apóstolo Paulo, em sua carta a Timóteo, escreveu:

Ao Rei eterno, o Deus único, imortal e invisível, sejam honra e glória para todo o sempre. Amém.
- 1 Timóteo 1:17

Deus é eterno, não tem princípio nem fim. Diferente de nós, que somos limitados pelo tempo e pelo espaço, Ele governa soberano sobre todas as eras. Ele é imortal, ou seja, não está sujeito à corrupção ou à morte. Sua essência é incorruptível, pura e perfeita. Embora seja invisível aos olhos humanos, Sua presença é real e pode ser experimentada por todos os que O buscam em espírito e em verdade.
Quando Paulo escreve essas palavras, ele está transbordando de gratidão pela graça recebida, pois sabia que havia sido alcançado pela misericórdia de Cristo. Da mesma forma, quando cantamos e declaramos a soberania do nosso Deus, estamos reconhecendo que Ele é digno de toda honra e glória.
Adorar o Rei eterno não é apenas entoar canções, mas viver uma vida de obediência e entrega. É coroar Jesus diariamente em nosso coração, reconhecendo Sua autoridade sobre nossas escolhas e caminhos. O mundo pode oferecer muitos ídolos visíveis, mas somente o Deus invisível e real pode satisfazer plenamente nossa alma.
Que nossa adoração não se limite ao momento do cântico, mas seja uma constante oferta de amor e gratidão. Ao Rei eterno, único, imortal e invisível, rendamos honra e glória, hoje e para todo o sempre. Amém.
Veja também: Formas de louvar ao Senhor de todo o nosso coração.
 
Ao Rei eterno, o Deus único, imortal e invisível, sejam honra e glória para todo o sempre. Amém.
- 1 Timóteo 1:17
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>