<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-04T03:36:18.533902+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>f7d16c6dc2b67b2a2f112c1b9fbbd9a6</id><title>3 promessas de Deus para sua vida - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-04T03:36:18.534060+00:00</updated><content>Deus sempre cumpre suas promessas! Ele faz promessas especiais para aqueles que O amam. E cada um de nós podemos, diariamente, caminhar na direção certa, rumo ao cumprimento dos planos que Deus têm para nossas vidas.
É verdade que não controlamos totalmente os nossos projetos pessoais. Às vezes, aquilo que nos parece bem hoje, pode se tornar numa grande cilada amanhã. Além disso, o "bom" para nós pode ser o maior inimigo do "melhor" de Deus.
Entenda que, mesmo que você deseje coisas boas para sua vida, o Senhor certamente sabe o que é o melhor para você. 

Eu é que sei que pensamentos tenho a respeito de vocês, diz o Senhor. São pensamentos de paz e não de mal, para dar-lhes um futuro pelo qual anseiam.
- Jeremias 29:11

Os planos de Deus são maiores do que você imagina! Ele tem planos de te abençoar e não de te fazer mal. Entregue os seus sonhos nas mãos de Deus e permita que Ele sinalize e te conduza pelos melhores caminhos. Confie no Seu infinito amor e na Sua bondade sem medidas!
Se você crê em Jesus Cristo e tem sua vida dedicada a Ele, Deus promete: estar sempre com você, te conceder uma vida de abundância e lhe dar a vida eterna! Ele não oferece essas coisas porque você merece, mas porque Ele lhe ama.
Você quer receber essas 3 promessas de Deus?

Sua presença
Abundância
Vida eterna
 
Sua presença
Abundância
Vida eterna

 
Eu é que sei que pensamentos tenho a respeito de vocês, diz o Senhor. São pensamentos de paz e não de mal, para dar-lhes um futuro pelo qual anseiam.
- Jeremias 29:11
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>