<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-02T03:33:46.222393+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ffa796021705d10dbd651e1193a55511</id><title>Uma boa troca - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-02T03:33:46.222573+00:00</updated><content>Livrem-se de toda amargura, indignação e ira, gritaria e calúnia, bem como de toda maldade. Sejam bondosos e compassivos uns para com os outros, perdoando-se mutuamente, assim como Deus os perdoou em Cristo.
- Efésios 4:31-32

O que guardamos em nossos corações determina em grande parte o que sentimos e dizemos. O que está dentro afeta nosso relacionamento com Deus, conosco mesmos e com os outros. Se nossos corações estiverem cheios de sentimentos negativos, raiva ou desprazer, viveremos sobrecarregados, descontentes e magoaremos os outros, mesmo que involuntariamente.
É bom saber que podemos entregar a Deus todos os nossos fardos, frustrações e sentimentos negativos para receber cura e transformação! Deus quer que saiamos como estamos, com nossos sentimentos dolorosos e frustrações. Mas queremos que façamos isso com corações dispostos a serem transformados.
Quando nos aproximamos de Deus e permitimos que Ele trabalhe em nossos corações, Seu Espírito Santo nos enche de amor, bondade, misericórdia e perdão. Esta é a maior troca que podemos ter: deixar de lado o que destrói para abraçar o que constrói!
Vamos parar de lutar sozinhos contra nossas emoções ou contra o que nos prende. Deus abriu o caminho para que experimentemos a verdadeira liberdade. Cada vez que escolhemos prejudicar nossos irmãos e irmãs e abrimos nossos corações para receber o bem que Ele quer nos dar, Deus responde com paz e alegria, dando-nos forças para viver de forma diferente.
Hoje você pode decidir o que quer guardar dentro de si. Permita que Deus remova o que o perturba e o que está em sua vida. Porque o que abunda em seu coração moldará sua vida e a vida daqueles ao seu redor.

Acima de tudo, guarde o seu coração, pois dele depende toda a sua vida.
- Provérbios 4:23

Veja também: Versículos sobre transformação.
 
Livrem-se de toda amargura, indignação e ira, gritaria e calúnia, bem como de toda maldade. Sejam bondosos e compassivos uns para com os outros, perdoando-se mutuamente, assim como Deus os perdoou em Cristo.
- Efésios 4:31-32
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>