<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-21T03:49:09.008217+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8232235b63c76162ffbf72610711cc25</id><title>Você é unico, obra maravilhosa sem comparação - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-21T03:49:09.008372+00:00</updated><content>Tu criaste o íntimo do meu ser
e me teceste no ventre de minha mãe.
Eu te louvo porque me fizeste
de modo especial e admirável.
Tuas obras são maravilhosas!
Digo isso com convicção.
- Salmo 139:13-14

Pense nisto: bilhões de pessoas que vivem na Terra neste momento e ninguém é como você. De fato, em toda a história da humanidade, nunca houve, nem jamais haverá, ninguém como você. Deus o criou único e especial; Sua obra em você é maravilhosa e, nEle, sua vida tem um propósito importante.
Em Sua grande criatividade, Deus criou cada um de nós de forma única. Seu desejo é que vivamos para impactar e abençoar aqueles ao nosso redor. Você tem algo especial para contribuir com sua família, amigos e o mundo, algo que contribuirá para o bem-estar do lugar onde Deus o colocou. Você está vivendo dessa maneira?
Pense nos talentos e dons que Deus lhe deu. Você pode se sentir muito encorajado a visitar e conversar com outras pessoas, ou pode se sentir feliz ajudando outras pessoas. Você pode ser capaz de desenhar, cantar ou cozinhar de uma maneira que incentive e encante os outros. Existem muitas atitudes ou talentos que nos permitem abençoar os outros. Descubra os seus e use-os para a glória de Deus!
Não perca tempo se comparando com os outros ou ansiando por ser diferente. O diabo quer nos distrair, fazendo-nos sentir incapazes ou inferiores aos outros. Não se deixe enganar! Use os dons que Deus lhe deu para abençoar o mundo, cumprir sua missão na vida e nunca se esqueça de que você é uma obra formidável e maravilhosa de Deus, criada para um propósito precioso.

Porque somos criação de Deus realizada em Cristo Jesus para fazermos boas obras, as quais Deus preparou antes para nós as praticarmos.
- Efésios 2:10

Veja também: Versículos que mostram como você é especial para Deus
 
Tu criaste o íntimo do meu ser
e me teceste no ventre de minha mãe.
Eu te louvo porque me fizeste
de modo especial e admirável.
Tuas obras são maravilhosas!
Digo isso com convicção.
- Salmo 139:13-14
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>