<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-03T03:54:56.775901+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>63ed186e2f119a1c4e667ab3e4616785</id><title>O que Cristo significa para mim - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-03T03:54:56.776092+00:00</updated><content>Pois há um só Deus
e um só mediador
entre Deus e os homens:
o homem Cristo Jesus,
- 1 Timóteo 2:5

Quando ouvimos o nome Jesus, muitas coisas podem vir à mente. Para alguns, Jesus é o bebê nascido em uma manjedoura, aquele que vemos nos presépios durante o Natal. Para outros, ele é uma figura histórica sobre a qual já ouviram falar, mas não sabem muito. No entanto, para os filhos de Deus, Jesus Cristo é muito mais do que isso.
Para os crentes, Jesus é o Salvador, por meio de quem temos paz com Deus, perdão dos nossos pecados e vida eterna. Em um nível pessoal, cada filho de Deus teve uma experiência íntima com Deus, um momento específico em que Jesus se mostrou como aquilo de que mais precisávamos.
Para aqueles que precisavam de cura, Jesus veio para ser o seu curador. Para aqueles que se sentiam sozinhos, Jesus se tornou seu amigo mais fiel. Aqueles que precisavam de ajuda em uma situação extrema receberam proteção e libertação por meio de Jesus Cristo. Qual tem sido a sua experiência? O que Cristo significa para você?
Para muitos, as necessidades emocionais pesam mais: ansiedade, medo, sentimentos de vazio ou inadequação. Jesus se revela como nosso consolo constante, aquele que compreende as profundezas de nossos corações e traz paz à nossa turbulência interior.
Ele é quem restaura o que está quebrado e preenche os espaços onde antes reinava apenas a incerteza. Quando nos voltamos para Ele com sinceridade, descobrimos que seu amor jamais muda e que sua presença pode nos acalmar mesmo quando nada ao nosso redor parece estar melhorando.
Tanto em questões espirituais quanto físicas, Jesus é o nosso apoio. Ele fortalece os fracos, revigora os cansados e nos dá propósito. Suas promessas não são palavras vazias, mas a verdade que sustenta aqueles que creem. Portanto, podemos nos aproximar dele com confiança, sabendo que nenhum fardo é pesado demais ou necessidade grande para Ele.
Lembre-se hoje do que Cristo fez por você e de quem Ele é em sua vida. Agradeça-Lhe por sua obra redentora em seu coração e escolha, mais uma vez, caminhar com Ele. Permita que Ele seja seu fiel companheiro, aquele que pode suprir todas as suas necessidades e ajudá-lo em qualquer situação. Jesus em sua vida é a melhor coisa que você pode ter.
Veja também: A história de Jesus
 
Pois há um só Deus
e um só mediador
entre Deus e os homens:
o homem Cristo Jesus,
- 1 Timóteo 2:5
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>