<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-27T03:55:27.592917+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>fc6b76a5e33f4726df860f0cc0c2880e</id><title>é hora de voltar! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-27T03:55:27.593050+00:00</updated><content>Sim, essa mensagem é especialmente para você! Volte para a Deus... 
Por vezes, nos afastamos pé ante pé do Caminho que conduz a Deus. A falta de tempo, o desânimo, o trabalho, os entretenimentos, as chateações com terceiros, os imprevistos, até mesmo o nosso ativismo. Tudo pode se tornar uma desculpa. Daí quando nos apercebemos já estamos longe, distantes da presença do Pai...
Alguns se desviaram de Deus e da comunhão com a Igreja por motivos razoáveis, pelo menos, no seu ponto de vista. Outros se afastaram da fé, devido ao pecado, deixando para trás toda graça já alcançada e aquela que virá.
Seja qual for a razão que te afastou de Deus, volte hoje mesmo para Jesus!

Arrependam-se, pois, e voltem-se para Deus, para que os seus pecados sejam cancelados, para que venham tempos de descanso da parte do Senhor, e ele mande o Cristo, o qual lhes foi designado, Jesus.
- Atos dos Apóstolos 3:19-20

Deus está disposto a te perdoar, e a fazer tudo novo de novo! Ele é misericordioso. Mas, para receber o perdão é necessário arrependimento. Responda ao convite amoroso de Deus e volte para casa do Pai. A graça de Deus efetuará uma verdadeira limpeza no seu coração!
Para quê ficar carregando o peso do pecado e da culpa se Deus está disposto a te libertar disso? Reconcilie-se com Deus e volte para os seus braços ainda hoje!
Não deixe para amanhã o que você pode fazer hoje, volte para os braços do Senhor!
Leia também:

O amor de Deus é incondicional (estudo bíblico)
Versículos da Bíblia que vão te ajudar a não desistir
Palavras de motivação
 
O amor de Deus é incondicional (estudo bíblico)
Versículos da Bíblia que vão te ajudar a não desistir
Palavras de motivação

 
Arrependam-se, pois, e voltem-se para Deus, para que os seus pecados sejam cancelados, para que venham tempos de descanso da parte do Senhor, e ele mande o Cristo, o qual lhes foi designado, Jesus.
- Atos dos Apóstolos 3:19-20
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>