<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-03T03:39:04.205975+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>13ff0c64d5175f810abffa560eff0ebf</id><title>Fé como a de Noé - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-03T03:39:04.206155+00:00</updated><content>Pela fé Noé, quando avisado a respeito de coisas que ainda não se viam, movido por santo temor, construiu uma arca para salvar sua família. Por meio da fé ele condenou o mundo e tornou-se herdeiro da justiça que é segundo a fé.
- Hebreus 11:7

Às vezes, Deus nos chama para fazer algo que não podemos compreender totalmente e é difícil para nós darmos o passo da obediência. Sabemos que Deus quer fazer algo grande em nós e através de nós, mas ainda assim hesitamos. Nesses momentos pode ser importante lembrar de Noé.
Noé viveu no meio de uma sociedade corrupta e má. O mal era tão grande que a Bíblia diz em Gênesis 6:6 que Deus se arrependeu de ter feito o homem na terra, e isso lhe doeu no coração. Porém, em meio a tantas coisas feias, Noé permaneceu fiel a Deus e firme em sua fé. Portanto, ele encontrou favor aos olhos de Deus.
Deus escolheu Noé para sobreviver ao dilúvio e, junto com sua família, marcar a continuação da raça humana. Quando Deus falou com Noé sobre o dilúvio que se aproximava, ainda não havia começado a chover. Na verdade, Noé estava construindo a arca por quase 100 anos antes do dilúvio, mas sua fé em Deus era tanta que, embora todos os seus vizinhos zombassem dele dia após dia, ele continuou construindo o grande navio.
Se Deus te chamou para fazer algo muito difícil ou incompreensível, permaneça firme na sua fé. Faça o que Ele manda e confie. Ele lhe dará as ferramentas necessárias e o orientará. Obedeça a Deus e você verá grandes coisas. O que parece impossível para os outros é possível para Deus, não duvide.
Obedeça à ordem de Deus e dê passos de fé. Aqueles que te conhecem louvarão a Deus graças à sua grande fé, à sua obediência e à sua coragem.
Veja também: A história de Noé
 
Pela fé Noé, quando avisado a respeito de coisas que ainda não se viam, movido por santo temor, construiu uma arca para salvar sua família. Por meio da fé ele condenou o mundo e tornou-se herdeiro da justiça que é segundo a fé.
- Hebreus 11:7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>