<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-21T03:41:16.937944+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>34d60c4ea7c84e9dc175c1deb86295b5</id><title>Livre do pecado e colocado a serviço de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-21T03:41:16.938092+00:00</updated><content>Quando vocês eram escravos do pecado, estavam livres da justiça.
Que fruto colheram então das coisas das quais agora vocês se envergonham? O fim delas é a morte!
Mas agora que vocês foram libertados do pecado e se tornaram escravos de Deus o fruto que colhem leva à santidade, e o seu fim é a vida eterna.
Pois o salário do pecado é a morte, mas o dom gratuito de Deus é a vida eterna em Cristo Jesus, nosso Senhor.
- Romanos 6:20-23 

Aqueles que receberam Jesus em seus corações têm a alegria de saber que estão livres do poder do pecado. Em Cristo, recebemos o perdão dos nossos pecados e um novo começo. Agora, em vez de vivermos presos aos nossos erros e envergonhados pelo nosso passado, vivemos livres, pois o pecado e os enganos do maligno perderam o seu poder.
Cristo é o nosso Líder e vivemos para servi-Lo — essa é a nossa nova realidade! Ao começarmos cada dia, podemos olhar para o céu com alegria e esperança, sabendo que, em Deus, nossas vidas têm propósito e valor eternos. Cada palavra que dizemos, cada atitude que tomamos e o fruto que produzimos devem fluir da nossa nova realidade. E qual é essa realidade? Que vivemos para Deus, nosso Senhor!
Vivamos na liberdade do Senhor! Lembremo-nos de que Jesus pagou um preço infinito para nos dar liberdade e uma nova vida. Ele nos chamou das trevas para a Sua luz, não para voltarmos atrás, mas para andarmos na plenitude da Sua graça. Vivamos em obediência e gratidão pelo que Ele fez na cruz e glorifiquemos o Senhor todos os dias com nossas ações, pensamentos e decisões.
Servir a Deus não deve ser um fardo: é o maior privilégio que podemos ter. Nossas vidas são agora um altar, onde oferecemos o melhor de nós mesmos por amor, não por obrigação. Ao servir ao Senhor de todo o coração, descobrimos que a verdadeira alegria e a verdadeira liberdade são encontradas em viver para Aquele que nos salvou.
Sejamos testemunhas vivas do Seu poder transformador. Inspiremos outros a conhecer a Cristo e a experimentar a mesma liberdade que, por Sua graça, desfrutamos nEle hoje. 
Veja também: Versículos sobre liberdade.
 
Quando vocês eram escravos do pecado, estavam livres da justiça.
Que fruto colheram então das coisas das quais agora vocês se envergonham? O fim delas é a morte!
Mas agora que vocês foram libertados do pecado e se tornaram escravos de Deus o fruto que colhem leva à santidade, e o seu fim é a vida eterna.
Pois o salário do pecado é a morte, mas o dom gratuito de Deus é a vida eterna em Cristo Jesus, nosso Senhor.
- Romanos 6:20-23 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>