<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-06T03:51:07.372200+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>5ad49570faf249a1cdecb74da884dc98</id><title>Trazendo à memória o bem de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-06T03:51:07.372378+00:00</updated><content>Olhem para o Senhor
e para a sua força;
busquem sempre a sua face.
Lembrem-se das maravilhas
que ele fez,
dos seus prodígios
e das ordenanças que pronunciou,
- 1 Crônicas 16:11-12

Lembrar do bem que outros nos fizeram nos aproxima deles e nos faz amá-los ainda mais. O mesmo acontece com Deus. Quando nos lembramos das maravilhas que Ele fez por nós e de toda a bondade que Ele derramou sobre nossas vidas, nos sentimos mais próximos dEle e nosso amor por Ele cresce.
Deus é bom! Essa é a Sua natureza. Se olharmos para trás com honestidade, reconheceremos tudo o que Ele nos proporcionou, como Ele cuidou de nós e tudo o que Ele fez e continua fazendo para o nosso bem. Ele constantemente nos mostra Seu amor, mas muitas vezes nem sequer reconhecemos Sua bondade.
Estamos vivos, podemos respirar, temos o que comer... Melhor ainda, em Cristo temos o perdão dos nossos pecados e a esperança da vida eterna. São tantas as maravilhas que Deus fez por nós!
Lembremo-nos hoje de todo o bem que Deus nos deu e renovemos nosso amor por Ele. Busquemos a Sua presença, busquemos continuamente o Seu rosto para Lhe agradecer e também para expressar o nosso amor.
E se você estiver passando por um momento difícil, não se esqueça de que o mesmo Deus que o sustentou ontem o sustentará hoje. Lembrar da Sua fidelidade passada fortalece nossa fé no presente e nos encoraja a continuar confiando em Seu cuidado constante.
Não deixe o esquecimento esfriar. Lembre-se, louve e volte seu coração para Aquele que nunca deixou de amá-lo.

Todavia, lembro-me também
do que pode me dar esperança:
Graças ao grande amor do Senhor
é que não somos consumidos,
pois as suas misericórdias são inesgotáveis.
Renovam-se cada manhã;
grande é a sua fidelidade!
- Lamentações 3:21-23
 
Olhem para o Senhor
e para a sua força;
busquem sempre a sua face.
Lembrem-se das maravilhas
que ele fez,
dos seus prodígios
e das ordenanças que pronunciou,
- 1 Crônicas 16:11-12
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>