<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-31T03:40:59.044434+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>bab298998f68f8536fdcd7975d3a2ba8</id><title>Viva em perfeita paz - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-31T03:40:59.044587+00:00</updated><content>Tu, Senhor, guardarás em perfeita paz
aquele cujo propósito está firme,
porque em ti confia.
Confiem para sempre no Senhor,
pois o Senhor, somente o Senhor,
é a Rocha eterna.
- Isaías 26:3-4

Todos nós ansiamos por desfrutar de paz nesta vida, mas enfrentamos muitas lutas e, às vezes, é difícil manter a paz interior. Estes versículos de Isaías nos dão a chave para permanecer em paz: confiar em Deus!
Lembrar que servimos ao Deus Todo-Poderoso que nos ama, cuida de nós e nos ajuda em qualquer situação aumenta nossa confiança e enche nossos corações de paz. Não há problema maior do que o nosso Deus. Não há pessoa mais poderosa do que o nosso Deus. Não há nada neste mundo que se compare ao Deus a quem servimos.

Mas foi Deus quem fez a terra
com o seu poder,
firmou o mundo com a sua sabedoria
e estendeu os céus
com o seu entendimento.
Ao som do seu trovão,
as águas no céu rugem,
e formam-se nuvens
desde os confins da terra.
Ele faz os relâmpagos para a chuva
e dos seus depósitos faz sair o vento.
- Jeremias 10:12-13

Quando nos lembramos de que Deus está no controle de tudo, que nada O pega de surpresa ou escapa ao Seu poder, nossa paz se renova. Podemos apresentar nossos problemas a Ele, sabendo que Ele é o Único que pode verdadeiramente nos ajudar a superar. Mesmo que não entendamos o motivo de nossas lutas ou por que elas não desaparecem, podemos permanecer firmes e em paz, sabendo que, no final, Deus triunfa. Nele, alcançaremos a vitória!
"Senhor, neste dia confio meus fardos a ti e afirmo minha confiança em ti. Obrigado por me amares, cuidares de mim, me ajudares em minhas lutas e encheres meu coração de paz. Eu te amo, recebo a tua presença e descanso em ti. Em teu precioso nome eu oro, amém."
Veja também: Versículos que mostram que Deus está no controle de tudo.
 
Tu, Senhor, guardarás em perfeita paz
aquele cujo propósito está firme,
porque em ti confia.
Confiem para sempre no Senhor,
pois o Senhor, somente o Senhor,
é a Rocha eterna.
- Isaías 26:3-4
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>