<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-24T04:02:00.085324+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>2c751ded29d7ac6b178e00265d44bd38</id><title>Crer para ver - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-24T04:02:00.085489+00:00</updated><content>Disse-lhe Jesus: "Não falei que, se você cresse, veria a glória de Deus?"
- João 11:40

Crer para ver é um convite que Jesus nos faz todos os dias. Vivemos em um mundo que insiste em dizer que só podemos acreditar naquilo que nossos olhos enxergam e nossas mãos tocam. No entanto, a fé em Cristo nos ensina o caminho inverso: primeiro confiamos, depois compreendemos; primeiro cremos, depois vemos os frutos da ação de Deus.
Muitas vezes queremos respostas imediatas, soluções rápidas e sinais claros. Oramos esperando que Deus aja do nosso jeito e no nosso tempo. Quando isso não acontece, o coração se entristece e a dúvida aparece. Mas a fé verdadeira não depende de circunstâncias favoráveis; ela se apoia no caráter fiel de Deus. Crer é descansar na certeza de que Ele está trabalhando, mesmo quando tudo parece silencioso.
A Bíblia está cheia de exemplos de pessoas que creram antes de ver. Abraão confiou na promessa mesmo sem ter filhos. Moisés seguiu adiante diante do mar fechado. Maria aceitou o chamado de Deus sem entender todos os detalhes. Em todos esses casos, a fé abriu caminho para milagres, provisão e transformação.
Crer para ver também significa perseverar. Há momentos em que não veremos mudanças imediatas, mas cada oração, cada passo de obediência e cada atitude de amor são sementes plantadas. No tempo certo, Deus faz brotar aquilo que parecia impossível. Ele não se atrasa e nunca falha.
Quando escolhemos crer, nossos olhos espirituais se abrem. Passamos a perceber a presença de Deus nos detalhes simples, nas pequenas vitórias e até nas lutas que nos fortalecem. A fé não elimina os problemas, mas nos dá esperança e coragem para enfrentá-los.
Que hoje você decida confiar, mesmo sem entender tudo. Continue crendo, continue orando e caminhando. A glória de Deus se manifesta na vida daqueles que escolhem crer primeiro, para então ver.
Veja também: Só vive o propósito quem suporta o processo.
 
Disse-lhe Jesus: "Não falei que, se você cresse, veria a glória de Deus?"
- João 11:40
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>