<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-09T03:55:42.720742+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ea54bbbfe315456114a21e1bb8e395ca</id><title>A corrente do amor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-09T03:55:42.720880+00:00</updated><content>Como o Pai me amou, assim eu os amei; permaneçam no meu amor.
- João 15:9


O meu mandamento é este: Amem-se uns aos outros como eu os amei.
- João 15:12

Jesus, falando com seus discípulos, assegurou-lhes que os amava com um amor igual ao que o Pai tinha por ele. Você pode imaginar isso? O amor de Deus por Jesus é um amor eterno, puro, total, imutável... Jesus amou e ama os seus discípulos da mesma forma.
Você já recebeu o amor de Jesus em sua vida? Alegre-se! Aproveite o amor dele todos os dias, mas não pare por aí. Você foi chamado a participar da corrente do amor, amando seus irmãos na fé e todos ao seu redor. Espalhe hoje o amor do Senhor neste mundo tão carente.

Sobretudo, amem-se sinceramente uns aos outros, porque o amor perdoa muitíssimos pecados.
- 1 Pedro 4:8

Quando amamos, escolhemos focar no positivo e isso inclui o perdão. Como diz 1 Pedro 4:8, quem ama não se concentra nos erros ou pecados dos outros, mas dá mais importância em manter vivo o amor. Não o conseguimos com as nossas próprias forças, mas agarrando-nos a Deus e enchendo-nos diariamente do seu amor.
Então, se você quer participar da corrente do amor, encha-se do amor de Deus em todos os momentos. Permita que o amor dele flua através de você, alcançando outras pessoas.
 
Como o Pai me amou, assim eu os amei; permaneçam no meu amor.
- João 15:9
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>