<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-06T03:37:17.821600+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>af56af32333e8980adbf18bd3c8dd72c</id><title>Liberdade com sabedoria - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-06T03:37:17.821740+00:00</updated><content>"“Tudo me é permitido”, mas nem tudo convém. “Tudo me é permitido”, mas eu não deixarei que nada me domine."
- 1 Coríntios 6:12 

A liberdade é uma das dádivas mais preciosas que temos em Jesus. Ele nos libertou da culpa, do pecado e da condenação, nos dando acesso direto ao Pai e a possibilidade de vivermos uma vida abundante. Apesar desta liberdade, o apóstolo Paulo nos lembra que, mesmo sendo livres, precisamos agir com sabedoria.
Vivemos em uma era que exalta a autonomia e o “fazer o que quiser”, mas a Palavra nos convida a algo maior: viver de maneira que agrada a Deus. A liberdade não é uma permissão para vivermos de forma irresponsável, mas um convite a escolhermos o que edifica, o que faz bem, o que aproxima do coração de Deus.
Nem tudo que é permitido é bom para nós. Algumas escolhas podem nos afastar da nossa intimidade com Deus ou nos tornar escravos do pecado. Paulo é claro: “Eu não deixarei que nada me domine.” Isso é autocontrole, fruto do Espírito, e demonstra maturidade espiritual.
Jesus nos deu liberdade, mas também nos ensinou a viver com propósito. O bom senso é um aliado precioso nessa caminhada: ele nos ajuda a discernir entre o que apenas é permitido e o que realmente convém. Devemos perguntar: isso glorifica a Deus? Isso edifica minha vida e a dos outros?
Usar nossa liberdade com sabedoria é a verdadeira demonstração de que somos livres. Pois a verdadeira liberdade não está em fazer tudo o que queremos, mas em escolher o que é melhor, o que nos leva mais perto de Cristo. 
Veja também: Frutos do Espírito que vão transformar sua vida
 
Sua presença
Abundância
Vida eterna

 
"“Tudo me é permitido”, mas nem tudo convém. “Tudo me é permitido”, mas eu não deixarei que nada me domine."
- 1 Coríntios 6:12 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>