<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-30T03:58:21.059761+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>bc0d7ebf3406ca1a15b0694825ee15eb</id><title>Silencie as brigas - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-30T03:58:21.059924+00:00</updated><content>Às vezes, a gente fala sem pensar ou deixa o orgulho tomar conta, e isso pode causar problemas enormes. O versículo de Provérbios 17:14 nos dá uma imagem clara: começar uma briga é como abrir um buraco numa represa. No começo, parece algo pequeno, mas se não for cuidado, a água estoura tudo e causa um grande estrago.

Começar uma discussão
é como abrir brecha num dique;
por isso resolva a questão
antes que surja a contenda.
Provérbios 17:14

A mensagem é simples: é muito melhor resolver um desentendimento enquanto ainda é pequeno, antes que vire uma discussão séria. Para isso, é preciso ter humildade, saber ouvir e controlar as emoções, algo que nem sempre é fácil, especialmente quando estamos com a cabeça quente.
Muitas vezes, relacionamentos entre familiares, amigos ou colegas de trabalho, não acabam por grandes motivos, mas por pequenas coisas que foram sendo deixadas de lado. Um comentário mal colocado, um gesto mal interpretado, um silêncio que machuca. Quando a gente percebe, já é tarde, e a relação está quebrada.
Deus nos ensina a agir com sabedoria. Ele quer que sejamos pessoas que promovem a paz, não que espalham confusão. Ser sábio é saber a hora de falar, de ceder, de entender o outro antes que a raiva tome conta. Manter a paz exige esforço, mas vale muito mais do que viver em briga.
Se você sente que há algo mal resolvido com alguém, não adie. Converse, perdoe, tente de novo. Depois que o dique rompe, não dá pra conter a água. Resolva agora. Cuide de quem você ama. Não espere a represa estourar.
Veja também: Conselhos da Bíblia para resolver conflitos
 
Começar uma discussão
é como abrir brecha num dique;
por isso resolva a questão
antes que surja a contenda.
Provérbios 17:14
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>