<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-26T03:44:26.235226+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>c6894acdb4894dff8b53d5860e8ca8e5</id><title>O amor de Deus é impactante! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-26T03:44:26.235344+00:00</updated><content>"Porque Deus tanto amou o mundo que deu o seu Filho Unigênito, para que todo o que nele crer não pereça, mas tenha a vida eterna.
- João 3:16

O amor de Deus é algo tão profundo e poderoso que ultrapassa o nosso entendimento. Ele não é um amor passageiro, condicionado ou limitado. É um amor que transforma, cura e renova. Desde o princípio, Deus demonstrou Seu amor por nós em cada detalhe da criação, em cada promessa e, sobretudo, no sacrifício de Jesus na cruz.
Muitas vezes, procuramos amor e aceitação em pessoas ou coisas deste mundo, mas tudo isso é temporário. O amor de Deus, porém, é eterno e inabalável. Ele nos ama mesmo quando erramos, quando nos afastamos, quando pensamos que não merecemos ser amados. Esse amor não depende do que fazemos, mas de quem Deus é: um Pai cheio de graça e misericórdia.
Quando permitimos que esse amor entre em nosso coração, ele muda a forma como vemos a vida. Passamos a enxergar as pessoas com mais compaixão, a perdoar com mais facilidade e a viver com mais esperança. O amor de Deus nos ensina a amar de verdade, com paciência, humildade e entrega.
Mesmo nas dificuldades, o amor de Deus continua sendo nossa força. Ele nos levanta quando caímos, nos consola quando choramos e nos guia quando não sabemos o que fazer. É um amor que nunca falha, que permanece firme em todas as estações da vida.
Por isso, precisamos não apenas receber esse amor, mas também compartilhá-lo com os outros. Que cada gesto, palavra e atitude nossa revele ao mundo o quanto somos amados por Deus.

Nós amamos porque ele nos amou primeiro.
- 1 João 4:19

Veja também: Reflexão sobre o amor de Deus (Estudo Bíblico)
 
"Porque Deus tanto amou o mundo que deu o seu Filho Unigênito, para que todo o que nele crer não pereça, mas tenha a vida eterna.
- João 3:16
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>