<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-26T03:50:14.806187+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>7bf753281a999af1fdeb5d9f439d61a5</id><title>Seguir Jesus, a melhor decisão - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-26T03:50:14.806340+00:00</updated><content>Falando novamente ao povo, Jesus disse: "Eu sou a luz do mundo. Quem me segue, nunca andará em trevas, mas terá a luz da vida".
- João 8:12

Passamos a vida tomando decisões. Nós escolhemos o que comer no café da manhã, o que vestir, se pegamos o ônibus ou caminhamos, com qual tarefa começamos o dia de trabalho... Uma decisão após a outra, dia após dia, ano após ano.
Deus nos deu o livre-arbítrio, a capacidade de escolher. Podemos usar essa liberdade para o nosso bem ou para o nosso mal: a escolha é nossa. Mas há uma decisão muito importante, a maior que podemos tomar: seguir Jesus ou não.
Se escolhermos seguir Jesus e aceitá-lo como nosso Salvador, abriremos nossos corações para receber tudo o que ele quer nos dar, tanto nesta vida quanto na eternidade. Em Jesus temos esperança, luz, vida e a certeza de que desfrutaremos de sua presença para sempre.
Jesus disse:

Eu sou a porta; quem entra por mim será salvo. Entrará e sairá, e encontrará pastagem. O ladrão vem apenas para roubar, matar e destruir; eu vim para que tenham vida e a tenham plenamente.
- João 10:9-10

Ele é quem nos dá vida abundante! Nosso bom pastor nos guia, protege e fortalece no caminho da vida. Quando seguimos Jesus, nossos passos ganham significado, nossas feridas encontram conforto e nosso futuro se enche de esperança.
Hoje você pode decidir caminhar com Jesus, aquele que venceu a morte, que te ama sem medida e que nunca falha. Não há melhor decisão do que entregar sua vida a Jesus. Ele é o Caminho e nele você tem vida abundante. Se você ainda não o fez, escolha seguir Jesus hoje: você não vai se arrepender.
Veja também: Versículos sobre seguir Jesus.
 
Falando novamente ao povo, Jesus disse: "Eu sou a luz do mundo. Quem me segue, nunca andará em trevas, mas terá a luz da vida".
- João 8:12
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>