<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-06T04:54:49.817849+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>4d00a6b4fc4b0d520ec46e455d0774e7</id><title>Leve sua dor ao Senhor - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-06T04:54:49.818018+00:00</updated><content>Minhas lágrimas têm sido o meu alimento
de dia e de noite,
pois me perguntam o tempo todo:
"Onde está o seu Deus?"
- Salmo 42:3


Por que você está assim tão triste,
ó minha alma?
Por que está assim tão perturbada
dentro de mim?
Ponha a sua esperança em Deus!
- Salmo 42:5a

Quer queiramos ou não, a dor e o sofrimento fazem parte da vida. Vivemos num mundo imperfeito e, mais cedo ou mais tarde, lamentaremos a perda de alguém que amamos, enfrentaremos problemas de saúde graves ou vivenciaremos algo que nos abalará profundamente. Nesses momentos em que lutamos para conter as lágrimas, Deus continua sendo Deus. Ele ainda tem poder e podemos continuar confiando Nele.
Em meio ao nosso sofrimento, Deus nos convida a nos aproximarmos Dele como estamos. Ele nos recebe de braços abertos quando nos apresentamos diante Dele com um coração sincero e nos entregamos aos Seus pés. Entregar nossa dor ao Senhor não é sinal de fraqueza, mas de confiança. Ao fazê-lo, reconhecemos que não podemos carregar o fardo sozinhos. É nos voltarmos para Aquele que nos conhece profundamente e compreende cada uma de nossas lágrimas.
Quando colocamos nosso fardo nas mãos de Deus, lembramos que Ele é um Pai próximo, atencioso e compassivo. Mesmo que as circunstâncias não mudem, Sua presença nos envolve e nos sustenta. Ele caminha conosco pelo vale, nos dá paz em meio à tempestade e renova nossa esperança quando tudo parece sombrio. Deus não é indiferente à nossa dor. Pelo contrário, Ele a faz Sua e nos fortalece com Seu amor fiel.
Portanto, mesmo em dias de tristeza e incerteza, podemos erguer os olhos e esperar no Senhor. Ele é sempre fiel, e Suas promessas são verdadeiras e eternas. Ao levarmos nossa dor a Ele, aprendemos a confiar, a adorá-Lo em meio às lágrimas e a crer que, no tempo perfeito dEle, Ele trará consolo, cura e vida nova.
Deus jamais nos abandonará. Da mesma forma, Ele permanecerá ao nosso lado, velando por nós e nos ensinando que sempre há esperança, paz e vida eterna em Ele.
Veja também: Versículos para superar a dor
 
Minhas lágrimas têm sido o meu alimento
de dia e de noite,
pois me perguntam o tempo todo:
"Onde está o seu Deus?"
- Salmo 42:3
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>