<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-19T03:49:51.352451+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>cbe3f1a78840ec935fe2d8502ec9dc60</id><title>Volte seus olhos para Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-19T03:49:51.352592+00:00</updated><content>Levanto os meus olhos para os montes
e pergunto:
De onde me vem o socorro?
O meu socorro vem do Senhor,
que fez os céus e a terra.
- Salmos 121:1-2

Às vezes, o coração se cansa. Os dias parecem pesados e mais complicados do que imaginamos. Nesses instantes somos convidados a levantar o olhar, não para as dificuldades que nos cercam, mas para o alto, onde habita Aquele que tudo sustenta. O mesmo Deus que criou os montes e os mares continua cuidando de cada detalhe da sua vida.
Muitas vezes tentamos resolver tudo sozinhos, acreditando que o controle está em nossas mãos. Buscamos respostas em pessoas, em planos e em soluções rápidas, mas o verdadeiro descanso não nasce do esforço humano. Ele brota da confiança em Deus. Quando voltamos os olhos para o Senhor, encontramos uma paz que o mundo não entende, uma serenidade que permanece mesmo quando tudo parece desabar.
Voltar os olhos para Deus é um gesto de fé confiança n'Ele. É reconhecer que não temos todas as respostas, mas que Ele é suficiente. É deixar que o amor d’Ele cure as feridas, renove as forças e dê sentido ao que parecia perdido.
Tire um momento para se aquietar diante Dele. Fale com sinceridade, sem pressa e sem máscaras. Deus te ouve, te entende e te acolhe com amor eterno.
Que o seu olhar permaneça firme no Senhor. Porque quando os olhos se voltam para Deus, o coração descansa, a esperança floresce e a alma encontra direção. 

Como é feliz o homem
que põe no Senhor a sua confiança,
- Salmo 40:4a

Veja também: Versículos de como Deus se preocupa com você
 
Levanto os meus olhos para os montes
e pergunto:
De onde me vem o socorro?
O meu socorro vem do Senhor,
que fez os céus e a terra.
- Salmos 121:1-2
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>