<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-07T03:36:46.827052+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>5e4d64d1ab2210cd9b931e23fbb308eb</id><title>300 e um propósito - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-07T03:36:46.827241+00:00</updated><content>"O Senhor está com você, poderoso guerreiro".
- Juízes 6:12b

Gideão nunca se viu como herói. Quando o anjo do Senhor o chamou de “valente”, ele ainda se via pequeno, o menor de sua família, sem força para liderar sequer a si mesmo. Mas foi justamente na sua fragilidade que Deus encontrou espaço para revelar poder. A coragem de Gideão não nasceu da confiança em si, mas da convicção de que o Senhor caminhava à frente.
O inimigo era numeroso, incontável como gafanhotos espalhados pelo vale. Humanamente, a lógica pedia milhares de soldados. Porém, Deus decidiu agir de forma diferente: reduzir o exército de Gideão até restarem apenas trezentos homens. Não era sobre quantidade, mas sobre obediência e fé. O Senhor queria que Israel entendesse que a vitória não viria pela espada, mas pela mão d’Ele.
Gideão obedeceu. Tremia, sim, mas avançou. Com apenas trezentos, dividiu-se em três grupos, tocou trombetas, quebrou cântaros e levantou tochas. Um ato simples, mas carregado da autoridade de Deus. O exército inimigo caiu em confusão, derrotado sem que fosse necessário lutar da forma convencional. A estratégia divina prevaleceu sobre o medo humano.
A coragem de Gideão nos ensina que não precisamos de grandes números para cumprir grandes propósitos. O que Deus procura não é força desmedida, mas corações dispostos. Em cada batalha da vida, Ele continua chamando “valente” aqueles que se sentem pequenos. E quando respondemos com fé, descobrimos que a vitória não está no tamanho do nosso recurso, mas no tamanho do nosso Deus.
Assim como Gideão, somos convidados a confiar que o Senhor transforma fraqueza em força, escassez em milagre e poucos em muitos. Coragem verdadeira não é ausência de medo, mas confiança em quem vai adiante de nós.
Com trezentos ou apenas com um, se Deus está presente, já temos tudo.
Veja também: Conheça mais sobre a história de Gideão.
 
"O Senhor está com você, poderoso guerreiro".
- Juízes 6:12b
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>