<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-13T05:00:42.088004+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9d2645f17ad6a8463c93ca0b7e0cc879</id><title>A força que vem do Senhor - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-13T05:00:42.088177+00:00</updated><content>O Senhor é a minha luz e a minha salvação;
de quem terei temor?
O Senhor é o meu forte refúgio;
de quem terei medo?
- Salmo 27:1

Existem dádivas maravilhosas de Deus que só podemos experimentar plenamente quando passamos por momentos difíceis. Uma delas é a força. Quando tudo vai bem, sabemos que o Senhor é a nossa força, a nossa paz e o nosso refúgio, e agradecemos-Lhe por isso. Contudo, quando enfrentamos provações profundas e sentimos como Deus nos sustenta com uma força que não vem de dentro de nós mesmos, a nossa fé cresce, se fortalece e amadurece.
Deus é sempre fiel; podemos confiar nEle em meio a qualquer circunstância, porque Ele nunca nos abandona. Podemos não entender completamente por que Ele permite certas situações em nossas vidas, mas podemos ter certeza de uma coisa: Ele é a nossa Rocha eterna. Tudo o que Ele permite é justo, e em Sua presença, estamos verdadeiramente seguros.

Ele é a Rocha,
as suas obras são perfeitas,
e todos os seus caminhos são justos.
É Deus fiel, que não comete erros;
justo e reto ele é.
- Deuteronômio 32:4

Quando a vida nos derruba e nossas forças parecem se esvair, é aí que o Senhor se manifesta com todo o seu poder. Sua força nos ergue quando sentimos que não podemos ir mais longe. Ele nos renova por dentro e nos lembra que não caminhamos sozinhos. Nesses momentos, aprendemos a depender menos de nossas próprias habilidades e mais de sua graça, descobrindo que seu poder se aperfeiçoa em nossa fraqueza.
Portanto, mesmo em meio à dor ou à incerteza, podemos erguer o olhar com esperança. O mesmo Deus que foi fiel no passado continuará sendo fiel hoje, amanhã e para sempre. Apegue-se a Ele com confiança, sabendo que Sua justiça é perfeita, Seu amor é constante e Sua força está disponível a todos que descansam Nele.
Veja também: Versículos de Ânimo
 
O Senhor é a minha luz e a minha salvação;
de quem terei temor?
O Senhor é o meu forte refúgio;
de quem terei medo?
- Salmo 27:1
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>