<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-27T03:49:03.538670+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>0f9c3f2a7f794b76f0c038a7df6a195f</id><title>Bem-aventurado aquele que põe a sua esperança em Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-27T03:49:03.538869+00:00</updated><content>Como é feliz aquele cujo auxílio
é o Deus de Jacó,
cuja esperança está no Senhor, no seu Deus,
que fez os céus e a terra,
o mar e tudo o que neles há,
e que mantém a sua fidelidade para sempre!
Ele defende a causa dos oprimidos
e dá alimento aos famintos.
O Senhor liberta os presos,
- Salmo 146:5-7

Deus é fiel em cumprir suas promessas e podemos confiar nele. Ao contrário dos seres humanos que podem nos falhar, ignorando totalmente as promessas feitas, Deus não esquece. Ele sempre cumpre suas promessas para nós. Cabe a nós esperar com confiança, fé e esperança.
No entanto, não gostamos de esperar. A sociedade moderna é rápida e queremos tudo agora, agora mesmo e, se possível, para ontem. Chega de esperar! Mas a Bíblia deixa claro que o tempo de Deus e o nosso não são os mesmos. Para Deus, um dia é como mil anos e mil anos como um dia. Não é que o Senhor seja lento em cumprir suas promessas. Muitas vezes ele nos faz esperar porque é paciente conosco. Ele espera o nosso próprio bem (2 Pedro 3:8-9).
Podemos aproveitar o tempo de espera para lembrar o que o Senhor já fez por nós. Como o salmista nos lembra, tudo foi criado por Deus, portanto, tudo está sob seu controle. Deus é verdadeiro, sua verdade dura para sempre. Ele é justo, ele provê, ele nos dá liberdade, ele é fiel!
Vamos escolher colocar nossa esperança em Deus e confiar nele hoje e para sempre. Coloquemos em suas mãos amorosas nossos fardos, nossas preocupações e nossas dúvidas sobre sua bondade. Lembremo-nos de quão fiel o Senhor tem sido até hoje e esperemos com confiança. Ele não nos decepcionará!

Saibam, portanto, que o Senhor, o seu Deus, é Deus; ele é o Deus fiel, que mantém a aliança e a bondade por mil gerações daqueles que o amam e obedecem aos seus mandamentos.
- Deuteronômio 7:9

Veja também: Versículos de Deus é fiel para cumprir suas promessas.
 
Como é feliz aquele cujo auxílio
é o Deus de Jacó,
cuja esperança está no Senhor, no seu Deus,
que fez os céus e a terra,
o mar e tudo o que neles há,
e que mantém a sua fidelidade para sempre!
Ele defende a causa dos oprimidos
e dá alimento aos famintos.
O Senhor liberta os presos,
- Salmo 146:5-7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>