<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-21T03:43:49.882931+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>213b79e50239770af25736d477ee2f0a</id><title>Nome sobre todo nome - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-21T03:43:49.883082+00:00</updated><content>para que ao nome de Jesus
se dobre todo joelho,
nos céus, na terra
e debaixo da terra,
- Filipenses 2:10

O nome de Jesus não é apenas um título ou uma simples referência histórica; é a expressão máxima do poder, da autoridade e do amor de Deus manifestado em nossa vida.
Quando proclamamos o nome de Jesus, declaramos que Ele é Senhor sobre todas as coisas, acima de toda circunstância, sobre toda dor, medo e insegurança. Em um mundo cheio de problemas, esse nome se torna nosso refúgio e fortaleza.
Jesus é o Cristo, o Salvador prometido desde a criação. Seu nome carrega a promessa de redenção, perdão e vida eterna. Quando o invocamos em oração, sentimos Sua presença restauradora, que toca o coração, acalma a alma e transforma realidades.
Não existe força, espiritual ou natural, que se compare à autoridade que habita no nome de Jesus. Ele é mais poderoso que qualquer tempestade, mais forte que qualquer inimigo e mais sábio que toda compreensão humana.
Além do poder, o nome de Jesus revela amor. Nele, encontramos graça que não se mede, misericórdia que se renova a cada manhã e esperança que jamais falha. Por isso, não devemos apenas repetir Seu nome mecanicamente, mas proclamá-lo com fé e reverência, confiando que Ele é fiel para cumprir todas as Suas promessas.
Que cada joelho se dobre, cada coração reconheça e cada vida se submeta ao Seu senhorio. Em cada desafio, lembre-se: há poder no nome de Jesus. Há libertação, restauração e vitória. Ele é o nome sobre todo nome, digno de toda honra, toda glória e toda adoração, hoje e para sempre.
Veja também: Versículos que mostram que Jesus é Deus
 
para que ao nome de Jesus
se dobre todo joelho,
nos céus, na terra
e debaixo da terra,
- Filipenses 2:10
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>