<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-09T03:54:44.476648+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8c7a97cf3f5751372887a4f7c38b8c52</id><title>O amanhã pertence a Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-09T03:54:44.476828+00:00</updated><content>Portanto, não se preocupem com o amanhã, pois o amanhã trará as suas próprias preocupações. Basta a cada dia o seu próprio mal.
- Mateus 6:34

Vivemos em um tempo onde a ansiedade e o medo do futuro são companhias constantes para muitas pessoas. O desejo de controlar o que está por vir, de garantir segurança e estabilidade, nos leva, muitas vezes, a esquecer de uma verdade fundamental: o amanhã pertence a Deus.
Jesus nos ensina que a preocupação excessiva com o dia de amanhã não nos acrescenta nada. Pelo contrário, ela rouba a paz do presente, nos impede de viver com gratidão e fé. Deus, que criou todas as coisas e sustenta o universo com Seu poder, também cuida de cada detalhe da nossa vida.
Quando colocamos nossa confiança em Deus, entendemos que não precisamos ter todas as respostas, nem controlar cada situação. O Senhor já está no amanhã, preparando o caminho, guiando nossos passos e trabalhando em nosso favor, mesmo quando não conseguimos ver.
A Bíblia está repleta de promessas que nos garantem que Deus é fiel, que Ele nunca nos abandona e que Seus planos são maiores e melhores que os nossos. Por isso, ao invés de sermos consumidos pela ansiedade, somos chamados a descansar n'Ele, a orar, a confiar e a viver cada dia com fé.
Que entreguemos o amanhã nas mãos de Deus, certos de que Ele cuida de nós com amor. O amanhã não nos pertence, pertence Àquele que tudo pode, tudo vê e tudo governa.
Confie. O amanhã está seguro nas mãos de Deus!
Veja também: 7 razões para confiar em Deus
 
Portanto, não se preocupem com o amanhã, pois o amanhã trará as suas próprias preocupações. Basta a cada dia o seu próprio mal.
- Mateus 6:34
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>