<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-15T03:55:31.728074+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>6871eedaa36acdf65cee3c1038d1c57f</id><title>Jesus cabe no seu coração! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-15T03:55:31.728203+00:00</updated><content>Muitas vezes achamos que precisamos estar perfeitos para receber Jesus. Pensamos que Ele só cabe em corações limpos e organizados. Mas a verdade é que Jesus cabe exatamente no seu coração, do jeito que ele está agora, com dúvidas, feridas, lutas e imperfeições.
Jesus não procura palácios. Ele entra em corações humildes, sinceros e dispostos. Ele bate à porta, mas jamais arromba. É necessário que você ouça Sua voz e decida abrir.

Eis que estou à porta e bato. Se alguém ouvir a minha voz e abrir a porta, entrarei e cearei com ele, e ele comigo.
- Apocalipse 3:20 

Mesmo que o interior da sua vida pareça bagunçado, escuro ou sem esperança, Jesus não se intimida com isso. Pelo contrário, Ele é especialista em transformar ambientes. Quando Ele entra, a luz invade, a paz se estabelece e a esperança floresce.
Talvez você pense: “Mas eu já errei demais.” Lembre-se de que o amor de Cristo não depende do seu histórico, mas da sua disposição em aceitá-lo hoje. Ele não veio para os justos, mas para os que reconhecem que precisam Dele. Ele não impõe condições impossíveis, Ele oferece graça, favor imerecido.
O seu coração é exatamente o lugar que Jesus quer habitar. Ele quer caminhar com você, dia após dia, fortalecendo sua fé, curando suas feridas e dando um novo propósito à sua vida. A grande notícia é que Jesus não precisa de muito espaço, Ele só precisa de um “sim”. Um coração disposto vale mais do que mil promessas vazias.
Hoje, Ele está batendo. Você ouve? Abra a porta. Permita que o Salvador more em você. Deixe Ele ser o seu companheiro, seu consolo, sua direção. Não importa quão cheio de problemas esteja o seu coração, há sempre espaço para Jesus. E quando Ele entra, tudo muda.
Veja também: Reflexão sobre o amor de Deus por você
 
Eis que estou à porta e bato. Se alguém ouvir a minha voz e abrir a porta, entrarei e cearei com ele, e ele comigo.
- Apocalipse 3:20 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>