<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-02T03:55:22.069116+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>442df4b404de58d24f386726b0f7f2d0</id><title>Os planos de Deus são melhores - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-02T03:55:22.069286+00:00</updated><content>Imagine a melhor bênção possível para sua vida... Isso não é nada comparado ao que Deus quer te dar! A Bíblia diz que Deus faz muito mais do que podemos imaginar. Não se limite aos seus próprios sonhos. Os planos de Deus são muito melhores!

Ora, àquele que é poderoso para fazer infinitamente mais do que tudo o que pedimos ou pensamos, conforme o seu poder que opera em nós, a ele seja a glória, na igreja e em Cristo Jesus, por todas as gerações, para todo o sempre. Amém!
- Efésios 3:20-21

Ore a Deus e peça que Ele te ajude a sempre caminhar dentro do Seu plano. O propósito de Deus para sua vida é muito melhor do que você imagina. O que Deus tem para você é algo que o aproximará Dele e te ajudará a se sentir completamente satisfeito porque estará dentro da Sua vontade.
Não resista ao plano de Deus para você. Submeta-se ao seu Pai celestial com alegria e com a determinação de obedecê-lo em todos os momentos. Ao viver dentro do plano de Deus, você se sentirá completo e satisfeito. Comece a trilhar o caminho que Deus preparou para você.

O Senhor firma os passos do homem bom e se agrada do seu caminho; se cair, não ficará prostrado,  porque o Senhor o segura pela mão.
- Salmos 37:23-24


Em seu coração o homem planeja o seu caminho,
mas o Senhor determina os seus passos.
- Provérbio 16:9

Escolha viver dentro do plano de Deus para sua vida e receberá grandes bênçãos!

Propósito de Deus: Como descobrir e entender o seu
Versículos sobre Propósito
Qual o propósito da vida segundo a Bíblia
 
Propósito de Deus: Como descobrir e entender o seu
Versículos sobre Propósito
Qual o propósito da vida segundo a Bíblia

 
Ora, àquele que é poderoso para fazer infinitamente mais do que tudo o que pedimos ou pensamos, conforme o seu poder que opera em nós, a ele seja a glória, na igreja e em Cristo Jesus, por todas as gerações, para todo o sempre. Amém!
- Efésios 3:20-21
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>