<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-04T03:33:38.902386+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>807a9a9f762958e2ee7e79fb4347df33</id><title>Não fique ansioso, não se preocupe! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-04T03:33:38.902557+00:00</updated><content>Não andem ansiosos por coisa alguma, mas em tudo, pela oração e súplicas, e com ação de graças, apresentem seus pedidos a Deus. E a paz de Deus, que excede todo o entendimento, guardará o coração e a mente de vocês em Cristo Jesus.
- Filipenses 4:6-7

É muito fácil dizer aos outros: “Não se preocupem, não se preocupem, fiquem calmos, tudo vai ficar bem”. Mas quando chega a nossa vez, é um pouco mais difícil colocar isso em prática.
Quando vemos que o dinheiro não é suficiente para cobrir as despesas, que a dor que sentimos não vai embora ou que o problema com nosso familiar, em vez de melhorar, está piorando, nossos corações começam a bater mais rápido e nos preocupamos. Somos humanos.
No entanto, a Bíblia nos dá a receita perfeita para lidar com as preocupações da vida: leve-as diante do Senhor em oração! Podemos contar a Deus tudo o que nos preocupa e entregar a Ele todos os nossos fardos. Na verdade, Ele quer que façamos isso! Ele está de braços e ouvidos abertos, pronto para fazer a troca: Ele recebe nossas preocupações e, em troca, recebemos a Sua paz. É uma boa troca, você não acha?
Então, lembre-se hoje de que você pode levar suas preocupações e preocupações diante de Deus. Você pode entregar tudo a Ele, pois Ele conhece a melhor solução para cada problema. Ao irmos diante dEle, abrimos a porta para receber Sua paz e também sabedoria para dar os passos certos em cada situação.
A paz do Senhor acalma nosso ser, permitindo-nos ser mais receptivos a ouvir Sua voz e receber a direção de Deus. Ao seguirmos as instruções de Deus, nos tornamos agentes de paz e bênçãos, mesmo em meio aos desafios que enfrentamos na vida.
Escolha hoje ir diante de Deus para entregar-lhe suas preocupações e receber a sua paz. Você se sentirá muito melhor.
Veja também: Explicação de Filipenses 4:6-7 (Não andem ansiosos por coisa alguma).
 
Não andem ansiosos por coisa alguma, mas em tudo, pela oração e súplicas, e com ação de graças, apresentem seus pedidos a Deus. E a paz de Deus, que excede todo o entendimento, guardará o coração e a mente de vocês em Cristo Jesus.
- Filipenses 4:6-7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>