<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-07T03:47:52.945139+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>e94851435e5f6767445b338649ae52a4</id><title>Senhor, eu quero ver! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-07T03:47:52.945283+00:00</updated><content>Jesus parou e ordenou que o homem lhe fosse trazido. Quando ele chegou perto, Jesus perguntou-lhe:
"O que você quer que eu faça?"
"Senhor, eu quero ver", respondeu ele.
- Lucas 18:40-41

Quantas vezes andamos pela vida cegos, não fisicamente, mas espiritualmente? Cegos pela dor, pela dúvida, pela rotina que esgota a alma.
O cego de Jericó não tinha visão, mas tinha algo poderoso: fé e determinação. Mesmo sendo repreendido pela multidão, ele gritou ainda mais alto: “Jesus, Filho de Davi, tem misericórdia de mim!” E foi exatamente isso que chamou a atenção do Mestre.
Assim também acontece conosco. Às vezes, precisamos clamar com todo o coração, romper o barulho das circunstâncias e declarar: “Senhor, eu quero ver!” Ver além dos problemas, ver esperança onde todos enxergam desespero, ver o propósito de Deus mesmo nas lágrimas. Quando pedimos a Jesus para abrir nossos olhos, Ele não apenas restaura a visão; Ele transforma a perspectiva.
Ver com os olhos da fé é perceber que cada luta tem um propósito, que cada deserto prepara o terreno para uma promessa. É entender que o “não” de hoje pode ser o “sim” perfeito de Deus amanhã. A fé nos faz enxergar caminhos onde parece não haver saída.
Hoje, o Senhor também te pergunta: “O que queres que Eu te faça?” Que tua resposta seja a mesma daquele homem, sincera, humilde e cheia de fé. Peça a Deus que abra seus olhos para ver o que Ele está fazendo, mesmo quando você ainda não entende.
Porque quando Cristo toca a nossa visão, tudo muda. A escuridão dá lugar à luz, o medo se transforma em confiança, e o coração se enche de gratidão.
Senhor, eu quero ver! Ver com os Teus olhos, viver pelos Teus planos e caminhar na Tua luz todos os dias.
Veja também: Estudo sobre o cego Bartimeu: 4 lições de vida
 
Jesus parou e ordenou que o homem lhe fosse trazido. Quando ele chegou perto, Jesus perguntou-lhe:
"O que você quer que eu faça?"
"Senhor, eu quero ver", respondeu ele.
- Lucas 18:40-41
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>