<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-25T05:01:31.119120+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>33ff45367e05417dfd1cfdeddb687b08</id><title>Deus supre as nossas necessidades, não vaidades - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-25T05:01:31.119290+00:00</updated><content>O meu Deus suprirá todas as necessidades de vocês, de acordo com as suas gloriosas riquezas em Cristo Jesus.
- Filipenses 4:19

Vivemos em uma geração marcada pelo consumo. Somos constantemente incentivados a querer mais: mais roupas, mais status, mais seguidores, mais reconhecimento. Esse é o mundo de hoje.
A propaganda nos convence de que felicidade é sinônimo de acúmulo. No entanto, a Palavra de Deus nos ensina algo diferente: Ele promete suprir as nossas necessidades, não alimentar os nossos desejos desenfreados.
A luxúria e a ostentação nascem quando o coração começa a buscar nas coisas aquilo que só Deus pode oferecer. O desejo exagerado por bens materiais pode parecer inofensivo, mas, com o tempo, gera ansiedade, comparação e insatisfação constante. Quem vive para impressionar os outros se torna prisioneiro da própria imagem. Nunca é suficiente. Sempre falta algo.
Além disso, a busca desenfreada por consumo pode nos afastar do propósito de Deus. Gastamos energia para conquistar aquilo que é passageiro, enquanto negligenciamos valores que realmente sustentam a vida: fé, caráter, gratidão e comunhão com Deus.
A ostentação pode até trazer aplausos momentâneos, mas não produz paz duradoura.
Deus, em Sua fidelidade, garante aquilo que realmente importa. Ele nos dá alimento para o corpo, amor para a alma, afeto que consola, abrigo em tempos difíceis e amizades que fortalecem. Ele supre o necessário no tempo certo. Quando aprendemos a confiar nisso, somos libertos da pressão de competir e acumular.
A verdadeira prosperidade não está em ter tudo o que queremos, mas em reconhecer que, em Deus, já temos tudo o que precisamos. A partir daí, passa a sobrar e começamos a compartilhar.
A gratidão transforma escassez em suficiência e nos ensina a descansar na provisão divina.
Veja também: Exemplos de gratidão na Bíblia: 8 histórias para inspirar
 
O meu Deus suprirá todas as necessidades de vocês, de acordo com as suas gloriosas riquezas em Cristo Jesus.
- Filipenses 4:19
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>