<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-30T03:40:26.723780+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>54aa9660f88259cba808df08abd3fed8</id><title>Jesus, a luz do mundo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-30T03:40:26.723916+00:00</updated><content>Falando novamente ao povo, Jesus disse: "Eu sou a luz do mundo. Quem me segue, nunca andará em trevas, mas terá a luz da vida".
- João 8:12 

A sociedade moderna depende muito da luz elétrica. Quando há um apagão, as cidades ficam paralisadas. O trânsito fica caótico, as comunicações são cortadas e as famílias mergulham na incerteza. Percebemos o quão frágil tudo é sem essa fonte constante de energia.
Mas há uma luz muito mais vital e importante: a luz de Cristo. Muitas pessoas hoje vivem na escuridão espiritual, acostumadas à escuridão do pecado, do medo e do vazio. Eles ignoram que existe uma luz capaz de dar direção, conforto e esperança. Essa luz é Jesus, e ele continua a brilhar para todos que desejam segui-lo.
Nós também andamos na escuridão, sem direção ou propósito eterno. Mas um dia sua luz chegou até nós. Jesus iluminou nossas vidas, nos mostrou o caminho do perdão e nos fez novas criaturas. Agora, como filhos da luz, somos chamados a refletir essa mesma luz no mundo. 

Porque outrora vocês eram trevas, mas agora são luz no Senhor. Vivam como filhos da luz,
- Efésios 5:8 

Leve a luz de Cristo com você aonde quer que você vá. Procure deixar que seu modo de viver, falar e amar ilumine aqueles ao seu redor e os ajude a entender o amor de Deus por eles e a necessidade que eles têm dele. Em um mundo que parece cada vez mais sombrio, você pode ser um farol guiando outros ao Salvador. Não esconda a sua luz: deixe-a brilhar intensamente, porque Jesus continua sendo a luz que transforma vidas. 
Veja também: Versículos sobre a luz do mundo.
 
Versículos sobre Jejum
Oração para Jejum
Versículos sobre Jejum e Oração

 
Falando novamente ao povo, Jesus disse: "Eu sou a luz do mundo. Quem me segue, nunca andará em trevas, mas terá a luz da vida".
- João 8:12 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>