<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-01T04:19:19.331116+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>68a09cdef5b427aae4a0eaeb4948fa70</id><title>Você tem sede de Deus? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-01T04:19:19.331289+00:00</updated><content>Como a corça anseia por águas correntes,
a minha alma anseia por ti, ó Deus.
- Salmo 42:1

Todos nós temos sede. Não apenas de água, mas de algo mais profundo, algo que sacie a alma. Vivemos em um mundo barulhento, cheio de distrações, conquistas e promessas vazias. Corremos atrás de sucesso, prazer, reconhecimento e segurança. Mas, mesmo depois de alcançar muitas dessas coisas, por que ainda sentimos um vazio dentro de nós?
Essa sede que você sente pode ser espiritual. É a alma clamando pelo seu Criador. É o coração dizendo: “Preciso de mais, preciso de Deus.” Assim como o corpo não sobrevive sem água, a alma não sobrevive sem a presença de Deus.
Muitos tentam silenciar esse anseio com entretenimento, relacionamentos ou bens materiais. No entanto, a verdadeira saciedade só vem quando nos voltamos ao Senhor. Ele é a fonte de água viva. Jesus disse:

mas quem beber da água que eu lhe der nunca mais terá sede. Ao contrário, a água que eu lhe der se tornará nele uma fonte de água a jorrar para a vida eterna".
- João 4:14

Deus não está distante. Ele vê sua sede, suas lutas, suas lágrimas. E mais do que isso: Ele quer te preencher. O amor d’Ele é real, é presente e é suficiente. Você não precisa entender tudo ou estar perfeito. Basta vir. Basta reconhecer essa sede e dar o primeiro passo em direção a Ele.
E você, tem sede de Deus?
Hoje é o momento ideal para buscar a fonte. Não ignore essa inquietação em seu coração. Volte-se ao Senhor. Fale com Ele, mesmo que em palavras simples. Leia a Palavra, procure conhecê-Lo mais.
Deixe Deus saciar sua sede mais profunda. Ele está esperando por você!
Veja também: Jesus é a fonte de água viva: versículos (com explicação)
 
Como a corça anseia por águas correntes,
a minha alma anseia por ti, ó Deus.
- Salmo 42:1
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>