<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-22T04:09:11.895537+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>482bfc14633140020ce4f3c9440eef74</id><title>O Reino dos céus está próximo! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-22T04:09:11.895708+00:00</updated><content>Por onde forem, preguem esta mensagem: O Reino dos céus está próximo. Curem os enfermos, ressuscitem os mortos, purifiquem os leprosos, expulsem os demônios. Vocês receberam de graça; deem também de graça.
- Mateus 10:7-8

Se recebemos Jesus como nosso Salvador, sabemos que somos chamados a compartilhar a mensagem de amor e salvação com aqueles que nos rodeiam. Mas, muitas vezes, não sabemos como. Pensamos que não estamos preparados ou que essa é uma tarefa apenas para pastores ou missionários, aqueles que estão “devidamente preparados”.
No entanto, como dizem os versículos de hoje, compartilhar o evangelho não é complicado. Simplesmente precisamos proclamar que o Reino de Deus está próximo, que o amor e o poder de Deus estão disponíveis a todos. Compartilhar essa mensagem, orar por aqueles que precisam de cura, encorajamento, libertação... Essa é a vida para a qual Deus nos chama. E não fazemos isso sozinhos: o Seu Espírito Santo habita em nós e nos capacita.
Firmes no Senhor, nosso testemunho ganha significado. Paulo nos lembra que ninguém pode crer se não ouvir primeiro, e ninguém pode ouvir se não houver ninguém disposto a falar.
Deus escolheu usar nossas vozes, nossas mãos e nosso dia a dia para levar esperança àqueles que ainda não a têm. Um coração disposto e “pés firmes” são o que, mesmo com medo ou dúvida, dão o passo de compartilhar a boa notícia que transformou suas vidas.

Como, pois, invocarão aquele em quem não creram? E como crerão naquele de quem não ouviram falar? E como ouvirão, se não houver quem pregue?
E como pregarão, se não forem enviados? Como está escrito: "Como são belos os pés dos que anunciam boas-novas!"
- Romanos 10:14-15

Então, anime-se! Proclame que o Reino de Deus está próximo e faça-o com confiança, sabendo que cada palavra que você compartilhar, cada oração que você oferecer e cada gesto de amor que você demonstrar pode ser a ponte pela qual alguém descobrirá a graça que já ilumina o seu caminho.
Veja também: 25 versículos para evangelizar
 
Por onde forem, preguem esta mensagem: O Reino dos céus está próximo. Curem os enfermos, ressuscitem os mortos, purifiquem os leprosos, expulsem os demônios. Vocês receberam de graça; deem também de graça.
- Mateus 10:7-8
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>