<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-30T04:09:14.866046+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>c5cdfac061ec1ba1ca0e351fac921e2e</id><title>Creia e confesse, confesse e creia - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-30T04:09:14.866202+00:00</updated><content>Se você confessar com a sua boca que Jesus é Senhor e crer em seu coração que Deus o ressuscitou dentre os mortos, será salvo. Pois com o coração se crê para justiça, e com a boca se confessa para salvação.
- Romanos 10:9-10

Nossa salvação brota de algo muito profundo: a certeza de que Jesus vive. Somos salvos pela fé em Jesus. Mas a alegria que sentimos por saber que somos salvos e filhos de Deus para a eternidade nos impele a compartilhar nossa realidade com os outros. Cremos no Senhor e o confessamos diante de todos.
Começa um ciclo de bênçãos que pode alcançar e transformar nossas famílias e comunidades. Primeiro, cremos em Jesus e escolhemos servi-lo. Mas quando a alegria do Senhor nos preenche e percebemos todas as bênçãos que Ele nos concede, começamos a compartilhar nossa fé com os outros, testemunhando o que Jesus faz por nós. Falar sobre Ele fortalece nossa fé e abre as portas para novas bênçãos.
Cremos e confessamos, mas essa confissão nos leva a crer com mais firmeza. Portanto, nunca devemos parar de falar sobre o que Deus faz por nós. Testemunhemos seu amor, sua provisão, seu cuidado e sua presença. Compartilhemos com nossa família, vizinhos e amigos o que Deus faz por nós. Sejamos canais de bênçãos e propaguemos o reino de Deus com nossas palavras e ações.
A Bíblia diz que a terra se encherá do conhecimento da glória de Deus: 

Mas a terra se encherá do conhecimento
da glória do Senhor,
como as águas enchem o mar.
- Habacuque 2:14 

Uma maneira simples, mas poderosa, de contribuir para o cumprimento deste versículo é compartilhar o que Deus está fazendo em nós, falar sobre a manifestação da Sua glória em nós. Você está participando dessa ação? Deus quer usar você para promover o Seu reino neste mundo!
Veja também: Como ser salvo segundo a Bíblia
 
Se você confessar com a sua boca que Jesus é Senhor e crer em seu coração que Deus o ressuscitou dentre os mortos, será salvo. Pois com o coração se crê para justiça, e com a boca se confessa para salvação.
- Romanos 10:9-10
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>