<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-07T04:10:37.300680+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ca225ab0a9170860189d517c7c0ac355</id><title>Resista firme na fé - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-07T04:10:37.300846+00:00</updated><content>Estejam alertas e vigiem. O Diabo, o inimigo de vocês, anda ao redor como leão, rugindo e procurando a quem possa devorar. Resistam-lhe, permanecendo firmes na fé,
- 1 Pedro 5:8-9a

Amamos a Deus, ansiamos por fazer a Sua vontade, vivemos para Ele, mas as tentações nunca deixam de aparecer, pois fazem parte da vida. No entanto, Deus já nos disse como podemos resistir: permanecendo firmes na fé. Quanto mais fortes estivermos no Senhor, mais preparados estaremos para enfrentar a tentação e vencê-la.
Obtemos a força para vencer permanecendo vigilantes e orando até recebermos a força que vem de Deus.

Vigiem e orem para que não caiam em tentação.
- Marcos 14:38a

Estar vigilante é permanecer alerta sem baixar a guarda. Assim como uma sentinela permanece acordada à noite, atenta ao que acontece ao seu redor, devemos permanecer atentos aos movimentos sutis e enganosos do diabo. Enquanto estamos vigilantes, oramos pela presença de Deus. Oramos para que o Senhor Jesus nos ajude a permanecer fortes na fé e rejeitar o que não agrada a Deus. Permanecendo firmes n'Ele, venceremos.
Nunca se esqueça de que você não está sozinho na luta. Jesus já derrotou o inimigo na cruz, e a vitória dele também é sua. Cada vez que você escolhe obedecer a Deus, mesmo quando a tentação parece intensa, você está dando um passo de fé que enfraquece o poder do inimigo sobre sua vida. A fé o levará a crer e confiar plenamente que Deus o sustentará, lhe dará uma saída e o fortalecerá para seguir em frente, sem recuar. Lembre-se de que a tentação é temporária, mas a fidelidade a Deus produz frutos eternos.
Apegue-se às promessas de Deus, mesmo quando for difícil. Não desista! Use a Palavra como sua espada, permaneça firme na fé, sabendo que no fim da estrada há vitória, alegria e recompensa para aqueles que não desistem. Em Cristo, você é mais que vencedor. Portanto, levante os olhos, fortaleça o coração e prossiga: Deus está com você, e n'Ele você tem tudo o que precisa para perseverar e triunfar.
Veja também: Versículos de como a fé move o coração de Deus
 
Estejam alertas e vigiem. O Diabo, o inimigo de vocês, anda ao redor como leão, rugindo e procurando a quem possa devorar. Resistam-lhe, permanecendo firmes na fé,
- 1 Pedro 5:8-9a
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>