<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-04T04:20:52.374541+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>6b409525bbec4e9d39e600b96b6f5419</id><title>Senhor, graças por teu perdão - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-04T04:20:52.374701+00:00</updated><content>Se tu, Soberano Senhor,
registrasses os pecados, quem escaparia?
Mas contigo está o perdão
para que sejas temido.
- Salmo 130:3-4

Deus ama perdoar! Essa é uma das qualidades mais incríveis do nosso Deus. Enquanto nós, humanos, nos atolamos em nossas próprias falhas e nas dos outros, Deus se concentra em Seu amor por nós e em Seu desejo de nos ajudar a viver a melhor vida possível com Ele.
Todos pecamos continuamente; somos humanos e falhamos de maneiras diferentes. Mas Deus, em Sua infinita misericórdia, escolhe ignorar nossos pecados. Sim, Ele os vê; Ele não os ignora. Mas Ele não nos acusa nem nos vira as costas, considerando-nos incorrigíveis. Deus estende Sua mão de amor a nós, para nos oferecer Seu perdão e restauração.
Por amor, Deus enviou Jesus ao mundo para nos salvar das trevas do pecado e da morte eterna. Em Cristo, o Pai nos dá a oportunidade de sermos perdoados e restaurados. Deus deu o primeiro passo porque nos ama e quer que vivamos eternamente com Ele.

Pois ele nos resgatou do domínio das trevas e nos transportou para o Reino do seu Filho amado, em quem temos a redenção, a saber, o perdão dos pecados.
- Colossenses 1:13-14

Se você já recebeu o perdão que Deus lhe oferece, agradeça ao Senhor por seu amor e perdão. Expresse sua gratidão ao Senhor em palavras e ações, e viva cada dia com o coração repleto da alegria de saber que você foi perdoado. Você é membro do reino de Jesus por toda a eternidade!
Compartilhe este grande tesouro com os outros. Fale sobre o que Deus fez em sua vida e escolha seguir o exemplo do Pai, estendendo perdão e amor por onde você for. Deus transformou sua vida com o Seu perdão: impacte as pessoas ao seu redor compartilhando a Sua Palavra, o Seu amor e o Seu perdão.
Veja também: Salmos de Gratidão a Deus
 
Se tu, Soberano Senhor,
registrasses os pecados, quem escaparia?
Mas contigo está o perdão
para que sejas temido.
- Salmo 130:3-4
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>