<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-16T03:56:46.155798+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>13cc078cfd7093eef957109f74267b2a</id><title>Siga adiante com Deus! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-16T03:56:46.155942+00:00</updated><content>O próprio Senhor irá à sua frente e estará com você; ele nunca o deixará, nunca o abandonará. Não tenha medo! Não desanime!"
- Deuteronômio 31:8

Todos nós temos sonhos e desejos, mas, muitas vezes, nos concentramos mais em nossas falhas e deficiências do que naquilo que almejamos realizar com a ajuda do Senhor. Essa atitude nos leva a deixar de lado nossos desejos ou sonhos mais profundos, pensando que somos fracos ou imperfeitos demais para realizá-los.
Continuamos dia após dia, trilhando o caminho tranquilo e seguro, fazendo o que é mais fácil e exige pouco esforço. No entanto, na Palavra de Deus, somos desafiados a usar corajosamente nossos dons e talentos para a glória de Deus. Nosso Pai amorosamente nos chama e nos exorta a usar todo o nosso potencial e dar o nosso melhor. Faremos isso?
Ao darmos passos com nossas próprias forças, ficaremos exaustos e frustrados. Mas quando nos lembramos de que Deus vai à nossa frente, que temos Sua companhia e que com Ele todas as coisas são possíveis, nossos olhos espirituais se abrem e recebemos novas forças. Vemos como nosso Senhor abre portas e pavimenta o caminho para podermos seguir em frente, guiados por Ele. Dele recebemos o impulso necessário para dar passos de coragem.

Sejam fortes e corajosos,
todos vocês que esperam no Senhor!
- Salmo 31:24

Se há um desejo não realizado em seu coração, algo que você anseia fazer, mas não ousa fazer por se sentir incapaz, busque a Deus hoje mesmo para renovar suas forças. Diga ao Senhor: "Estou disposto" e coloque seu sonho em Suas mãos. Peça a Ele que lhe mostre como usar seus dons e os passos concretos que você pode dar para começar a avançar com Ele como seu líder.
Siga em frente com o Senhor e comece a conquistar novos níveis para Sua glória!
Veja também: Palavras de edificação e ânimo na Bíblia
 
O próprio Senhor irá à sua frente e estará com você; ele nunca o deixará, nunca o abandonará. Não tenha medo! Não desanime!"
- Deuteronômio 31:8
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>