<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-05T03:47:17.506433+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>2b0ee2183b1ff9f7b0a1b20f0d6fef64</id><title>Você é abençoado - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-05T03:47:17.506627+00:00</updated><content>As pessoas tendem a se concentrar nos problemas ou naquilo que não temos. Essa atitude é um mau hábito que não nos beneficia, pois nos leva a sentir tristeza e ansiedade.
Faça um teste hoje! Mencione as bênçãos que você tem em sua vida. Lembre-se de algumas coisas boas que aconteceram com você nas últimas semanas. Você comeu alguma coisa todos os dias? Você tem onde morar? Você tem família, amigos e roupas para vestir? Você consegue ler, respirar e andar? Quantas coisas boas existem em sua vida?
São bênçãos de Deus para você! Agradeça a ele e concentre-se em sua bondade hoje. 

Toda boa dádiva e todo dom perfeito vêm do alto, descendo do Pai das luzes, que não muda como sombras inconstantes.
- Tiago 1:17 

Há muitas coisas que consideramos certas, mas se pararmos para pensar, são grandes bênçãos de Deus. Ter água limpa disponível para beber, tomar banho, lavar roupa, limpar a casa, etc. Isso é algo que pode parecer muito normal para nós, mas na realidade é uma grande bênção. Infelizmente, há muitas pessoas que têm de percorrer longas distâncias em busca de água potável.
Você reconhece a bondade de Deus em sua vida? Você percebe que é abençoado? Elimine do seu coração reclamações infundadas e substitua-as pela gratidão a Deus. Você se sentirá muito melhor e honrará o Deus Todo-Poderoso que tanto o ama. 
Veja também: Versículos sobre as Bênçãos de Deus
 
Toda boa dádiva e todo dom perfeito vêm do alto, descendo do Pai das luzes, que não muda como sombras inconstantes.
- Tiago 1:17 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>