<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-25T03:51:48.343266+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a2c462565e4cb09cddc8b603759c5a7d</id><title>Uma jornada cheia de confiança - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-25T03:51:48.343412+00:00</updated><content>Mas eu, quando estiver com medo,
confiarei em ti.
Em Deus, cuja palavra eu louvo,
em Deus eu confio e não temerei.
Que poderá fazer-me o simples mortal?
- Salmo 56:3-4

A vida é uma jornada, e ao longo do caminho encontramos flores e espinhos. É fácil confiar no cuidado e no amor de Deus quando tudo parece estar bem. Mas é muito mais difícil manter a confiança quando os buracos aparecem e as estradas parecem fechar. O que fazemos quando a doença ou o desemprego atacam? Como reagimos às injustiças que os outros cometem contra nós?
A Bíblia nos encoraja a continuar confiando em Deus, mesmo quando chegam os momentos difíceis da vida. Estabeleça um relacionamento forte com Deus em momentos de silêncio e você se sentirá mais confiante e em paz ao enfrentar os desafios do caminho. Conhecer melhor a Deus e ter uma amizade próxima com Ele nos dá forças para caminhar com esperança, mesmo quando o terreno se torna denso ou rochoso.
Davi, o salmista, sabia o que era viver sob pressão, com inimigos ao seu redor. Contudo, ele pôde declarar com convicção:

Ainda que um exército se acampe contra mim,
meu coração não temerá;
ainda que se declare guerra contra mim,
mesmo assim estarei confiante.
- Salmo 27:3

Não se trata de fingir que não sentimos medo, mas de aprender a confiar em Deus mesmo em meio a momentos difíceis. Confiar não nos isenta dos problemas, mas nos ajuda a lembrar que temos a presença de Deus no meio deles. Quando reconhecemos que Deus está conosco em cada etapa da jornada, podemos seguir em frente com confiança, sabendo que Sua fidelidade nunca falha.
Hoje, não importa em que estágio da sua jornada você esteja, lembre-se: você não está caminhando sozinho. Deus vai com você, e você pode confiar completamente nele. Deus não irá falhar com você!
Veja também: Razões para confiar em Deus em meio às lutas
 
Mas eu, quando estiver com medo,
confiarei em ti.
Em Deus, cuja palavra eu louvo,
em Deus eu confio e não temerei.
Que poderá fazer-me o simples mortal?
- Salmo 56:3-4
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>