<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-27T03:53:34.226405+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>1112f265cf2b52f3cb1f2583cdf9bf0e</id><title>Jesus Cristo é o Senhor! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-27T03:53:34.226562+00:00</updated><content>Por isso Deus o exaltou
à mais alta posição
e lhe deu o nome que está acima de todo nome,
para que ao nome de Jesus
se dobre todo joelho,
nos céus, na terra
e debaixo da terra,
e toda língua confesse que Jesus Cristo é o Senhor,
para a glória de Deus Pai.
- Filipenses 2:9-11

Muitas pessoas admiram Jesus e falam dele como um homem exemplar, um grande profeta digno de ser estudado e seguido. No entanto, Jesus é muito mais do que isso: Jesus é Deus!
Quando Jesus esteve na Terra, curou os doentes, expulsou demônios, multiplicou pães e peixes e realizou grandes milagres. Mas o mais maravilhoso é o fato de que ele transformou milhares de corações, dando esperança e salvação a cada um deles. Ele pôde fazer isso porque é Deus, o Rei dos reis e Senhor dos senhores. Não há ninguém como ele!
Até hoje, Jesus continua vivo, continuando a salvar, curar e transformar vidas. Ele é Deus, Ele é o Senhor, e por meio d'Ele somos salvos. Somente por meio de Jesus podemos viver com a certeza do perdão dos nossos pecados e da vida eterna. Ele é a nossa esperança.

Não há salvação em nenhum outro, pois, debaixo do céu não há nenhum outro nome dado aos homens pelo qual devamos ser salvos".
- Atos 4:12

Agradeçamos a Deus por Jesus e pela salvação que recebemos por meio d'Ele. Louvemos o Senhor por tudo o que Ele faz por nós todos os dias e escolhamos segui-Lo e servi-Lo para sempre. Neste mundo tão cheio de confusão, Ele é a nossa paz.
Diante de qualquer dificuldade e luta em sua vida, declare que Jesus é Senhor e que, n'Ele, você é salvo. Viva cada dia sob o Seu senhorio, reconheça-O como seu Deus e dê-Lhe toda a glória em meio às suas vitórias. Em Jesus, sua vida tem um futuro eterno de vida e paz!
Veja também: Jesus é Deus: 7 verdades bíblicas que confirmam essa verdade.
 
Por isso Deus o exaltou
à mais alta posição
e lhe deu o nome que está acima de todo nome,
para que ao nome de Jesus
se dobre todo joelho,
nos céus, na terra
e debaixo da terra,
e toda língua confesse que Jesus Cristo é o Senhor,
para a glória de Deus Pai.
- Filipenses 2:9-11
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>