<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-15T03:42:59.713523+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>d5a92cbdec591f2e92edb90e65879490</id><title>A derrota que se revelou a maior vitória do mundo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-15T03:42:59.713683+00:00</updated><content>Mas em todas estas coisas somos mais que vencedores, por meio daquele que nos amou.
- Romanos 8:37 

Quando olhamos para a cruz, aos olhos humanos, tudo parecia uma grande derrota. O Filho de Deus, pregado, sangrando e exposto à vergonha diante da multidão, parecia ter chegado ao fim da sua missão. Os discípulos se dispersaram, a esperança parecia ter morrido junto com Ele, e os inimigos celebraram como se tivessem vencido. No entanto, aquilo que parecia o ponto final era, na verdade, o maior recomeço da história.
Na cruz, Jesus assumiu sobre Si os nossos pecados, nossas dores e condenações. Ele desceu ao lugar mais profundo da humilhação para que pudéssemos ser levantados à posição mais alta em Deus. O aparente fracasso foi, na realidade, a consumação do plano perfeito do Pai. O diabo pensou que havia vencido, mas foi justamente ali que sua derrota foi decretada para sempre.
A ressurreição de Cristo confirmou que a cruz não foi sinal de fraqueza, mas de amor incondicional e poder absoluto. Por meio de Seu sacrifício, fomos reconciliados com Deus e recebemos vida abundante. O que parecia fim tornou-se o início de uma nova aliança, marcada não por obras humanas, mas pela graça de Deus.
Isso nos ensina que, muitas vezes, nossas aparentes derrotas podem ser instrumentos para revelar vitórias maiores. Quando confiamos em Cristo, até as perdas e lutas mais dolorosas podem se transformar em testemunhos de superação e fé.
Hoje, quando enfrentamos momentos em que tudo parece perdido, podemos olhar para a cruz e lembrar: não há derrota definitiva para aqueles que estão em Cristo. Porque Aquele que venceu a morte também nos fez vencedores n’Ele.
Na cruz, a derrota se revelou como a maior vitória que o mundo já viu e essa vitória agora pertence a nós, pertence a você.

Conheça mais sobre a história de Jesus.
 
Mas em todas estas coisas somos mais que vencedores, por meio daquele que nos amou.
- Romanos 8:37 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>