<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-23T04:05:36.983434+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ea199ea56041ca2e09c7e2865e2b7acc</id><title>Sem medo do futuro - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-23T04:05:36.983614+00:00</updated><content>Reveste-se de força e dignidade;
sorri diante do futuro.
- Provérbios 31:25


Senhor, tu és a minha porção e o meu cálice;
és tu que garantes o meu futuro.
- Salmo 16:5

Se passamos muito tempo assistindo ao noticiário ou falando sobre o que está acontecendo ao nosso redor, podemos sentir um sentimento estranho crescendo em nossos corações: o medo. A situação mundial parece estar indo de mal a pior. Mas não é só isso. Todos nós temos lutas e problemas pessoais.
Quando o fardo parece muito pesado, devemos lembrar que nosso Deus é todo-poderoso e tem tudo sob Seu controle. Ele cuida de Seus filhos e Seu propósito é bom. Nada que acontece escapa de Suas mãos; podemos confiar em Seu amor e poder, e até sorrir porque sabemos o final da história: Jesus é o vencedor!
Se houver uma situação pesando em seu coração, leve-a aos pés do Senhor. Entregue a Ele seus fardos e medos e peça a Ele que o ajude a sentir Sua presença, a descansar em Sua paz e a lembrar que o futuro está em Suas mãos. Ele pode guardá-lo e protegê-lo. Ele pode ajudá-lo a sentir paz e a vencer, porque Ele já venceu. Ele já venceu o maligno, e o futuro que aguarda todos os seus filhos é de paz, alegria, amor e todas as coisas boas que Deus preparou para nós.

Por essa causa também sofro, mas não me envergonho, porque sei em quem tenho crido e estou bem certo de que ele é poderoso para guardar o que lhe confiei até aquele dia.
- 2 Timóteo 1:12

Apegue-se ao Senhor e lembre-se de que Ele está com você em todos os momentos. Ele é poderoso o suficiente para ajudá-lo hoje, restaurando sua fé e confiança nEle. Com o coração repleto da Sua presença, você não viverá com medo do futuro.
Veja também: Versículos de esperança para o futuro
 
Reveste-se de força e dignidade;
sorri diante do futuro.
- Provérbios 31:25
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>