<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-28T03:48:54.777500+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>f74652aeaec1f0e4dfa34da7a0529912</id><title>Levantando um clamor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-28T03:48:54.777687+00:00</updated><content>Cla­me a mim e eu responderei e direi a você coisas grandiosas e insondáveis que você não conhece".
- Jeremias 33:3

Há momentos em que o silêncio parece mais alto do que qualquer palavra que poderíamos pronunciar. Situações que nos pressionam, nos desafiam e nos fazem questionar o próximo passo. É justamente nesses instantes que Deus nos chama a levantar um clamor, não como um gesto de desespero, mas como uma declaração de fé.
Clamar é reconhecer que nossas forças são limitadas, mas a graça d’Ele é inesgotável. Quando abrimos nossos lábios e derramamos diante do Senhor aquilo que pesa em nosso coração, estamos dizendo: “Pai, eu confio em Ti mais do que em mim mesmo.” E Deus, que é rico em misericórdia, não ignora o clamor sincero de Seus filhos.
Talvez você esteja enfrentando uma luta que parece não ter fim. Talvez suas orações pareçam não ultrapassar o teto. Mas saiba disso: enquanto você ora, Deus trabalha. Ele move os céus, abre caminhos que seus olhos ainda não conseguiram enxergar e transforma cenários que pareciam definitivos.
Levantar um clamor é reacender a chama da esperança. É declarar que, mesmo em meio à dor, existe um propósito sendo escrito. É acreditar que o Deus que abriu o mar, que ressuscitou mortos, que curou enfermos e renovou forças, continua operando hoje.
Não permita que o medo silencie sua voz. Clame com ousadia, com confiança, com fé. Não importa o tamanho da luta; importa o tamanho do Deus que peleja por você. Quando o clamor sobe, a resposta desce. Quando o coração se rende, a graça se derrama.
Hoje, escolha levantar seu clamor. Fale com Deus como quem fala com um Pai amoroso. Abra seu coração, entregue seus medos e permita que Ele fortaleça sua alma. Pois aquele que clama não fica desamparado, mas fica sustentado pelas mãos do Todo-Poderoso.
Veja também: Como se aproximar de Deus segundo a Bíblia: 8 práticas importantes
 
Cla­me a mim e eu responderei e direi a você coisas grandiosas e insondáveis que você não conhece".
- Jeremias 33:3
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>