<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-17T03:52:28.704115+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>4b5bc60ae4a30394c1ac5f7159347bbf</id><title>Um só caminho - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-17T03:52:28.704272+00:00</updated><content>Há um ditado popular que diz que todos os caminhos levam a Roma. Isso significa que há muitas maneiras de alcançar o mesmo resultado. Você pode voar para Roma do Brasil, Angola ou Portugal. Ou pode dirigir até Roma da Suíça, França ou Croácia. Seja de avião, barco, carro ou qualquer outro meio de transporte, mais cedo ou mais tarde você chegará a Roma... assim dizem.
Algumas pessoas aplicam isso a Deus e dizem que todos os caminhos levam a Deus. No entanto, a Bíblia é muito clara: Jesus é o único caminho para o Pai. É somente por meio de Jesus que somos salvos. Jesus é o caminho para Deus e, por meio dele, somos perdoados de todos os erros que cometemos.

Pois o salário do pecado é a morte, mas o dom gratuito de Deus é a vida eterna em Cristo Jesus, nosso Senhor.
- Romanos 6:23

Jesus é o presente que Deus nos deu, e nele temos vida! Sem Jesus, o destino eterno da humanidade seria a morte eterna. Mas Deus, em seu infinito amor, enviou Jesus ao mundo para que, por meio dele, pudéssemos ser salvos.
Todos que aceitam Jesus como Senhor e Salvador podem viver livres do medo do castigo eterno e da separação de Deus. É graças ao sacrifício de Jesus na cruz que podemos ter acesso ao Pai e ter a certeza de que estaremos com Ele por toda a eternidade.
Se você já recebeu Jesus em sua vida, reserve um momento para agradecê-Lo por abrir o caminho para o Pai e lhe dar a certeza da vida eterna. Você já recebeu o maior presente!
Mas se você ainda não recebeu Jesus em seu coração, pode fazê-lo agora mesmo. Ele está esperando por você de braços abertos, ansioso para tê-lo como Seu filho por toda a eternidade. Não O rejeite; Ele é o único caminho para Deus!
Veja também: Eu sou o caminho, a verdade e a vida (Estudo Bíblico)
 
Pois o salário do pecado é a morte, mas o dom gratuito de Deus é a vida eterna em Cristo Jesus, nosso Senhor.
- Romanos 6:23
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>