<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-14T03:41:11.499541+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>4ca41d7b1889deee73ef103e241b24a2</id><title>Não tenha medo! Encontre coragem em Deus! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-14T03:41:11.499707+00:00</updated><content>Sentir medo é normal. Todos sentem medo. Mas você não precisa ser dominado pelo medo. Para obedecer a Deus você precisa de coragem: para falar sobre Jesus, para enfrentar zombaria, para ser diferente...
Essa coragem vem do Espírito Santo. Deus está com você! Creia nisso e você encontrará coragem para fazer a vontade de Deus.

Pois Deus não nos deu espírito de covardia, mas de poder, de amor e de equilíbrio.
- 2 Timóteo 1:7

O versículo 2 Timóteo 1:7 nos inspira sobre a fé e o poder de Deus. Paulo escreve a Timóteo destacando como o Espírito Santo dá coragem aos crentes.
A primeira parte do versículo destaca que os filhos de Deus não devem viver com medo, mas sim com força, dando-lhes coragem para enfrentar desafios. Essa força não vem só deles, mas da presença divina.
A segunda parte ressalta o papel crucial do amor. O amor é o que transforma o medo em coragem, e ações motivadas por amor têm resultados duradouros e significativos.
Por fim, a moderação aparece como equilíbrio entre força e compaixão. Não se trata apenas de agir com poder, mas também com sabedoria e discernimento.
Assim, 2 Timóteo 1:7 convida os crentes a viverem com confiança, amor e equilíbrio, lembrando que o Espírito neles é mais forte que qualquer desafio. Essas palavras continuam a encorajar todos que buscam viver uma vida autêntica e centrada em Deus.
Você quer ter coragem para fazer a vontade de Deus?
Encontre coragem nesses versículos.
 
Luz do mundo - explicação e significado
Razões para confiar em Deus nas dificuldades
Salmos de proteção: Deus é o seu livramento

 
Pois Deus não nos deu espírito de covardia, mas de poder, de amor e de equilíbrio.
- 2 Timóteo 1:7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>