<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-19T03:46:27.974305+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>4422016807a96ce31bf15a89f332f888</id><title>Fazendo o bem sem se cansar - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-19T03:46:27.974459+00:00</updated><content>E não nos cansemos de fazer o bem, pois no tempo próprio colheremos, se não desanimarmos.
- Gálatas 6:9

A vida cristã é marcada por desafios diários. Muitas vezes, ao praticarmos o bem, não vemos resultados imediatos. Ajudamos alguém, oferecemos uma palavra de consolo, oramos por um necessitado ou estendemos a mão em meio à dificuldade, mas parece que nada muda. Nesses momentos, o coração pode se entristecer e a tentação de desistir surge. É justamente por isso que o apóstolo Paulo nos exorta: não devemos nos cansar de fazer o bem!
Fazer o bem não significa apenas grandes gestos; muitas vezes, são atitudes simples, quase imperceptíveis, que têm valor eterno. Um sorriso, uma palavra de encorajamento, um ato de generosidade ou mesmo a paciência em suportar alguém são sementes lançadas em terreno fértil. Ainda que não vejamos os frutos de imediato, Deus vê. Ele é fiel para recompensar cada gesto de amor realizado em Seu nome.
O inimigo tenta desanimar o cristão, colocando dúvidas e pensamentos de que nada vale a pena. Contudo, a Palavra nos lembra que existe um “tempo próprio” para a colheita. Assim como o agricultor semeia e espera com paciência até que a terra produza, também nós precisamos confiar no tempo de Deus. O bem que fazemos não se perde; cada ato realizado em Cristo é registrado diante do Senhor.
Não permita que o cansaço ou a falta de reconhecimento o impeçam de perseverar. Lembre-se de que Jesus, nosso maior exemplo, nunca se cansou de amar, mesmo diante da rejeição e da cruz. Se permanecermos firmes, colheremos frutos de justiça, alegria e vidas transformadas.
Continue fazendo o bem. No tempo certo, Deus mostrará que cada esforço valeu a pena, e a colheita será abundante.
Veja também: Versículos sobre Fazer o Bem
 
Versículos de fé e esperança que vão alegrar seu dia
Versículos para encontrar ânimo em tempos difíceis
Passando da angústia para a vitória

 
E não nos cansemos de fazer o bem, pois no tempo próprio colheremos, se não desanimarmos.
- Gálatas 6:9
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>