<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-02T03:38:47.707107+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>b88265e8dfe937e49bbe269e34f01e5d</id><title>Renove seu espírito e recupere a sua alegria - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-02T03:38:47.707265+00:00</updated><content>Cria em mim um coração puro, ó Deus,
e renova dentro de mim um espírito estável.
Não me expulses da tua presença
nem tires de mim o teu Santo Espírito.
Devolve-me a alegria da tua salvação
e sustenta-me
com um espírito pronto a obedecer.
- Salmo 51:10-12 

Há muitas coisas que podem enfraquecer o nosso espírito e roubar a nossa alegria. Problemas familiares, dificuldades econômicas, incertezas quanto ao futuro, problemas de saúde... São tantos fardos acumulados sobre os nossos ombros! Mas, embora estas situações possam ser muito difíceis de suportar, o pior fardo é o do pecado não confessado.
David, o grande personagem bíblico, viveu isso em primeira mão. Após cometer adultério e planejar o assassinato de um homem bom, Deus enviou o profeta Natã para confrontar Davi. O resultado? Davi confessou seu pecado e se arrependeu. Ao receber o perdão e a restauração de Deus, o espírito de Davi foi liberto do grande peso do pecado e encheu-se novamente da alegria do Senhor.
A restauração de Deus traz significado e novo propósito às nossas vidas. Davi, após seu arrependimento sincero, recebeu perdão e experimentou uma profunda transformação. Seu coração, antes carregado de culpa e vergonha, foi renovado pela graça divina. Da mesma forma, quando apresentamos nossas falhas diante de Deus com humildade e sinceridade, ele nos restaura e nos dá a oportunidade de começar de novo.
Se você sente que seu espírito está cansado, se o peso do pecado ou das preocupações roubou sua alegria, lembre-se que Deus está pronto para te renovar. Não há fardo pesado demais nem pecado grande que Sua graça não possa cobrir. Aproxime-se dele com um coração sincero, confesse o que o aflige e permita que o amor dele o restaure. Na sua presença há plenitude de alegria e no seu perdão encontramos a verdadeira liberdade. 
Hoje é um bom dia para renovar o espírito e recuperar a alegria. Dê a Deus tudo o que o pesa e confie em sua promessa de fazer novas todas as coisas. Assim como fez com Davi, Deus pode restaurar você e encher sua vida de propósito e esperança. 
Saiba mais sobre a história de Davi.
 
Cria em mim um coração puro, ó Deus,
e renova dentro de mim um espírito estável.
Não me expulses da tua presença
nem tires de mim o teu Santo Espírito.
Devolve-me a alegria da tua salvação
e sustenta-me
com um espírito pronto a obedecer.
- Salmo 51:10-12 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>