<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-14T04:03:52.478903+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>f8e0041197d1384af4fcc8436023442b</id><title>O que Cristo fez por mim - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-14T04:03:52.479062+00:00</updated><content>Fui crucificado com Cristo. Assim, já não sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. A vida que agora vivo no corpo, vivo-a pela fé no filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.
- Gálatas 2:20

Muitas vezes, com o passar do tempo e em meio às nossas tarefas diárias, podemos cair na rotina espiritual e esquecer nosso primeiro amor. Tudo aquilo que nos encorajava e nos enchia de alegria no início pode ficar em segundo plano, ou mesmo que continuemos a praticá-lo, pode perder parte do seu brilho. Isso não deveria acontecer.
Cada vez que lemos a Bíblia, conversamos com Deus, cantamos e louvamos o Senhor, deve ser um momento especial em que nosso espírito se renova e nosso relacionamento com Deus se fortalece. Mas precisamos ser intencionais. Como qualquer relacionamento, o nosso relacionamento com Deus precisa ser nutrido.
Uma maneira eficaz de manter viva a chama do nosso amor por Deus é lembrar o que Cristo fez por nós. Jesus, por amor, se dispôs a ir para a cruz. Ele deu a sua vida para que pudéssemos viver livres do poder do pecado e da morte. Lembrar dessa verdade ajuda a manter vivo o nosso amor por Ele.
Quando nos lembramos de que Jesus tomou o nosso lugar, carregou a nossa culpa, derramou o seu sangue e abriu um novo caminho para nos aproximarmos do Pai com confiança, o nosso amor se reacende. A cruz nos lembra quem éramos sem Ele e quem somos agora, graças ao Seu sacrifício de amor. Contemplar Cristo crucificado nos faz lembrar do maior amor que existe.
Portanto, aproveite a oportunidade que este novo dia oferece. Aproxime-se de Deus com sinceridade e renove sua comunhão com Ele. Não permita que a correria do dia a dia ou o cansaço apaguem o que Deus acendeu em você. Faça da presença dEle o seu refúgio diário, o seu porto seguro, a sua fonte constante de vida. Dê prioridade a Deus, mantenha o seu coração aberto à Sua presença e você verá como o seu espírito se encherá de paz.
Lembre-se hoje do que Cristo fez por você e desfrute do belo relacionamento que Ele restaurou na cruz.
Veja também: Versículos sobre primeiro amor.
 
Fui crucificado com Cristo. Assim, já não sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. A vida que agora vivo no corpo, vivo-a pela fé no filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.
- Gálatas 2:20
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>