<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-10T03:54:21.974403+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>2cba6ef3d5f030e1dd1e541566d37398</id><title>Quando o corpo cansa, a gratidão renasce - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-10T03:54:21.974593+00:00</updated><content>E não nos cansemos de fazer o bem, pois no tempo próprio colheremos, se não desanimarmos.
- Gálatas 6:9

O desânimo é uma sombra que, em algum momento, toca o coração de todos nós. Ele chega silencioso, sussurrando que nada vale a pena, que os esforços são inúteis, que Deus se esqueceu de nós. Mas a verdade é que o desânimo não é o fim, é um desafio à renovação da fé.
Quando tudo parece pesado demais, é o momento exato de olhar para o alto e lembrar que o Senhor continua no controle, ainda que nossos olhos não consigam ver o caminho completo.
Superar o desânimo não significa ignorar a dor ou fingir força. Significa reconhecer nossa fragilidade e permitir que Deus nos sustente com Sua graça. É entender que cada dificuldade é uma oportunidade para crescer em paciência, humildade e confiança. O mesmo Deus que superou o desânimo, a traição e a violência é o mesmo que derrama esperança aos corações cansados.
A gratidão é uma das armas mais poderosas contra o desânimo. Quando escolhemos agradecer, mesmo em meio às lutas, mudamos o foco do que falta para o que já temos. Passamos a enxergar a fidelidade de Deus nas pequenas coisas: no fôlego de vida, no pão de cada dia, no amor das pessoas ao nosso redor. A gratidão reacende a chama da fé, lembrando-nos de que o mesmo Deus que nos sustentou até aqui continuará cuidando de nós.
Quando o desânimo bater à porta, feche os olhos e agradeça. Agradeça pelo que foi, pelo que é e pelo que ainda virá. Porque, enquanto houver gratidão, haverá força; enquanto houver fé, haverá caminho.
Deus transforma o cansaço em coragem e o desânimo em esperança. E é na gratidão que o coração encontra descanso e um recomeço.
Veja também: 8 formas de mostrar sua gratidão.
 
E não nos cansemos de fazer o bem, pois no tempo próprio colheremos, se não desanimarmos.
- Gálatas 6:9
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>