<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-26T03:53:05.504836+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8bdb624910f9b24d2175f9bf30ab5b39</id><title>Ele é insubstituível - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-26T03:53:05.504984+00:00</updated><content>Vivemos em um tempo de muitas opções. As pessoas trocam produtos, empregos e até relacionamentos com facilidade. No entanto, há uma verdade eterna e imutável: Jesus Cristo é insubstituível. 

Respondeu Jesus: "Eu sou o caminho, a verdade e a vida. Ninguém vem ao Pai, a não ser por mim.
- João 14:6 

Quando Jesus declarou ser o caminho, a verdade e a vida, Ele não se colocou como uma alternativa entre muitas. Ele afirmou ser o único caminho para Deus. Nenhuma filosofia, religião ou esforço humano pode preencher o vazio que há no coração do homem. Somente Cristo pode nos reconciliar com o Pai, porque somente Ele pagou o preço pelos nossos pecados na cruz.
Em um mundo que tenta relativizar tudo, é essencial reafirmar que Jesus é único. Ele não é apenas um bom mestre, um profeta ou um exemplo de moralidade. Ele é o Filho de Deus, o Cordeiro que tira o pecado do mundo. Sua obra redentora é suficiente e perfeita, e nada pode ser adicionado a ela.
Tentar substituir Jesus por outra fonte de sentido, salvação ou paz é como tentar viver sem ar. Nada mais satisfaz. Nem riquezas, nem sucesso, nem conhecimento. Só Ele oferece descanso verdadeiro à alma cansada, cura para o quebrantado e esperança para o perdido.
Muitos já tentaram apresentar alternativas ao evangelho, mas nenhuma resistiu ao tempo ou ao coração humano. Só em Jesus encontramos perdão, nova vida e a certeza da eternidade. Ele é o centro da história, o fundamento da fé e a rocha inabalável em meio às tempestades da vida.
Diante disso, somos desafiados a nos render totalmente a Ele, a reconhecer que não há outro nome dado entre os homens pelo qual devamos ser salvos (Atos 4:12). Ele é insubstituível. Que o nosso coração jamais procure substitutos, mas se mantenha firme na fé, confiando unicamente naquele que vive e reina para sempre.
Jesus é tudo!
Veja também: Eu sou o caminho, a verdade e a vida (Estudo Bíblico)
 
Respondeu Jesus: "Eu sou o caminho, a verdade e a vida. Ninguém vem ao Pai, a não ser por mim.
- João 14:6 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>