<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-30T04:48:05.643198+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>632edafc50d410ef9aa26f20846e3c40</id><title>À sombra do escudo do Senhor - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-30T04:48:05.643362+00:00</updated><content>O Senhor é a minha luz e a minha salvação;
de quem terei temor?
O Senhor é o meu forte refúgio;
de quem terei medo?
- Salmos 27:1

A história de Davi nos ensina que a verdadeira proteção não vem da força humana, das armas ou das circunstâncias favoráveis, mas de uma confiança constante em Deus. Desde os campos de pastagem até o trono de Israel, Davi enfrentou perigos reais: leões, ursos, gigantes, perseguições e traições. Ainda assim, em cada etapa, ele escolheu se refugiar no Senhor.
Quando Davi enfrentou Golias, não confiou em armaduras nem em espadas, mas no nome do Senhor dos Exércitos. Ele sabia que a proteção de Deus não é ausência de batalha, mas presença de d'Ele no meio dela. Da mesma forma, quando fugia de Saul, mesmo tendo oportunidade de se vingar, Davi preferiu esperar em Deus. Ele entendeu que estar sob a proteção do Altíssimo também significa obedecer, mesmo quando o medo e a injustiça tentam nos dominar.
Buscar a proteção de Deus exige intimidade. Davi era um homem segundo o coração de Deus porque falava com Ele com sinceridade, arrependia-se quando errava e louvava mesmo em meio à dor. Nos Salmos, vemos um coração que clama, confia e descansa. Ali aprendemos que a proteção divina é fortalecida na oração, na Palavra e na dependência diária do Senhor.
Hoje, assim como Davi, somos chamados a escolher onde colocamos nossa confiança. Em tempos de incerteza, a proteção de Deus se revela quando decidimos correr para Ele, e não para soluções imediatas. Ele continua sendo escudo, fortaleza e refúgio seguro para aqueles que O buscam de todo o coração.
Que aprendamos com Davi a nos esconder sob as asas do Senhor, certos de que, mesmo em meio às lutas, estamos guardados por um Deus fiel, poderoso e presente.
Saiba mais sobre a história de Davi
 
O Senhor é a minha luz e a minha salvação;
de quem terei temor?
O Senhor é o meu forte refúgio;
de quem terei medo?
- Salmos 27:1
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>