<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-08T04:06:13.295172+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>3fdd97d29ff4cff7a83a7db6b17adbee</id><title>Ser mais que ter - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-08T04:06:13.295366+00:00</updated><content>Então lhes disse: "Cuidado! Fiquem de sobreaviso contra todo tipo de ganância; a vida de um homem não consiste na quantidade dos seus bens".
- Lucas 12:15

Vivemos em um tempo em que somos incentivados a medir o nosso valor pelo que temos: bens, conquistas, status e aparência. Desde cedo, aprendemos que possuir mais parece significar ser mais. No entanto, Jesus nos convida a olhar para a vida por uma perspectiva diferente, mais profunda e libertadora. Ele nos chama a priorizar o ser antes do ter.
Ser mais do que ter é reconhecer que nossa identidade não está no que acumulamos, mas em quem somos diante de Deus.
Somos filhos amados, criados à Sua imagem, chamados a viver em comunhão, simplicidade e propósito. Quando colocamos o coração nas coisas materiais, corremos o risco de nos tornarmos escravos delas, vivendo em constante comparação e insatisfação.
Jesus viveu de forma simples, mas Sua vida foi plena de amor, serviço e significado. Ele ensinou que o verdadeiro tesouro está no céu, onde nada pode ser roubado ou destruído. Isso não significa desprezar o trabalho ou os bens, mas compreender que eles são meios, não o fim. Tudo o que temos deve servir ao bem, à partilha e à glória de Deus.
Ser mais do que ter também envolve cultivar virtudes que não se compram: fé, humildade, gratidão, perdão e amor ao próximo. Essas riquezas transformam o coração e fortalecem os relacionamentos. Quando escolhemos viver assim, descobrimos uma alegria que não depende das circunstâncias.
Que possamos, a cada dia, perguntar a nós mesmos: estou vivendo para acumular ou para amar? Ao buscar primeiro o Reino de Deus, aprendemos que a verdadeira plenitude não está em possuir mais coisas, mas em nos tornarmos mais semelhantes a Cristo, vivendo uma fé simples, sincera e cheia de esperança.
Veja também: 9 frutos do Espírito que vão transformar sua vida
 
Então lhes disse: "Cuidado! Fiquem de sobreaviso contra todo tipo de ganância; a vida de um homem não consiste na quantidade dos seus bens".
- Lucas 12:15
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>