<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-20T04:10:20.091793+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ca83ec60dd0e00025128b2227dd7dc22</id><title>Obedeça às instruções de Deus, confie e você terá vitória - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-20T04:10:20.091951+00:00</updated><content>Naquela noite, o Senhor disse a Gideão: "Levante-se e desça ao acampamento, pois vou entregá-lo nas suas mãos.
- Juízes 7:9

Às vezes, Deus nos chama para a batalha, mas Ele nos dá instruções que não parecem muito lógicas. Isso aconteceu com Gideão, a figura bíblica que alcançou uma grande vitória com um exército de apenas 300 homens.
Deus escolheu Gideão para libertar o povo da opressão dos midianitas. Os israelitas estavam desesperados diante da crueldade midianita, mas se sentiam impotentes; não sabiam o que fazer. Finalmente, decidiram clamar ao Senhor.

Por causa de Midiã, Israel empobreceu tanto que os israelitas clamaram por socorro ao Senhor.
- Juízes 6:6

Deus ouviu seus clamores e prometeu libertação sob a liderança de Gideão. Mas a glória não seria deles, mas de Deus. Deus lhes deu instruções um tanto peculiares: o exército seria composto por apenas 300 homens, e eles usariam trombetas e jarros com tochas dentro como “armas”.
Obedecendo às instruções de Deus, mesmo sem entendê-las, Gideão e o exército israelita foram vitoriosos. O Senhor os guiou, eles obedeceram e venceram!
Se você está enfrentando dificuldades na vida, pare e ouça o que o Senhor está lhe dizendo. Clame a Ele e diga o que o está perturbando. Ele o ouvirá e o guiará para a vitória. Ele sabe a melhor maneira de vencer. Ouça Suas instruções, obedeça ao Pai com um coração cheio de fé e você alcançará a vitória.

Confie no Senhor de todo o seu coração
e não se apoie
em seu próprio entendimento;
reconheça o Senhor
em todos os seus caminhos,
e ele endireitará as suas veredas.
- Provérbios 3:5-6

Veja também: Palavras de vitória em meio as lutas
 
Naquela noite, o Senhor disse a Gideão: "Levante-se e desça ao acampamento, pois vou entregá-lo nas suas mãos.
- Juízes 7:9
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>