<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-22T03:44:21.702500+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>c03317c25c0ef38dad1ec848d102e348</id><title>Louve a Deus e lembre-se de suas bênçãos sobre você - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-22T03:44:21.702719+00:00</updated><content>Bendiga o Senhor a minha alma!
Bendiga o Senhor todo o meu ser!
Bendiga o Senhor a minha alma!
Não esqueça nenhuma de suas bênçãos!
- Salmo 103:1-2 


Louvem o Senhor, todas as nações;
exaltem-no, todos os povos!
Porque imenso é o seu amor leal por nós,
e a fidelidade do Senhor dura para sempre.
Aleluia!
- Salmo 117:1-2 

Deus nos abençoa muito todos os dias! Servimos ao Deus generoso que nos ama, cuida de nós e supre as nossas necessidades. Podemos não ter tudo o que desejamos, mas Deus sempre nos provê o que precisamos. Ele merece o nosso louvor e gratidão.
Reserve alguns minutos hoje para lembrar o que Deus fez por você, as bênçãos que você recebeu dEle. Olhe para o céu e agradeça a Ele porque você pode ver a natureza ao seu redor. Ver, ouvir, sentir, cheirar, comer, caminhar, abraçar, conversar, há tantas coisas que fazemos todos os dias automaticamente, e ainda assim são bênçãos de Deus. Muitos não conseguem desfrutar de algumas dessas maravilhas devido a doenças ou outras situações.
Louvemos a Deus por Sua bondade. Enchamos nossos corações de gratidão e nos maravilhamos com o amor constante e fiel de Deus. Quando o louvor enche sua boca, a tristeza perde o poder. Quando a gratidão domina seus pensamentos, a reclamação desaparece. Quando você se lembra da fidelidade de Deus no passado, sua fé se fortalece para o presente e para o que está por vir.
O louvor é a chave que abre a porta para que seu coração se encha de paz, esperança e alegria. Mesmo que as circunstâncias mudem, Deus não muda: Seu amor e misericórdia são eternos. Ele nos sustenta na fraqueza, nos levanta quando caímos e nos renova a cada manhã.
Decida-se a erguer sua voz em adoração ao Senhor. Lembre-se do que Deus fez, confie no que Ele está fazendo e aguarde com alegria o que Ele fará. Louve a Deus e nunca se esqueça de Suas bênçãos sobre você! 
Leia também: As misericórdias do Senhor se renovam a cada manhã
 
Bendiga o Senhor a minha alma!
Bendiga o Senhor todo o meu ser!
Bendiga o Senhor a minha alma!
Não esqueça nenhuma de suas bênçãos!
- Salmo 103:1-2 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>