<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-21T04:04:55.342399+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8026b392a10c22f9cc10279654aa7616</id><title>Quem é Jesus para mim? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-21T04:04:55.342551+00:00</updated><content>Mas o anjo lhe disse: "Não tenha medo, Maria; você foi agraciada por Deus! Você ficará grávida e dará à luz um filho, e lhe porá o nome de Jesus. Ele será grande e será chamado Filho do Altíssimo.
O Senhor Deus lhe dará o trono de seu pai Davi, e ele reinará para sempre sobre o povo de Jacó; seu Reino jamais terá fim".
- Lucas 1:30-33


Mas, depois de ter pensado nisso, apareceu-lhe um anjo do Senhor em sonho e disse: "José, filho de Davi, não tema receber Maria como sua esposa, pois o que nela foi gerado procede do Espírito Santo. Ela dará à luz um filho, e você deverá dar-lhe o nome de Jesus, porque ele salvará o seu povo dos seus pecados".
- Mateus 1:20-21

Para Maria e José, Jesus era seu filho amado, um presente de Deus. Mas ambos sabiam que Jesus era muito mais do que isso. Mesmo antes de seu nascimento, eles sabiam que Jesus veio com uma missão incomparável: salvar o mundo de seus pecados! Embora o tenham visto como um recém-nascido, criado, disciplinado e alimentado, eles tinham certeza de que Jesus não era um ser humano comum: ele era Deus encarnado!
Nós também já ouvimos falar de Jesus e precisamos entender quem ele foi e quem ele é. Será que o vemos apenas como uma figura histórica importante? Será que o admiramos como o profeta ungido de Deus? Ou será que tivemos uma experiência real com ele e recebemos a salvação, o perdão e a vida eterna que só ele pode nos dar?
A Bíblia deixa claro que Jesus é Deus e que não há salvação em nenhum outro (Atos 4:12). No entanto, esse conhecimento não pode permanecer apenas em nossas mentes: ele precisa impactar nossos corações. Ter um encontro pessoal com Jesus transforma a maneira como vivemos. Quando o reconhecemos como Senhor e Salvador, deixamos de depender unicamente da nossa própria força e aprendemos a confiar plenamente na Sua graça.
Jesus veio não apenas para nos salvar do pecado, mas para caminhar conosco todos os dias. Ele quer curar as nossas feridas, dar-nos esperança e oferecer-nos uma nova vida que começa aqui e agora e se estende pela eternidade.
Hoje, Jesus continua a te chamar, convidando-te a conhecê-lo pessoal e profundamente. A tua resposta a esse chamado definirá a tua fé e o teu destino. Portanto, examina o teu coração hoje e pergunta-te honestamente: Quem é Jesus para mim?
Veja também: O nascimento de Jesus: a história explicada
 
Mas o anjo lhe disse: "Não tenha medo, Maria; você foi agraciada por Deus! Você ficará grávida e dará à luz um filho, e lhe porá o nome de Jesus. Ele será grande e será chamado Filho do Altíssimo.
O Senhor Deus lhe dará o trono de seu pai Davi, e ele reinará para sempre sobre o povo de Jacó; seu Reino jamais terá fim".
- Lucas 1:30-33
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>