<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-25T03:37:32.710986+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9cc75f8ad5c71ba8bb8ae5a9652ef4a1</id><title>Deus de aliança, Deus de promessa - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-25T03:37:32.711146+00:00</updated><content>Saibam, portanto, que o Senhor, o seu Deus, é Deus; ele é o Deus fiel, que mantém a aliança e a bondade por mil gerações daqueles que o amam e obedecem aos seus mandamentos.
- Deuteronômio 7:9

O nosso Deus é um Deus que não falha. Ele não é homem para mentir, nem filho do homem para se arrepender. Quando Ele fala, cumpre; quando promete, realiza. Essa verdade deve encher o coração do cristão de esperança e confiança, porque o Senhor é fiel à Sua aliança e ao Seu povo.
Desde os dias de Abraão, vemos o Senhor firmando pactos com Seus filhos. Ele prometeu uma descendência, uma terra e bênção que alcançaria todas as nações. E, no tempo certo, cumpriu cada palavra. Em Cristo, a aliança foi renovada e ampliada, para que todos aqueles que creem possam participar das promessas do Pai.
A fidelidade de Deus não está condicionada às circunstâncias, nem depende das mudanças do mundo. Mesmo quando somos infiéis, Ele permanece fiel, pois não pode negar a Si mesmo. Esse é o fundamento da nossa esperança: um Deus que cumpre o que diz e que vela por Sua Palavra para a realizar.
As promessas do Senhor são luz em meio à escuridão, âncora em tempos de tempestade e direção em momentos de incerteza. Quando tudo ao redor parece ruir, podemos descansar na certeza de que Aquele que prometeu é poderoso para cumprir.
Ser parte da aliança de Deus é também um chamado à obediência e à confiança. Ele nos convida a viver em santidade, a permanecer firmes e a não duvidar. Nossa resposta deve ser de fé, gratidão e perseverança.
Que hoje possamos lembrar: servimos ao Deus da aliança, ao Deus da promessa, que é imutável, eterno e totalmente confiável. Nele não há sombra de variação, mas há graça suficiente e fidelidade sem fim.
Deus cumpre o que promete. E Suas promessas são vida para nós.
Veja também: 10 promessas de Deus
 
Saibam, portanto, que o Senhor, o seu Deus, é Deus; ele é o Deus fiel, que mantém a aliança e a bondade por mil gerações daqueles que o amam e obedecem aos seus mandamentos.
- Deuteronômio 7:9
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>