<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-13T03:46:37.955583+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>d6615ce7fd13e90257483ca5a2152c9e</id><title>Vença a solidão com a ajuda de Deus! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-13T03:46:37.955722+00:00</updated><content>Solidão. Se sentir isolado, sem ninguém que lhe entenda, mesmo em meio a uma multidão. Mas Jesus lhe entende. Jesus viveu como homem e entende todas as suas dificuldades. Ele lhe conhece melhor que ninguém! E mais, Jesus superou a solidão. Ele está do seu lado e tem poder para lhe ajudar a vencer a solidão.
Quando você recebeu o Senhor em seu coração, ele veio para ficar. Deus nunca te abandona e seu amor infinito te envolve.

E assim, pela fé, que Cristo habite no coração de vocês, estando vocês enraizados e alicerçados em amor.
Isto para que, com todos os santos, vocês possam compreender qual é a largura, o comprimento, a altura e a profundidade.
- Efésios 3:17-18

Lembre-se dessa verdade quando se sentir sozinho. O amor de Deus por você é enorme e te envolve. Deus não te abandona, Ele está a apenas uma oração de distância. Erga sua voz a Ele e diga como você se sente. Abra seu coração, sem reservas, para que você possa sentir Seu amor e paz.
Deus também colocou pessoas ao seu redor para acompanhá-lo. Não feche seu coração para os outros. Sim, eles são imperfeitos e cometem erros. Mas relacionamentos são um presente de Deus para você. Fale com Deus para lhe mostrar aquelas pessoas que Ele colocou por perto para encorajá-lo e ajudá-lo.
Você também tem muito a dar. Procure oportunidades de abençoar outras pessoas. Compartilhe com eles o que você recebe do Senhor e torne-se um canal de bênçãos. Quanto mais você abençoa os outros, menos sozinho você se sentirá. Comece a abençoar agora mesmo.
Coisas que podem ajudar a superar a solidão:

Amizades
Comunhão
Oração

Veja mais:
Conselhos para vencer a solidão
 
Amizades
Comunhão
Oração

 
E assim, pela fé, que Cristo habite no coração de vocês, estando vocês enraizados e alicerçados em amor.
Isto para que, com todos os santos, vocês possam compreender qual é a largura, o comprimento, a altura e a profundidade.
- Efésios 3:17-18
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>