<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-15T03:56:40.115509+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>6febc4c06eee6fb9c1ed7745c2ba6eaa</id><title>Sonhe grande: Deus está com você! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-15T03:56:40.115698+00:00</updated><content>O Senhor firma os passos de um homem,
quando a conduta deste o agrada;
ainda que tropece, não cairá,
pois o Senhor o toma pela mão.
- Salmo 37:23-24

Às vezes, deixamos nossos sonhos de lado por medo de fracassar. Pensamos em todas as coisas que podem dar errado e inventamos desculpas para adiar diante da incerteza. No entanto, quando os sonhos vêm de Deus, Ele vai à nossa frente, fortalecendo nossos passos e abrindo o caminho. Cada passo de fé que damos, confiando em Deus, nos aproxima da realização do sonho que Ele colocou em nossos corações.
Isso não significa que não encontraremos obstáculos. A vida é cheia de desafios, mas Deus nos chama para perseverar e lembrar que, com Ele, alcançaremos a meta. Diante de cada obstáculo, podemos recorrer a Ele em busca de ajuda e orientação. Com Ele, a vitória é garantida.
Um dia, olharemos para trás e nos alegraremos com o caminho que trilhamos com o Senhor, um caminho repleto de Sua ajuda, presença e bênçãos. O importante é dar passos constantes à frente, guiados por Ele, mesmo que sejam passos muito pequenos. Ele corrigirá o caminho; só precisamos perseverar e seguir em frente.

Em seu coração
o homem planeja o seu caminho,
mas o Senhor determina
os seus passos.
- Provérbios 16:9

Deus colocou um sonho em seu coração? Não deixe que ele se apague! Vá diante do Senhor. Peça coragem, perseverança e a Sua direção. Fique alerta; Ele lhe mostrará os passos a seguir e, segurando a Sua mão, você poderá seguir em frente até realizar o sonho do seu coração.
E nunca se esqueça de que o Senhor o guia. Ele o sustenta, Ele é fiel e o acompanhará em toda a sua jornada. Você não encontrará melhor companheiro de aventuras no mundo inteiro.
Veja também: Deus nunca nos abandona: 6 versículos para ver que Ele está contigo
 
O Senhor firma os passos de um homem,
quando a conduta deste o agrada;
ainda que tropece, não cairá,
pois o Senhor o toma pela mão.
- Salmo 37:23-24
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>