<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-05T04:56:11.802479+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>bb3ea38ffca40c963d8ffbe24a093a5e</id><title>Lutando contra o ego - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-05T04:56:11.802649+00:00</updated><content>Pois quem quiser salvar a sua vida, a perderá, mas quem perder a sua vida por minha causa, a encontrará.
- Mateus 16:25

Vivemos em um tempo em que o “eu” tem sido colocado no centro de tudo. As pessoas são ensinadas a pensar apenas em si mesmas, em seus desejos, suas vontades e seus próprios interesses.
A sociedade valoriza a individualização extrema, onde cada um busca sua própria felicidade sem se preocupar com o outro. Esse modo de viver, pouco a pouco, nos afasta de Deus e dos princípios ensinados por Jesus.
Quando o ego domina o coração, deixamos de ouvir a voz de Deus. Passamos a confiar apenas em nossas forças e esquecemos que dependemos do Senhor em todas as coisas. A Bíblia nos ensina que fomos criados para viver em comunhão, para compartilhar, servir e amar. No entanto, as tendências atuais nos incentivam a competir, a nos comparar e a buscar reconhecimento pessoal acima de tudo.
Jesus nos mostrou um caminho diferente. Ele viveu com humildade, serviu aos outros e amou até aqueles que o rejeitaram. Seguir a Cristo é aprender a negar o próprio ego todos os dias. É entender que não somos o centro, mas que Deus deve ocupar o primeiro lugar em nossa vida.
A humildade nos aproxima de Deus e das pessoas. Quando somos humildes, reconhecemos nossas falhas e aprendemos a perdoar. Quando compartilhamos, demonstramos amor na prática. Amar o próximo não é apenas um sentimento, mas uma atitude diária de cuidado, respeito e serviço.
Lutar contra o ego não é fácil, mas é necessário. É um exercício diário de oração, entrega e obediência. Quanto mais deixamos Deus agir em nós, mais aprendemos a viver conforme a Sua vontade.
Que possamos escolher o caminho do amor, da humildade e da comunhão, refletindo o caráter de Cristo em um mundo cada vez mais distante desses valores.
Veja também: Os Frutos da Carne e os Frutos do Espírito (Estudo Bíblico)
 
Pois quem quiser salvar a sua vida, a perderá, mas quem perder a sua vida por minha causa, a encontrará.
- Mateus 16:25
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>