<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-18T03:59:36.326642+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>6d9863f11231d43d1e011b9908dfadfe</id><title>Nossa ajuda para viver segundo a vontade de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-18T03:59:36.326803+00:00</updated><content>Ensina-me a fazer a tua vontade,
pois tu és o meu Deus;
que o teu bondoso Espírito
me conduza por terreno plano.
- Salmos 143:10

Como filhos de Deus, ansiamos por viver segundo a Sua vontade e agradá-Lo em todos os momentos. Mas somos humanos e falhamos; algumas lutas parecem insuperáveis.
Graças a Deus que Ele não nos deixou sozinhos nesta missão de viver para Ele. O Seu Espírito Santo, que habita em todos os que aceitaram Jesus como Senhor e Salvador, nos guia pelo caminho da verdade para que possamos viver aquilo que Deus preparou para nós.

Mas, quando o Espírito da verdade vier, ele os guiará a toda a verdade.
- João 16:13a

O Espírito Santo nos dá força para vencer em meio às lutas diárias. Quando nossa força parece se esvair, Ele nos fortalece e nos ajuda a seguir em frente, firmes no Senhor. O Espírito Santo nos mostra o caminho certo e nos ajuda a viver vitoriosamente para a glória de Deus.
Mas, para desfrutar de Sua companhia e orientação, precisamos ser sensíveis à Sua presença e à Sua voz. Isso significa fazer uma pausa em meio ao ruído diário para ouvi-Lo, obedecer à Sua direção e permitir que Ele transforme nossos pensamentos e decisões. O Espírito Santo sempre falará conosco de acordo com a Palavra de Deus, guiando-nos para aquilo que edifica, purifica e honra o Senhor.
Portanto, precisamos buscar intencionalmente a Sua presença a cada dia. Não basta tê-Lo recebido uma vez. Precisamos renovar constantemente nossa comunhão com Ele. Através da oração, da leitura da Palavra e da adoração, nossos corações se enchem de Sua paz, Sua sabedoria e Seu poder. O Espírito Santo deseja nos fortalecer interiormente, nos dar discernimento e nos capacitar para enfrentar qualquer desafio com fé e esperança.
Ao nos rendermos à Sua orientação, descobrimos que a vida em Deus não é pesada nem complicada, mas abundante e cheia de propósito. O Espírito Santo nos conduz a escolhas que nos dão vida, a relacionamentos que nos abençoam e a caminhos que glorificam a Cristo.
Busquemos mais a Sua presença. Confiemos mais profundamente na Sua direção e desfrutaremos da plenitude da vida que o nosso Pai Celestial planejou para nós. Que possamos dizer hoje e sempre: “Espírito Santo, guia-me. Quero viver de acordo com a vontade do meu Deus.”
Veja também: Estudo bíblico sobre o Espírito Santo.
 
Ensina-me a fazer a tua vontade,
pois tu és o meu Deus;
que o teu bondoso Espírito
me conduza por terreno plano.
- Salmos 143:10
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>