<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-10T03:32:51.322060+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>578f86858908c29bdd267e54d3f0a587</id><title>Descanse no Senhor! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-10T03:32:51.322235+00:00</updated><content>A minha alma descansa somente em Deus;
dele vem a minha salvação.
- Salmo 62:1 

Há momentos em que o cansaço parece ser nosso amigo fiel e constante. Sabemos que precisamos de descanso, mas entre as responsabilidades do trabalho, da casa, da família, dos amigos e assim por diante, passamos pela vida exaustos. Nesses momentos, o descanso parece um luxo difícil de encontrar.
Mas não nos cansamos apenas fisicamente. Também carregamos exaustão emocional e espiritual. As exigências da vida podem ser avassaladoras e, muitas vezes, parecem um fardo ainda mais pesado do que o cansaço físico. Onde podemos encontrar descanso? Em Jesus! 

"Venham a mim, todos os que estão cansados e sobrecarregados, e eu darei descanso a vocês.
Tomem sobre vocês o meu jugo e aprendam de mim, pois sou manso e humilde de coração, e vocês encontrarão descanso para as suas almas.
Pois o meu jugo é suave e o meu fardo é leve".
- Mateus 11:28-30 

Ir ao Senhor para contar a Ele como nos sentimos e o que está acontecendo conosco pode ser o primeiro passo para receber o descanso de que tanto precisamos. Podemos falar com Deus a qualquer momento, onde quer que estejamos e não importa como nos sintamos.
Deus está ouvindo e está de braços abertos, esperando que nos voltemos para Ele em busca de Sua intervenção e ajuda. Podemos dizer a Deus: “Não aguento mais”, e ouvi-Lo responder: “A minha graça te basta, pois o poder se aperfeiçoa na fraqueza”. 
Quando estamos fracos, Deus mostra o Seu poder. Lancemos nossos fardos sobre o Senhor, aprendamos a descansar nEle. Reservemos tempo para ir diante dEle e permanecer em Sua presença para receber força renovada de Suas mãos antes de continuar. Descansando nEle, nos tornaremos mais fortes. Aprendamos a descansar no Senhor.
Leia também: Versículos sobre descanso.
 
A minha alma descansa somente em Deus;
dele vem a minha salvação.
- Salmo 62:1 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>