<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-12T04:00:44.785347+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>3c804acfd233695e36a865f935a442cd</id><title>Seguindo os passos do Mestre - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-12T04:00:44.785459+00:00</updated><content>Para isso vocês foram chamados, pois também Cristo sofreu no lugar de vocês, deixando exemplo, para que sigam os seus passos.
- 1 Pedro 2:21

Seguir os passos do Mestre é o maior chamado da vida cristã. Jesus não apenas nos mostrou o caminho para Deus, Ele mesmo é o Caminho, a Verdade e a Vida. Andar como Ele andou significa viver em amor, em obediência ao Pai e em entrega pelos outros. O Mestre não deixou apenas palavras, mas deu o exemplo perfeito de humildade, compaixão e fidelidade.
Ao observarmos sua vida, vemos que Ele se aproximava dos marginalizados, acolhia os rejeitados e tocava os corações com ternura e verdade. Seus passos estavam sempre direcionados a cumprir a vontade do Pai. Isso nos inspira a buscar uma fé prática, que se manifesta em atitudes de misericórdia, perdão e serviço. Seguir Jesus exige renúncia de si mesmo, carregar a cruz diariamente e confiar em Deus em todas as circunstâncias.
Muitas vezes, os passos do Mestre nos conduzem por caminhos estreitos e desafiadores. Ele mesmo afirmou que no mundo teríamos aflições, mas também nos assegurou sua paz. O segredo está em manter os olhos fixos em Cristo, lembrando que Ele venceu o mundo. Quando fraquejamos, podemos lembrar que o Espírito Santo nos fortalece e nos ajuda a permanecer firmes.
Seguir os passos de Jesus não é caminhar sozinhos, mas em comunhão com Ele e com o Corpo de Cristo. Cada gesto de amor, cada palavra de esperança e cada ato de fé são marcas deixadas por aqueles que decidem andar como o Mestre. Assim, nossa vida se torna um reflexo da luz de Cristo no mundo.

Fui crucificado com Cristo. Assim, já não sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. A vida que agora vivo no corpo, vivo-a pela fé no filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.
- Gálatas 2:20

Conheça mais sobre a história de Jesus.
 
Para isso vocês foram chamados, pois também Cristo sofreu no lugar de vocês, deixando exemplo, para que sigam os seus passos.
- 1 Pedro 2:21
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>