<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2024-06-21T04:09:37.583391+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>https://www.bibliaon.com/deus_veio_ao_nosso_encontro/</id><title>Aproxime-se com confiança</title><updated>2024-06-21T04:09:37.590035+00:00</updated><content>Portanto, irmãos, temos plena confiança para entrar no Lugar Santíssimo pelo sangue de Jesus, por um novo e vivo caminho que ele nos abriu por meio do véu, isto é, do seu corpo. Temos, pois, um grande sacerdote sobre a casa de Deus. Assim, aproximemo-nos de Deus com um coração sincero e com plena convicção de fé, tendo os corações aspergidos para nos purificar de uma consciência culpada e os nossos corpos lavados com água pura.
- Hebreus 10:19-22

unca se esqueça da imensa bênção que Cristo Jesus lhe concedeu. Graças ao seu sacrifício na cruz, podeis aproximar-vos diretamente do Pai, com a confiança de que Ele vos ouve e se alegra por passardes tempo na sua presença. Você não precisa de nenhum intermediário. Você também não precisa agendar com antecedência. Seja de dia ou de noite, o seu ouvido está atento à sua voz e à sua oração. O Pai adora ouvir vocês, Ele deseja passar tempo com vocês. Você vai abordá-lo com confiança hoje?

Assim, aproximemo-nos do trono da graça com toda a confiança, a fim de recebermos misericórdia e encontrarmos graça que nos ajude no momento da necessidade.
- Hebreus 4:16

Aproxime-se de Deus hoje, converse com Ele. É um privilégio maravilhoso como filho e Ele não irá rejeitá-lo. Pelo contrário, o coração de Deus se alegra quando seus filhos vêm até ele. Seja qual for a hora, Deus te ouve e te responde. Fale com Ele!
Veja também: Versículos sobre Encontro com Deus: mensagens bíblicas de esperança</content><link href="https://www.bibliaon.com/deus_veio_ao_nosso_encontro/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_para_vencer_a_tentacao/</id><title>Submeta-se a Deus e vença a tentação</title><updated>2024-06-21T04:09:37.590020+00:00</updated><content>Quando a tentação é grande, o conselho que a Bíblia nos dá é fugir. 

Fuja dos desejos malignos da juventude e siga a justiça, a fé, o amor e a paz, com aqueles que, de coração puro, invocam o Senhor.
- 2 Timóteo 2:22 

Reconhecer a sua fraqueza e sair de uma situação perigosa não é motivo para sentir vergonha: é um sinal de sabedoria. Isto é especialmente importante diante da tentação sexual e de outras tentações que podem parecer fortes demais para nós. Evite situações em que você sabe que será tentado. Submeta-se a Deus e você verá como ele o ajudará a vencer sua luta contra o pecado.
Para vencer, você deve manter seu espírito forte no Senhor. Embora a nossa carne possa ser fraca, se mantivermos o nosso espírito firme e cheio da presença de Deus, poderemos enfrentar a tentação porque não estaremos sozinhos: a força que vem de Deus atuará em nós. 

"Vigiem e orem para que não caiam em tentação. O espírito está pronto, mas a carne é fraca."
- Mateus 26:41 

Há uma recompensa para aqueles que perseveram e permanecem firmes em meio à tentação. Submeta-se a Deus e conquiste em seu nome para sua glória. 

Feliz é o homem que persevera na provação, porque depois de aprovado receberá a coroa da vida, que Deus prometeu aos que o amam.
- Tiago 1:12 

Veja Também: Versículos para vencer a tentação</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_vencer_a_tentacao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_sobre_ser_humilde/</id><title>A virtude da humildade</title><updated>2024-06-21T04:09:37.590007+00:00</updated><content>A humildade é um valor fundamental na Bíblia, sendo frequentemente destacada como uma virtude que agrada a Deus. Em Filipenses 2:3-4, por exemplo, encontramos a orientação:

Nada façam por ambição egoísta ou por vaidade, mas humildemente considerem os outros superiores a vocês mesmos.
Cada um cuide, não somente dos seus interesses, mas também dos interesses dos outros.
- Filipenses 2:3-4

Essa passagem ressalta a importância de colocar os interesses dos outros acima dos próprios, demonstrando a humildade como um caminho para a verdadeira grandeza espiritual.
A Bíblia também ensina que a humildade está ligada à dependência de Deus. Em Provérbios 22:4, lemos:

A recompensa da humildade
e do temor do Senhor
são a riqueza, a honra e a vida.
- Provérbios 22:4

Aqui, a humildade é apresentada como uma atitude de reconhecimento da grandeza de Deus e da nossa necessidade constante de Sua orientação.
Ser humilde, de acordo com os ensinamentos bíblicos, envolve reconhecer nossas limitações, praticar a gratidão e servir aos outros com amor. Jesus Cristo, o exemplo máximo de humildade, lavou os pés dos seus discípulos como um ato de serviço humilde, ensinando que a verdadeira liderança está enraizada na disposição de servir aos outros.
Ser humilde, conforme a Bíblia ensina, é ser respeitoso, servir aos outros e depender de Deus. Isso significa sempre buscar crescer espiritualmente e ajudar o próximo. A humildade não só melhora nossos relacionamentos, mas também mostra nossa ligação com os princípios que guiam a vida cristã. 
Veja também: 

Exemplos de humildade na Bíblia
Versículos sobre humildade</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_sobre_ser_humilde/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/estudo_sobre_oracao/</id><title>Ore e espere</title><updated>2024-06-21T04:09:37.589993+00:00</updated><content>Orem continuamente.
- 1 Tessalonicenses 5:17

Ore de manhã, ao meio-dia e à noite.
Ore ao se levantar e ore quando for dormir. Ore antes de comer e antes de tomar uma decisão. Ore pela sua família, pelos seus amigos, pelo seu país. Ore por este mundo que tanto precisa do nosso Senhor.
Em meio a qualquer situação, ore. Leve seus pedidos diante do Senhor e espere. Ele vai trabalhar!

Os olhos do Senhor voltam-se para os justos
e os seus ouvidos
estão atentos ao seu grito de socorro;
- Salmo 34:15

Quando o inimigo colocar dúvidas em seu coração, aproxime-se do seu amado Pai em oração. O Senhor irá restaurar você e renovar sua fé. Ele nunca te abandona ou te abandona. Você pode ir até ele a qualquer momento para pedir sua ajuda.
Quando você se sentir triste ou desanimado, lembre-se de tudo o que Deus já fez por você. Lembre-se de todas as orações respondidas, de tudo que Ele fez por você ao longo dos anos. Deus é fiel e mais uma vez você verá a obra dele em sua vida e em suas circunstâncias. Ore e espere porque o Senhor está próximo.

O Senhor está perto
de todos os que o invocam,
de todos os que o invocam com sinceridade.
Ele realiza os desejos daqueles que o temem;
ouve-os gritar por socorro e os salva.
- Salmo 145:18-19

Aproxime-se de Deus com confiança, apresente seus pedidos e espere, porque Ele trabalhará.
Veja também: Estudo Bíblico sobre Oração</content><link href="https://www.bibliaon.com/estudo_sobre_oracao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/fe_e_esperanca_para_alegrar/</id><title>Luz que está aumentando</title><updated>2024-06-21T04:09:37.589979+00:00</updated><content>Esta é a mensagem que dele ouvimos e transmitimos a vocês: Deus é luz; nele não há treva alguma.
- 1 João 1:5 

No dia em que você recebeu Jesus em sua vida como Senhor e Salvador, você passou das trevas para a luz. Agora você vive na luz do Senhor. Cada vez que você escolhe trilhar o caminho da Sua justiça, viver dentro da Sua vontade e fazer o que Lhe agrada, a luz do Senhor em você aumenta e impacta as pessoas ao seu redor.
Quer transformar o seu ambiente com o amor, a paz e a justiça do Senhor? Permaneça no caminho iluminado pelo Senhor, aquele que Ele traçou para você. Siga seu brilho de hoje até a eternidade. Que a sua luz aumente a cada dia até atingir a sua plenitude! 

A vereda do justo
é como a luz da alvorada,
que brilha cada vez mais
até a plena claridade do dia.
- Provérbios 4:18 

Para levar a luz de Cristo, você deve permanecer Nele. À medida que você passa mais tempo com ele e permite que ele o transforme mais em sua imagem, sua luz aumenta e você consegue impactar seu ambiente. Permaneça firme no Senhor, receba a sua luz todos os dias e vença as trevas que o cercam com o poder da sua luz. 

Falando novamente ao povo, Jesus disse: "Eu sou a luz do mundo. Quem me segue, nunca andará em trevas, mas terá a luz da vida".
- João 8:12 

Veja também: Versículos de fé e esperança que vão alegrar seu dia</content><link href="https://www.bibliaon.com/fe_e_esperanca_para_alegrar/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/deus_sustenta_no_desemprego/</id><title>Supere estes 3 medos com a ajuda de Jesus</title><updated>2024-06-21T04:09:37.589966+00:00</updated><content>O medo do futuro paralisa e lhe impede de viver todas as bênçãos que Deus tem para sua vida. Por isso, é importante enfrentar seus medos, combatendo-os com a ajuda da Palavra de Deus. O verdadeiro amor de Deus expulsa todo o medo.

No amor não há medo; ao contrário o perfeito amor expulsa o medo, porque o medo supõe castigo. Aquele que tem medo não está aperfeiçoado no amor.
- 1 João 4:18

Na Bíblia, somos lembrados de que o amor de Deus é completo, sem falhas, e é capaz de dissipar qualquer receio que possamos sentir. Esse amor supera a nossa compreensão, trazendo consigo uma paz que acalma nossos corações.
Ao nos aproximarmos desse amor perfeito, encontramos segurança e refúgio. Deus nos ama incondicionalmente, independentemente de nossas imperfeições. É um amor que nos envolve, nos sustenta e nos transforma. Quando compreendemos esse amor, reconhecemos que somos amados, somos capacitados a amar os outros de maneira semelhante, superando a insegurança.
No amor perfeito de Deus, descobrimos que não precisamos temer o futuro, as dificuldades ou os julgamentos. Ele nos convida a confiar nele e a viver em sua graça. Que possamos compartilhar esse amor com aqueles ao nosso redor, criando um ambiente de aceitação, compaixão e carinho. No amor perfeito de Deus, encontramos a verdadeira paz que transcende todo entendimento.
Não tenha medo, nem insegurança, receba o amor de Deus, aproxime-se Dele e siga em frente com confiança e alegria.

O próprio Senhor irá à sua frente e estará com você; ele nunca o deixará, nunca o abandonará. Não tenha medo! Não desanime!"
- Deuteronômio 31:8 

Qual medo você precisa vencer?

Desemprego
Solidão
Morte</content><link href="https://www.bibliaon.com/deus_sustenta_no_desemprego/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/meu_deus_me_ajuda/</id><title>Senhor, salve-me!</title><updated>2024-06-21T04:09:37.589952+00:00</updated><content>É uma crença popular que os problemas ou dificuldades surgem em grupos de três em três. E sim, às vezes pode parecer que estamos rodeados por um turbilhão de problemas. No momento surgem problemas de saúde, problemas financeiros, desentendimentos com pessoas que amamos... Tudo vem de repente e ao mesmo tempo!
Em vez de desistir, deixando-nos pesar pelos problemas, aprendamos com o salmista: clamemos ao Senhor naqueles momentos difíceis. 

Das alturas, estende a tua mão e liberta-me;
salva-me da imensidão das águas,
das mãos desses estrangeiros,
- Salmo 144:7 


Responde-me quando clamo,
ó Deus que me fazes justiça!
Dá-me alívio da minha angústia;
tem misericórdia de mim
e ouve a minha oração.
- Salmo 4:1 

Qualquer que seja o turbilhão que o envolva, agarre-se a Deus hoje e clame a ele. Lembre-se de Jó, que passou por grandes tribulações, mas nunca deu as costas a Deus. Ele perdeu bens, família e saúde. Ele não entendia o que estava acontecendo com ele, mas permaneceu fiel a Deus e declarou: 

Eu sei que o meu Redentor vive
e que no fim se levantará
sobre a terra.
E, depois que o meu corpo
estiver destruído e sem carne,
verei a Deus.
Eu o verei
com os meus próprios olhos;
eu mesmo, e não outro!
Como anseia no meu peito o coração!
- Jó 19:25-27 

Confie que Deus trabalhará a seu favor e que você verá a mão dele agir em meio às suas dificuldades. Clame por ele e espere, pois ele não irá decepcioná-lo.
Leitura sugerida: Deus, me ajuda neste momento</content><link href="https://www.bibliaon.com/meu_deus_me_ajuda/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/</id><title>Confie no amor de Deus</title><updated>2024-06-21T04:09:37.589937+00:00</updated><content>Às vezes você pode pensar que Deus se esqueceu de você. Os testes chegam até você de todos os lados e você se sente sobrecarregado. David, no Salmo 13, expressa a sua frustração por se sentir sozinho e abandonado no meio das dificuldades.

Até quando, Senhor?
Para sempre te esquecerás de mim?
Até quando esconderás de mim o teu rosto?
- Salmo 13:1

Porém, ele levou sua tristeza diante de Deus, levantou os olhos para falar com ele e decidiu continuar confiando no Pai celestial. Davi se concentrou na salvação e na bondade que já havia recebido do Senhor.

Eu, porém, confio em teu amor;
o meu coração exulta em tua salvação.
Quero cantar ao Senhor
pelo bem que me tem feito.
- Salmo 13:5-6

E você, escolherá confiar no Senhor? Você vai se concentrar no que ele já fez por você? Fale com Deus hoje e decida continuar confiando em seu amor e poder. Faça uma lista (mental ou escrita) de ocasiões em que você viu Deus trabalhar em seu favor. Momentos em que você recebeu uma solução inesperada para um problema que o oprimia.
Agradeça a Deus pela forma como você viu pedidos que pareciam muito complicados serem atendidos. Lembre-se da fidelidade de Deus em sua vida e decida confiar no amor dele mesmo em meio aos problemas que a vida lhe apresenta.

Apesar disso, esta certeza eu tenho:
viverei até ver a bondade do Senhor na terra.
Espere no Senhor.
Seja forte! Coragem!
Espere no Senhor.
- Salmo 27:13-14

Veja também: 7 razões para confiar em Deus nas dificuldades</content><link href="https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/como_vencer_o_medo_o_significado_do_salmo_121/</id><title>Com o pé firme</title><updated>2024-06-21T04:09:37.589923+00:00</updated><content>Ele não permitirá que você tropece;
o seu protetor se manterá alerta,
- Salmo 121:3

Quem ama a Deus e procura fazer a sua vontade conta com a sua ajuda. Mesmo quando as tentações vierem ou quando as dúvidas assombrarem o seu coração, o Senhor o apoiará e manterá o seu pé firme na Rocha que é Cristo. Seja dia ou noite, Seus olhos e Seu cuidado estão sobre você. Agarre-se a Deus hoje, não ignore a sua presença nem o seu braço que te sustenta. Ele te ama, cuida de você e não permitirá que seu pé escorregue.
Se você acha que não consegue seguir em frente ou que suas lutas são grandes demais, faça o que o salmista fez.

Levanto os meus olhos para os montes
e pergunto:
De onde me vem o socorro?
O meu socorro vem do Senhor,
que fez os céus e a terra.
- Salmo 121:1-2

Levante os olhos em oração, peça a Deus que o ajude. E lembre-se das vezes em que você viu Deus em sua vida, quando ele o ajudou em meio às lutas e dificuldades.
Lembre-se que Deus nunca abandona você. Ele está ao seu lado cuidando de você, atento ao que acontece na sua vida, e continuará com você para sempre. Confie no seu cuidado!

O Senhor o protegerá de todo o mal,
protegerá a sua vida.
O Senhor protegerá a sua saída
e a sua chegada,
desde agora e para sempre.
- Salmo 121:7-8

Veja também: Estudo e explicação sobre o Salmo 121</content><link href="https://www.bibliaon.com/como_vencer_o_medo_o_significado_do_salmo_121/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_de_esperanca/</id><title>Dois grandes desafios</title><updated>2024-06-21T04:09:37.589909+00:00</updated><content>Alegrem-se sempre no Senhor. Novamente direi: Alegrem-se!
Seja a amabilidade de vocês conhecida por todos. Perto está o Senhor.Filipenses 4:4-5

Esses versículos apresentam 2 desafios que às vezes parecem difíceis de enfrentar: ser alegre em qualquer situação e ser gentil com todos. No entanto, os mesmos versículos nos dão a chave que nos ajudará a cumpri-los: focar no Senhor.
Podemos nos alegrar em meio a qualquer circunstância se nossos olhos e nosso espírito estiverem fixos no Senhor. Mesmo em meio à tristeza ou dor, podemos ter um coração alegre quando nos lembramos da salvação que o Senhor nos deu e da realidade de que temos a sua companhia em todos os momentos.
Da mesma forma, podemos ser gentis com todos, sejam eles quem forem, se nos lembrarmos de que o Senhor está perto, vendo tudo, e que Ele é justo. Se nos tratarem bem ou mal, Ele vê e fará justiça. Mas Ele se glorifica em como nos comportamos em meio a tempos difíceis.
Vamos decidir hoje nos alegrar e ser gentis com todos. O Senhor está perto! 
Versículos de esperança para sua vida 
Versículos que mostram como é importante amar o próximo</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_de_esperanca/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/bem_aventurado/</id><title>Tu és abençoado!</title><updated>2024-06-21T04:09:37.589894+00:00</updated><content>Ser abençoado é ser feliz, ser feliz. Na sociedade em que vivemos vemos muitas pessoas que passam a vida em busca da felicidade. Acham que para serem felizes devem acumular muito dinheiro, ter um carro novo, um casamento perfeito, uma casa com quintal grande ou muitas outras coisas materiais.
Contudo, os verdadeiramente abençoados são aqueles que foram perdoados através de Jesus Cristo. Você já se apresentou ao Senhor arrependido de seus pecados? Você recebeu Jesus e seu perdão em seu coração? Então você pode ter certeza de que é abençoado! Você encontrou o segredo da verdadeira felicidade.  

Como é feliz aquele
que tem suas transgressões perdoadas
e seus pecados apagados!
- Salmo 32:1

Não há alegria maior do que saber que somos filhos de Deus, perdoados, redimidos, salvos. É graças à obra de Jesus na cruz que recebemos o maior presente: a vida eterna. Não existe bem material, coisa criada ou pessoa que possa nos dar um presente melhor do que esse.
Vamos compartilhar esse presente com aqueles que nos rodeiam. Falemos da alegria do perdão de Deus e da alegria de viver cheios do seu amor. Somos abençoados, vamos compartilhar essa alegria com aqueles que nos rodeiam. 

Pois assim o Senhor nos ordenou:
" 'Eu fiz de você luz para os gentios,
para que você leve a salvação
até aos confins da terra'".
- Atos 13:47 

Veja também: Versículos sobre ser bem-aventurado</content><link href="https://www.bibliaon.com/bem_aventurado/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_para_encontrar_paz/</id><title>Busque a paz e siga</title><updated>2024-06-21T04:09:37.589876+00:00</updated><content>Afaste-se do mal e faça o bem;
busque a paz com perseverança.
- Salmos 34:14

No Salmo 34:12 o salmista Davi pergunta: “Quem é o homem que deseja a vida, que deseja muitos dias para ver o que é bom?” Uma das coisas que o salmista destaca é a busca pela paz e a necessidade de segui-la. Portanto, se você deseja viver uma vida tranquila, cheia de paz, bondade e abundância de coisas boas, não se deixe levar pela maldade, pelas fofocas e pelas brigas sem sentido. Afaste-se de tudo isso. Busque a paz e persiga-a!
Concentre-se hoje em abandonar tudo que o separa da paz que Deus tem para você. Examine sua vida, as pessoas com quem você se relaciona e as situações nas quais você se envolve. Se algo não te edifica ou não te aproxima do Senhor, afaste-se e não siga. Aprenda a se afastar do mal antes que ele o contamine.
Agarre-se a tudo que traz bondade, bondade e paz à sua vida. A paz que Deus tem para você não acaba. Ore para que ele o ajude a buscar sempre o que o edifica e o aproxima dele, o que o inspira a permanecer firme no seu caminho de paz.

Tu, Senhor, conservarás em perfeita paz aquele cujo propósito é firme, porque ele confia em ti.
- Isaías 26:3

Concentre-se em viver na paz que o Senhor quer te dar. Siga as instruções e andará sempre em sua paz. Você quer sentir mais paz em sua vida? Leia os seguintes conteúdos:

Encontre paz nestes 7 versículos
Orações para acalmar o coração e encontrar paz
Versículos sobre Paz
7 versículos sobre a paz de Jesus para vencer o medo
105 versículos para encorajar nos tempos difíceis</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_encontrar_paz/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/verdadeira_adoracao_na_biblia/</id><title>Adore a Deus com seus louvores</title><updated>2024-06-21T04:09:37.589848+00:00</updated><content>Venham! Cantemos ao Senhor com alegria!
Aclamemos a Rocha da nossa salvação.
Vamos à presença dele com ações de graças;
vamos aclamá-lo com cânticos de louvor.
Pois o Senhor é o grande Deus,
o grande Rei acima de todos os deuses.
- Salmo 95:1-3 

Quando adoramos a Deus nós o adoramos, demonstrando nossa reverência, nosso amor e dedicação a ele. Um coração cheio de adoração ao Pai é um coração feliz porque sabe para quem vive e com quem estará na eternidade. Ninguém mais merece nossa adoração ou louvor, somente o Deus todo-poderoso, Rei dos reis e Senhor dos senhores.
Adore a Deus hoje, reconheça sua grandeza e seu amor com louvor que brota do fundo do seu coração! 

Eu te exaltarei, meu Deus e meu rei;
bendirei o teu nome para todo o sempre!
Todos os dias te bendirei
e louvarei o teu nome para todo o sempre!
Grande é o Senhor e digno de ser louvado;
sua grandeza não tem limites.
- Salmo 145:1-3 

Não deixe passar um único dia sem reservar um momento para reconhecer a grandeza, o amor e a graça de Deus sobre você. Reserve um tempo para meditar na bondade de Deus em sua vida e para fazer orações de gratidão, louvor e adoração àquele que te ama mais do que ninguém e deu a vida por amor a você. Adore a Deus com todo o seu ser!
Ele é grande e digno de receber todo louvor e adoração.
Veja Também: Versículos que ensinam sobre a verdadeira adoração</content><link href="https://www.bibliaon.com/verdadeira_adoracao_na_biblia/"/></entry></feed>