<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-11T05:09:30.454310+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>fd68cbf6fc9f1b7c56ff2400ebe34d76</id><title>O mundo julga, Cristo liberta - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-11T05:09:30.454483+00:00</updated><content>Portanto, se o Filho os libertar, vocês de fato serão livres.
- João 8:36

O mundo gosta de colocar rótulos, medir pessoas por falhas, aparência, passado ou sucesso. Somos avaliados o tempo todo, nas redes, no trabalho, até dentro de casa. Esse julgamento pesa, machuca, cria medo e distância. Muitos passam a viver tentando agradar, provar valor, esconder feridas. Mas Cristo não age assim. Ele não olha primeiro para o erro, e sim para o coração.
Jesus se aproxima com graça e verdade. Ele conhece nossas quedas, nossas lutas silenciosas e nossas dúvidas. Ainda assim, oferece perdão, restauração e um novo começo. A liberdade que vem de Cristo é presença constante de esperança. É saber que não somos definidos pelo que fizemos, e sim pelo amor que nos alcançou.
Quando aceitamos essa verdade, deixamos o peso da culpa e do julgamento. Aprendemos a caminhar com humildade e confiança. Também somos chamados a olhar o outro com misericórdia, não com condenação. Quem foi liberto por Cristo aprende a libertar com palavras, atitudes e cuidado.
Que estejamos dispostos a viver essa liberdade todos os dias, lembrando que ela começa no coração rendido a Deus. Mesmo quando o mundo aponta, Jesus acolhe; quando caímos, Ele levanta; quando erramos, Ele ensina.
Seguir Cristo é aprender a confiar, perdoar, recomeçar e amar melhor. Nessa caminhada, somos curados aos poucos, fortalecidos pela Palavra, sustentados pela oração e guiados pelo Espírito. Assim, nossa vida se torna testemunho vivo, trazendo luz onde há sombras, paz onde existe dor, e esperança onde faltava sentido.
Que possamos escolher essa graça todos os dias, vivendo com liberdade e responsabilidade, com humildade e fé. Que sirvamos com alegria, falemos a verdade e mostremos o amor de Cristo nas pequenas coisas do dia a dia: nas atitudes, nas palavras, no trabalho, na família, na igreja e onde quer que estejamos.
Que tudo o que fizermos seja para a glória de Deus, confiando na fé e na graça de Cristo, nosso Senhor, que nos liberta, nos salva, nos restaura, nos guia e nos sustenta para sempre.
Veja também: Versículos de cura e libertação
 
Portanto, se o Filho os libertar, vocês de fato serão livres.
- João 8:36
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>