<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-03T03:33:11.396917+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>06c846733fa320b76e6d0bc01520b217</id><title>Somos ovelhas do Bom Pastor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-03T03:33:11.397083+00:00</updated><content>"Eu sou o bom pastor; conheço as minhas ovelhas, e elas me conhecem, assim como o Pai me conhece e eu conheço o Pai; e dou a minha vida pelas ovelhas.
- João 10:14-15

Nós somos as ovelhas do bom Pastor. Este versículo nos convida a refletir sobre a intimidade e o cuidado que Jesus tem por cada um de nós. Ele nos conhece, sabe de nossas necessidades, dores e alegrias. Assim como o Pastor que cuida de suas ovelhas, Jesus se importa com cada detalhe da nossa vida e está disposto a sacrificar por nós.
Como ovelhas, nossa segurança e orientação dependem de estarmos próximos do Bom Pastor. Isso significa buscar Sua presença diariamente, seja na oração, na meditação da Palavra ou na prática do amor e da justiça. Aproximar-se de Jesus requer confiança: confiar que Ele nos guiará, mesmo quando não enxergamos o caminho, e que Suas decisões para nossa vida são sempre guiadas por amor.
O relacionamento entre o Pastor e suas ovelhas é de reciprocidade. Assim como Ele nos conhece, somos chamados a conhecê-Lo, a discernir Sua voz em meio às distrações do mundo. Ouvir Jesus é mais do que ouvir palavras; é viver segundo Seus ensinamentos, permitindo que Ele conduza nossas escolhas, decisões e ações.
Quando nos aproximamos do bom Pastor, encontramos segurança e propósito. Ele nos protege dos perigos, nos conduz a pastos verdes e nos dá forças quando estamos fracos. A entrega de Jesus por nós nos lembra que o verdadeiro amor envolve sacrifício e cuidado. A resposta adequada a esse amor é nossa fé, obediência e entrega diária.
Ser ovelha do bom Pastor é mais do que seguir; é viver em comunhão, reconhecer nossa dependência d’Ele e permitir que Sua voz nos guie. Aproximar-se de Jesus é escolher a vida plena, confiando que Ele, que nos conhece intimamente, nos conduz pelo caminho da paz e da esperança.
Veja também: Parábola do bom pastor (com explicação).
 
"Eu sou o bom pastor; conheço as minhas ovelhas, e elas me conhecem, assim como o Pai me conhece e eu conheço o Pai; e dou a minha vida pelas ovelhas.
- João 10:14-15
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>