<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-22T03:48:02.351559+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>7e3154659da4a74141e2f3db6de7c6a1</id><title>O Senhor está do seu lado - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-22T03:48:02.351749+00:00</updated><content>Se o Senhor não estivesse do nosso lado; que Israel o repita: Se o Senhor não estivesse do nosso lado quando os inimigos nos atacaram, eles já nos teriam engolido vivos, quando se enfureceram contra nós; as águas nos teriam arrastado e as torrentes nos teriam afogado; sim, as águas violentas nos teriam afogado!
- Salmo 124:1-5

Há muitos perigos que nos cercam, mas como filhos de Deus, podemos estar calmos e confiantes. Por quê? Porque nosso Deus Todo-Poderoso está ao nosso lado e cuida de nós. Essa certeza enche nossos corações de paz.
O povo de Israel sabia muito bem que, graças ao cuidado de Deus por eles, havia sobrevivido aos ataques de seus inimigos, aos desastres naturais e a tudo o que havia enfrentado. Eles se lembravam de como Deus os havia ajudado e elevavam suas vozes em adoração e louvor, reconhecendo que estavam bem, graças à intervenção de Deus.
Como eles, podemos olhar para trás hoje e dizer: "Se o Senhor não estivesse conosco..." Lembrar o passado, olhar para trás, pode nos ajudar a ver a fidelidade de Deus ao longo dos anos, seu cuidado amoroso por nós. Isso nos permite reconhecer os detalhes de Sua intervenção fiel, guiando-nos até onde estamos hoje.
Deus é fiel! Ele está ao seu lado, e você pode confiar Nele. Apresente seus pedidos a Ele hoje, mas faça-o com um coração seguro e tranquilo, sabendo que o mesmo Deus que o resgatou e ajudou no passado ainda está vivo e continuará a ajudá-lo nos desafios que a vida apresenta. Como o povo de Israel, um dia você poderá dar testemunho, dizendo: Se o Senhor não estivesse comigo...

O nosso socorro está no nome do Senhor, que fez os céus e a terra.
- Salmo 124:8

Veja também: 8 formas como Deus cuida de tudo
 
Se o Senhor não estivesse do nosso lado; que Israel o repita: Se o Senhor não estivesse do nosso lado quando os inimigos nos atacaram, eles já nos teriam engolido vivos, quando se enfureceram contra nós; as águas nos teriam arrastado e as torrentes nos teriam afogado; sim, as águas violentas nos teriam afogado!
- Salmo 124:1-5
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>