<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-01T05:07:24.419344+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>c73a13a21b79eade4b4749896789c432</id><title>Nosso Deus, fonte de cura - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-01T05:07:24.419502+00:00</updated><content>Cura-me, Senhor, e serei curado;
salva-me, e serei salvo,
pois tu és aquele a quem eu louvo.
- Jeremias 17:14 

Deus tem o poder de curar nossas enfermidades físicas, emocionais e espirituais. Ele é especialista em restaurar o que parece danificado e deseja operar em nós. Portanto, em meio a qualquer doença, enfermidade, tristeza ou aflição, podemos nos aproximar Dele com confiança e clamar por cura.
Assim como nos aproximamos de uma fonte de água quando estamos com sede, porque sabemos que podemos saciar nossa sede ali, com a mesma confiança devemos nos aproximar de Deus, a fonte da cura, quando estamos doentes ou temos qualquer tipo de necessidade.
Sendo o Médico dos médicos, Deus conhece cada célula e o recôndito mais oculto do nosso corpo. Ele pode alcançar e operar nas partes mais profundas do nosso ser para nos conceder a cura. Aproximemo-nos Dele com fé e confiança. Coloquemos nossas enfermidades nos braços amorosos do nosso Senhor, sabendo que Ele, segundo a Sua vontade, operará poderosamente.
Se você tem alguma necessidade de cura física, emocional ou espiritual neste momento, medite nos seguintes versículos e confie no poder de cura de Deus. Ainda hoje, Ele está agindo: acredite! 

"Mas bendito é o homem
cuja confiança está no Senhor,
cuja confiança nele está.
Ele será como uma árvore
plantada junto às águas
e que estende as suas raízes
para o ribeiro.
Ela não temerá quando chegar o calor,
- Jeremias 17:7-8 


Depois de atravessarem o mar, chegaram a Genesaré.
Quando os homens daquele lugar reconheceram Jesus, espalharam a notícia em toda aquela região e lhe trouxeram os seus doentes.
Suplicavam-lhe que apenas pudessem tocar na borda do seu manto; e todos os que nele tocaram foram curados.
- Mateus 14:34-36 


Certamente ele tomou sobre si
as nossas enfermidades
e sobre si levou as nossas doenças;
contudo nós o consideramos
castigado por Deus,
por Deus atingido e afligido.
Mas ele foi traspassado
por causa das nossas transgressões,
foi esmagado por causa
de nossas iniquidades;
o castigo que nos trouxe paz
estava sobre ele, e pelas suas feridas
fomos curados.
- Isaías 53:4-5 

Veja também: Jesus é o Médico dos médicos
 
Cura-me, Senhor, e serei curado;
salva-me, e serei salvo,
pois tu és aquele a quem eu louvo.
- Jeremias 17:14 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>