<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-19T05:01:09.886017+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>16b891de15885cac64c9acd90bcdf6d4</id><title>Jesus supera qualquer nível de dificuldade - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-19T05:01:09.886268+00:00</updated><content>Tudo posso naquele que me fortalece.
- Filipenses 4:13

Quem nunca se sentiu frustrado diante de um desafio que parecia impossível? Às vezes a vida se parece com um jogo difícil, em que tentamos passar de fase repetidas vezes, mas sempre somos derrotados.
A cada tentativa frustrada, vem o desânimo, a sensação de incapacidade e até a vontade de desistir. Pensamos: “Talvez eu não seja bom o suficiente para isso”.
O mesmo acontece na escola, quando nos deparamos com uma disciplina que parece não entrar na cabeça. Estudamos, nos esforçamos, mas os resultados não aparecem. A comparação com os outros machuca, a pressão aumenta e o medo do fracasso nos acompanha.
No trabalho, as dificuldades também surgem: tarefas complexas, responsabilidades que exigem o máximo de nós e a insegurança de não saber se daremos conta. Nessas horas, o peso é grande demais para carregar sozinho.
É exatamente nesses momentos que precisamos lembrar que Jesus supera qualquer nível de dificuldade. Aquilo que para nós parece impossível, para Deus é oportunidade de manifestar Seu poder. Ele não apenas nos ajuda a “passar de fase”, mas nos capacita, nos fortalece e nos ensina a crescer durante o processo. Deus não promete ausência de desafios, mas garante Sua presença constante em cada batalha da nossa vida.
Quando confiamos em Jesus, entendemos que não dependemos apenas da nossa força, inteligência ou habilidade. O Espírito Santo nos dá sabedoria para aprender, perseverança para continuar tentando e paz para enfrentar a pressão. Assim como em um jogo difícil, cada tentativa nos torna mais experientes, na vida cristã cada desafio nos aproxima mais de Deus.
Entregue suas dificuldades ao Senhor. Ore, confie e siga em frente. Com Jesus, até o nível mais difícil pode ser superado, porque Ele luta por nós e nunca falha.
Veja também: Versículos de força em momentos difíceis
 
Tudo posso naquele que me fortalece.
- Filipenses 4:13
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>