<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-03T03:32:32.997285+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>29f2141462a6d77eca76a7a663948fa4</id><title>Deixe de lado as distrações e aproxime-se de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-03T03:32:32.997436+00:00</updated><content>Busquem, pois, em primeiro lugar o Reino de Deus e a sua justiça, e todas essas coisas serão acrescentadas a vocês.
- Mateus 6:33


Uma coisa pedi ao Senhor
e a procuro:
que eu possa viver na casa do Senhor
todos os dias da minha vida,
para contemplar a bondade do Senhor
e buscar sua orientação no seu templo.
- Salmo 27:4

A vida é cheia de distrações. Vamos à igreja quando não temos mais nada para fazer, porque Deus entende que estamos ocupados. Lemos a Bíblia quando temos tempo. Há tanta coisa para fazer! Oramos quando temos uma necessidade urgente. Se formos honestos, muitas vezes damos a Deus as migalhas do nosso tempo, da nossa força e do nosso amor.
Mas não deveria ser assim. Deus nos criou, nos ama e cuida de nós. Ele está ao nosso lado em todos os momentos e anseia pela nossa amizade. Passar tempo com Ele deve ser a nossa prioridade, não o último recurso quando as coisas dão errado. Não permitamos que as tarefas e preocupações da vida nos distraiam tanto a ponto de Deus se tornar uma lembrança distante ou o nosso último recurso.
Busquemos o Senhor primeiro! Aproximemo-nos dEle no início de cada dia para agradecer pela vida e pelas bênçãos que Ele nos dá. Reservemos um tempo para reconhecer que estamos aqui, graças a Deus. Busquemos a Sua presença para adorá-Lo e receber forças para enfrentar os desafios que o dia nos apresenta.
Aproximar-se de Deus nos abençoa imensamente. Saber que temos o Seu amor, a Sua presença, o Seu cuidado e o Seu poder nos encoraja e nos leva a encarar tudo com maior otimismo. Buscar a face do Senhor nos traz paz, alegria e coragem para seguir em frente. Concentrar-se em Deus, e não em distrações, nos abençoa muito além dos nossos sonhos mais ousados. Busquemos a Deus, recebamos o Seu amor e vivamos vidas mais felizes.

A teu respeito diz o meu coração:
Busque a minha face!
A tua face, Senhor, buscarei.
- Salmo 27:8

Veja também: Versículos sobre buscar a Deus
 
Busquem, pois, em primeiro lugar o Reino de Deus e a sua justiça, e todas essas coisas serão acrescentadas a vocês.
- Mateus 6:33
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>