<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-11T03:31:52.519132+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>6da60ea394e3a0c3a8e7be9272396221</id><title>Eu sei que meu Redentor vive! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-11T03:31:52.519280+00:00</updated><content>Eu sei que o meu Redentor vive e que no fim se levantará sobre a terra.
- Jó 19:25

Jó, o personagem bíblico, sofreu provação após provação, mas permaneceu firme em sua fé em Deus. Em um único dia, Jó perdeu seus filhos e a maioria de seus bens. Então, como se não bastasse, perdeu a saúde. Mas, em vez de se rebelar ou virar as costas para Deus, Jó permaneceu firme, esperando com fé pela intervenção divina.
Como Jó, podemos passar por momentos difíceis na vida quando perdemos algumas das pessoas ou coisas mais importantes para nós. Mas podemos ter certeza de uma coisa: Deus ainda é Deus. Ele vive e, nEle, podemos viver firmes em nossa esperança.
Quando tudo parece escuro, lembrar que nosso Redentor vive nos dá forças para seguir em frente. Ele não perdeu o controle, mesmo que não entendamos o propósito por trás da dor. Sua presença nos conforta e Sua fidelidade é nossa âncora em meio à tempestade. Em Cristo, temos a certeza de que nada do que sofremos é em vão. Ele transformará nossas lágrimas em alegria e nossa fraqueza em força.

Feliz é o homem que persevera na provação, porque depois de aprovado receberá a coroa da vida, que Deus prometeu aos que o amam.
- Tiago 1:12

Se permanecermos atentos, veremos a mão de Deus agindo em nós, mesmo em meio às provações. Por meio das dificuldades, o Senhor molda nosso caráter, purifica nossa fé e nos ensina a depender totalmente dEle. Perseverança não significa não sentir dor, mas sim continuar a confiar em meio a ela. E quando perseveramos, Deus promete recompensar nossa fidelidade com vida, esperança e vitória eterna.
Sejam quais forem as provações que você possa enfrentar hoje, mantenha sua confiança em Deus. Ele cuida de você, seus dias estão em Suas mãos e em Seus braços amorosos você está seguro por toda a eternidade.
Veja também: A história de Jó
 
Eu sei que o meu Redentor vive e que no fim se levantará sobre a terra.
- Jó 19:25
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>