<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-10T05:10:49.340055+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ccec820accd6156194bc8e174bcfa5a8</id><title>Na presença do Rei - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-10T05:10:49.340217+00:00</updated><content>Tu me farás conhecer a vereda da vida,
a alegria plena da tua presença,
eterno prazer à tua direita.
- Salmos 16:11

Quando reconhecemos que Deus reina soberano sobre todas as coisas, nosso coração encontra descanso. O mundo nos convida à pressa, ao controle e à autossuficiência, mas a presença do Rei nos chama à confiança e à dependência. Diante d’Ele, nossas máscaras caem, e somos vistos exatamente como somos, ainda assim, profundamente amados.
Na presença do Rei, aprendemos que não somos definidos pelas nossas falhas, mas pela graça que nos alcança. Isaías, ao contemplar a glória de Deus, reconheceu sua própria pequenez; porém, não foi destruído, foi transformado. Assim também acontece conosco: quanto mais perto estamos do Rei, mais conscientes ficamos de quem Ele é e de quem nós somos n’Ele. A santidade de Deus não nos afasta; ela nos purifica e nos envia.
Estar na presença do Rei também nos realinha com o propósito. As preocupações que antes pareciam gigantes perdem força quando colocadas diante do trono. O medo cede lugar à fé, a ansiedade é substituída pela paz que excede todo entendimento. Não porque os problemas desaparecem, mas porque aprendemos a enxergá-los a partir da perspectiva do céu.
O Rei não governa com tirania, mas com amor. Ele nos convida a entrar, a permanecer e a ouvir Sua voz. Na Sua presença, somos curados, restaurados e capacitados a viver de maneira diferente neste mundo. Saímos do secreto fortalecidos para o público, cheios de compaixão e verdade.
Que possamos buscar diariamente a presença do Rei, não apenas pelo que Ele pode nos dar, mas por quem Ele é. Pois é diante d’Ele que encontramos vida, direção e sentido. E quando aprendemos a viver na presença do Rei, cada passo nosso se torna um ato de adoração.
Veja também: Versículos sobre buscar o poder de Deus
 
Tu me farás conhecer a vereda da vida,
a alegria plena da tua presença,
eterno prazer à tua direita.
- Salmos 16:11
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>