<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-05T03:38:14.013164+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a2a5fd79f650c40294897febc0cd0244</id><title>Viva a vida abundante que Jesus lhe dá - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-05T03:38:14.013326+00:00</updated><content>O ladrão não vem senão para roubar, matar e destruir; eu vim para que tenham vida e a tenham em abundância.
- João 10:10

A vida que Jesus dá a cada um daqueles que decidem segui-Lo é abundante, cheia de salvação, paz, propósito e segurança nEle. O mundo ao nosso redor está cheio de incertezas. É um mundo cheio de enganos, lutas, inveja e problemas. Mas com Cristo, podemos enfrentar todos esses desafios, sabendo que Ele não apenas nos ajuda, mas nos concede bênçãos abundantes em meio a eles.
Quando olhamos para Jesus e confiamos em Suas promessas de todo o coração, nossa perspectiva muda. Sim, temos problemas como todos os seres humanos. Mas com Jesus, cada problema traz crescimento e a oportunidade de ver Seu poder e amor em ação.
Em meio às provações, quando o inimigo tenta semear medo ou roubar nossa esperança, devemos lembrar que Jesus é nosso bom pastor. Ele deu a Sua vida por nós e prometeu nunca nos deixar ou nos abandonar. Sua presença nos sustenta, Sua Palavra nos guia e Seu Espírito nos fortalece, ajudando-nos a prosseguir, mesmo nos vales mais escuros.
A vida abundante que Jesus nos oferece não depende das circunstâncias. Ela está ancorada em sua fidelidade e na certeza de que em Cristo temos tudo o que precisamos. Em meio às lutas, ele está conosco. Ele nos ajuda, nos sustenta, nos dá sabedoria para tomar boas decisões e nos lembra de que todas as coisas cooperam para o bem daqueles que o amam.
Confie em Jesus! Viva cada dia com a certeza de que o seu futuro está nas mãos Dele e que nada o separará do Seu amor. Essa confiança lhe dará paz e esperança que durarão para sempre, porque a abundância de vida que Ele lhe dá não termina aqui. A vida abundante em Cristo se estende pela eternidade, quando desfrutaremos da Sua presença.
Ande em fé, abrace as promessas do Senhor e experimente a plenitude que somente Cristo pode lhe dar.
Veja também: 10 promessas de Deus na Bíblia
 
O ladrão não vem senão para roubar, matar e destruir; eu vim para que tenham vida e a tenham em abundância.
- João 10:10
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>