<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-11T03:37:39.634266+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a2289cc375e4f499c6f37a266e2b0194</id><title>Não se deixe deslumbrar pelo mundo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-11T03:37:39.634425+00:00</updated><content>Pois tudo o que há no mundo - a cobiça da carne, a cobiça dos olhos e a ostentação dos bens - não provém do Pai, mas do mundo. O mundo e a sua cobiça passam, mas aquele que faz a vontade de Deus permanece para sempre.
- 1 João 2:16-17 

No mundo, há muitas coisas que brilham e lutam pela nossa atenção. Dinheiro, fama, conforto, ter muitas posses, ter amigos bem-sucedidos e divertidos, a vaidade do mundo... Concentrar-se em tudo isso pode nos levar a negligenciar e até mesmo ignorar a verdadeira luz, a luz de Cristo.

Falando novamente ao povo, Jesus disse: "Eu sou a luz do mundo. Quem me segue, nunca andará em trevas, mas terá a luz da vida".
- João 8:12 

Vivemos cercados por um brilho falso que promete realização, mas acaba deixando nossos corações vazios. O inimigo das almas sabe como embrulhar suas armadilhas em embalagens atraentes. Ela nos apresenta prazeres momentâneos, realizações vazias e relacionamentos superficiais como se fossem tesouros valiosos. Entretanto, por trás dessa beleza aparente existem correntes ocultas que nos afastam da verdadeira paz.
O diabo tenta fazer com que você coloque sua esperança em coisas passageiras. Essa é a estratégia deles: nos distrair, nos deslumbrar e nos tirar do foco. Mas Jesus, com seu amor eterno, nos chama a olhar além do superficial. Ele nos convida a segui-lo, a andar em sua luz e a encontrar nele o que o mundo jamais poderá nos dar: uma vida com propósito, paz que excede todo entendimento e a promessa de uma eternidade com ele.
Peça a Deus para lhe ensinar a ver claramente. Que Ele lhe dê olhos espirituais para distinguir entre o que brilha apenas por fora e o que realmente tem valor eterno, uma luz que nunca se apagará. O mundo passará, mas aqueles que fazem a vontade de Deus permanecerão para sempre. Apegue-se à luz de Cristo e viva com ele pela eternidade. 
Veja também: Versículos de fé e esperança que vão alegrar seu dia
 
Pois tudo o que há no mundo - a cobiça da carne, a cobiça dos olhos e a ostentação dos bens - não provém do Pai, mas do mundo. O mundo e a sua cobiça passam, mas aquele que faz a vontade de Deus permanece para sempre.
- 1 João 2:16-17 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>