<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-07T03:35:03.678150+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>bf6f1e2a672a4412d88d797a59f16768</id><title>Deus pode sim! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-07T03:35:03.678301+00:00</updated><content>Teus, ó Senhor,
são a grandeza, o poder,
a glória, a majestade e o esplendor,
pois tudo o que há
nos céus e na terra é teu.
Teu, ó Senhor, é o reino;
tu estás acima de tudo.
- 1 Crônicas 29:11

Muitas das situações que enfrentamos podem parecer impossíveis. Problemas financeiros ou de saúde, conflitos familiares, feridas do passado ou incertezas sobre o futuro... A lista pode ser muito longa, e nossos corações podem se sentir pesados e cansados. Mas devemos lembrar que servimos ao Deus Todo-Poderoso, o Senhor de tudo o que existe. Ele nos ama, ouve nossas orações e trabalha em nosso favor. Precisamos apenas perseverar na oração e manter nossa fé e confiança nEle.
Quando os caminhos parecem fechados e não há saída visível, Deus permanece fiel. Ele abre portas e traz novas oportunidades. Nosso Deus acalma a tempestade com uma única palavra e transforma o que parecia derrota em bênção. Nosso dever não é entender todos os processos, mas manter nossos olhos fixos em Jesus, sabendo que Ele nunca nos abandona e sempre cumpre Suas promessas.

Alguns confiam em carros e outros em cavalos,
mas nós confiamos
no nome do Senhor, o nosso Deus.
Eles vacilam e caem,
mas nós nos erguemos e estamos firmes.
- Salmo 20:7-8

Quando algo parece impossível, lembre-se de que com Deus tudo é possível. Levante-se com confiança, pois o Seu poder é ilimitado, o Seu amor nunca falha e o Seu propósito para você nunca cessa. Confie, espere e siga em frente, caminhando com fé. Deus está agindo, mesmo quando você não O vê. O Deus do impossível cuida de você, e o Seu poder será revelado.

Confiem para sempre no Senhor,
pois o Senhor, somente o Senhor,
é a Rocha eterna.
- Isaías 26:4

Veja também: Versículos sobre o poder de Deus
 
Amor
Alegria

 
Teus, ó Senhor,
são a grandeza, o poder,
a glória, a majestade e o esplendor,
pois tudo o que há
nos céus e na terra é teu.
Teu, ó Senhor, é o reino;
tu estás acima de tudo.
- 1 Crônicas 29:11
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>