<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-28T03:49:18.050626+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>5b8f355429797c60523bf2252280a953</id><title>Clamar para mudar - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-28T03:49:18.050788+00:00</updated><content>Há momentos na vida em que tudo parece desmoronar. As forças se vão, a esperança enfraquece e o coração grita por mudança. É exatamente nesses momentos que Deus nos convida a clamar.
Clamar não é apenas orar; é erguer a voz da alma, é reconhecer que sem Deus nada podemos fazer.

Cla­me a mim e eu responderei e direi a você coisas grandiosas e insondáveis que você não conhece".
- Jeremias 33:3

O versículo de Jeremias nos lembra de uma promessa viva: Deus ouve. Mais do que isso, Ele responde. Quando clamamos, rompemos com o orgulho, abandonamos a altivez e nos colocamos no centro da vontade d’Ele. E é nesse lugar de rendição que a mudança começa.
Clamar é o primeiro passo para transformar o caos. É nesse clamor sincero que Deus revela o que os olhos ainda não veem: propósitos maiores, caminhos novos, e cura para feridas antigas. O Senhor não é indiferente ao sofrimento de Seus filhos. Cada lágrima é registrada, cada suspiro é escutado.
Mudar nem sempre é fácil. Requer coragem, fé e, principalmente, perseverança. Mas quando clamamos com fé, o céu se move. Portas se abrem, corações são restaurados e o impossível se torna testemunho.
Talvez você esteja passando por um deserto, enfrentando perdas, lutas internas ou decisões difíceis. Não desista. Clame! Deus ainda é o mesmo. Ele não mudou. Ele ainda acalma tempestades, cura enfermos, ressuscita sonhos e transforma destinos.
O clamor do justo pode muito em seus efeitos (Tiago 5:16). Então, mesmo que tudo diga “não”, mesmo que o tempo pareça longo demais, continue clamando. Porque quem clama com fé, encontra um Deus que responde com amor.
Hoje é tempo de clamar para mudar. De dobrar os joelhos, rasgar o coração e confiar. A resposta virá. A mudança acontecerá. Porque Deus é fiel, e quem clama, nunca clama em vão.
Veja também: Estudo sobre o cego Bartimeu - 4 lições de vida
 
Cla­me a mim e eu responderei e direi a você coisas grandiosas e insondáveis que você não conhece".
- Jeremias 33:3
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>