<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-25T03:51:50.189222+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>75b1813bf30e09c08228d63cd3ddc317</id><title>Encontre segurança em Jesus! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-25T03:51:50.189389+00:00</updated><content>A Bíblia diz que Jesus é o mesmo ontem, hoje e para sempre. Ele nunca muda. Podemos sempre confiar nele, porque ele não vai falhar nem voltar atrás em suas promessas.

Confie no Senhor e faça o bem; assim você habitará na terra e desfrutará segurança. 
- Salmos 37:3

Abraão quando foi chamado por Deus, confiou e agiu bem, fazendo isso. Ele não sabia para que terra estava indo, mas sabia com Quem estava indo. O Senhor que o mandou nunca lhe abandonaria. Ele seria a sua proteção, a sua bênção e segurança por toda a jornada de sua vida. 
Assim também acontece em nossas vidas, quando decidimos confiar em Cristo, não estamos dando um salto no escuro, mas passamos a andar guiados pela Luz de Deus.
A confiança em Deus pressupõe amor e obediência. Isso significa que aceitamos, humildemente, que a Sua vontade é o melhor para nossas vidas, mesmo que não a entendamos completamente. Isso é fé! Quando amamos e obedecemos a Jesus, temos a segurança que Ele vai estar sempre conosco, cuidando de nós por toda a eternidade. 

Em paz me deito e logo adormeço, pois só tu, Senhor, me fazes viver em segurança.
- Salmos 4:8

Ponha sua confiança em Deus hoje!
Veja aqui: 7 razões para confiar em Deus.
 
Confie no Senhor e faça o bem; assim você habitará na terra e desfrutará segurança. 
- Salmos 37:3
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>