<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-21T03:47:31.174431+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>53880ae3ec3e464768fd3125fccbf33d</id><title>Senhor, guarda-me como a menina dos teus olhos - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-21T03:47:31.174615+00:00</updated><content>Protege-me como à menina dos teus olhos;
esconde-me à sombra das tuas asas,
dos ímpios que me atacam com violência,
dos inimigos mortais que me cercam.
- Salmo 17:8-9

Nossos olhos são muito importantes. Graças a eles, podemos ver a natureza, nossos entes queridos e tudo ao nosso redor. Nossos olhos regulam a quantidade de luz que entra neles, permitindo-nos ver e nos orientar, mesmo em condições de pouca luz. Uma característica importante dos nossos olhos é a sua natureza delicada. Qualquer corpo estranho que entre neles causa grande desconforto e dor, mesmo que seja muito pequeno. É por isso que devemos protegê-los e cuidar deles.
O salmista Davi, no Salmo 17, sentiu-se ameaçado pelos inimigos que o cercavam. O perigo que o perseguia o fazia sentir-se vulnerável e exposto a ataques, assim como nossos olhos estão expostos à poeira, partículas e poluição. Em meio às ameaças que buscavam destruí-lo, Davi se voltou para o Senhor para pedir Sua proteção e cuidado.
Ele sabia que era pequeno e fraco diante de seus inimigos. Mas também sabia que servia ao Deus Todo-Poderoso, que o amava e em quem podia confiar. Portanto, sua oração não era simplesmente um grito de medo, mas uma profunda expressão de fé. Davi reconheceu que sua segurança não dependia de sua própria força ou recursos, mas do cuidado atento de Deus, que o protegia com ternura, como quem protege algo tão delicado e precioso quanto a menina dos olhos.
Podemos confiar no amor protetor do Senhor. Mesmo quando o perigo, a tristeza ou a incerteza parecem nos cercar, Deus nunca nos perde de vista. Ele vela por nós com ternura, amor e cuidado, assim como quem protege os próprios olhos.
Em meio às ameaças da vida, podemos encontrar refúgio sob a sombra das asas do Senhor. Ali encontramos abrigo, descanso e consolo. Confiemos que, mesmo quando não compreendemos tudo o que acontece, o olhar do Pai está sempre sobre nós, vigilante e cheio de amor. Nada escapa aos Seus cuidados, e em Sua presença encontramos paz para as nossas almas e força para seguir em frente.

Quanto a mim, feita a justiça, verei a tua face;
quando despertar, ficarei satisfeito
ao ver a tua semelhança.
- Salmo 17:15

Veja também: Menina dos olhos de Deus (Estudo Bíblico)
 
Protege-me como à menina dos teus olhos;
esconde-me à sombra das tuas asas,
dos ímpios que me atacam com violência,
dos inimigos mortais que me cercam.
- Salmo 17:8-9
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>