<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-23T03:38:52.718362+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>5beeca7275ae4789c0fa5ebe7e1b7889</id><title>A alegria de ter um encontro com Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-23T03:38:52.718516+00:00</updated><content>E lá procurarão o Senhor, o seu Deus, e o acharão, se o procurarem de todo o seu coração e de toda a sua alma.
- Deuteronômio 4:29 


Então vocês clamarão a mim, virão orar a mim, e eu os ouvi­rei. Vocês me procurarão e me acharão quando me procurarem de todo o coração.
- Jeremias 29:12-13 

Nossos corações batem mais rápido e se enchem de grande alegria quando encontramos alguém querido! Isso já aconteceu com você? Você está no meio de suas tarefas diárias, um pouco sobrecarregado ou cansado, e de repente ouve a voz de um ente querido chegando em sua casa. Toda a ansiedade e angústia desaparecem! Simplesmente ouvir a voz de alguém que você ama, alguém que o compreende e cuida de você, acalma seu coração e lhe traz paz.
O interessante é que existe alguém disponível 24 horas por dia, 7 dias por semana, alguém que nos ama mais do que ninguém e que pode suprir todas as nossas necessidades: Deus! Podemos sempre recorrer a Ele em meio aos nossos problemas, dia ou noite, e receber Sua paz. Basta parar, buscar Seu rosto e esperar em Sua presença. Cada encontro com o Senhor nos renova e nos enche de alegria.
Reserve um tempo hoje para buscar a Deus de todo o seu coração e sem pressa. Aproxime-se dEle com expectativa, sabendo que Ele ouve sua voz, o ama e quer falar com você, ajudá-lo e lhe dar descanso. Deus está sempre perto. Somos nós que nos deixamos levar pelas tarefas da vida, dando a Ele apenas as migalhas do nosso tempo.
Tenha um encontro de qualidade com o Senhor hoje. Prepare-se para receber Suas palavras cheias de amor e compreensão, Seu abraço e a certeza de que com Ele tudo é possível. Ele não o decepcionará. Aproveite seu encontro com o Senhor! 
Veja também: Versículos sobre buscar o poder de Deus
 
E lá procurarão o Senhor, o seu Deus, e o acharão, se o procurarem de todo o seu coração e de toda a sua alma.
- Deuteronômio 4:29 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>