<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2024-06-08T04:19:59.436149+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>https://www.bibliaon.com/meu_deus_me_ajuda/</id><title>Senhor, salve-me!</title><updated>2024-06-08T04:19:59.436181+00:00</updated><content>É uma crença popular que os problemas ou dificuldades surgem em grupos de três em três. E sim, às vezes pode parecer que estamos rodeados por um turbilhão de problemas. No momento surgem problemas de saúde, problemas financeiros, desentendimentos com pessoas que amamos... Tudo vem de repente e ao mesmo tempo!
Em vez de desistir, deixando-nos pesar pelos problemas, aprendamos com o salmista: clamemos ao Senhor naqueles momentos difíceis. 

Das alturas, estende a tua mão e liberta-me;
salva-me da imensidão das águas,
das mãos desses estrangeiros,
- Salmo 144:7 


Responde-me quando clamo,
ó Deus que me fazes justiça!
Dá-me alívio da minha angústia;
tem misericórdia de mim
e ouve a minha oração.
- Salmo 4:1 

Qualquer que seja o turbilhão que o envolva, agarre-se a Deus hoje e clame a ele. Lembre-se de Jó, que passou por grandes tribulações, mas nunca deu as costas a Deus. Ele perdeu bens, família e saúde. Ele não entendia o que estava acontecendo com ele, mas permaneceu fiel a Deus e declarou: 

Eu sei que o meu Redentor vive
e que no fim se levantará
sobre a terra.
E, depois que o meu corpo
estiver destruído e sem carne,
verei a Deus.
Eu o verei
com os meus próprios olhos;
eu mesmo, e não outro!
Como anseia no meu peito o coração!
- Jó 19:25-27 

Confie que Deus trabalhará a seu favor e que você verá a mão dele agir em meio às suas dificuldades. Clame por ele e espere, pois ele não irá decepcioná-lo.
Leitura sugerida: Deus, me ajuda neste momento</content><link href="https://www.bibliaon.com/meu_deus_me_ajuda/"/></entry></feed>