<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-21T04:09:38.128252+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>1651a8914019d7be29508c48ab5571d0</id><title>O caminho da sabedoria - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-21T04:09:38.128416+00:00</updated><content>A passagem de Oséias fala diretamente ao nosso coração, especialmente nos momentos em que estamos tentando entender o que é certo, o que é justo, e como viver de forma coerente com nossa fé.

Quem é sábio? Aquele que considerar essas coisas. Quem tem discernimento? Aquele que as compreender. Os caminhos do Senhor são justos; os justos andam neles, mas os rebeldes neles tropeçam.
- Oséias 14:9

Deus, por meio do profeta Oséias, mostrou que a sabedoria verdadeira não está apenas no saber, mas em observar, refletir e escolher o caminho certo, o caminho d'Ele.
Perceba que o texto não diz que os caminhos do Senhor são fáceis, mas sim justos. Ou seja, eles são retos, firmes e conduzem à vida.
No entanto, a forma como cada um caminha por essa estrada revela o que há dentro de si. Os justos, aqueles que buscam viver segundo os princípios de Deus, andam com segurança, mesmo quando o terreno é difícil. Já os rebeldes tropeçam. Não porque o caminho é injusto, mas porque seu coração resiste à direção de Deus.
Essa reflexão nos leva a um ponto importante: nossas escolhas mostram se estamos dispostos a confiar nos caminhos do Senhor ou a seguirmos nossa própria vontade.
A sabedoria que Deus valoriza é prática, humilde e cheia de reverência. Ela não é feita apenas de palavras bonitas ou conhecimento, mas de atitudes que mostram confiança e obediência a Deus.
A pergunta que esse versículo nos deixa é: estamos apenas ouvindo, ou estamos considerando e compreendendo o que Deus nos mostra? A rebeldia pode parecer liberdade, mas no fim, é um tropeço. Já a obediência, por mais desafiadora que pareça, nos faz caminhar firmes nos caminhos justos do Senhor.
Que tenhamos sabedoria para escolher bem, todos os dias.
Veja também: Frases de sabedoria de Deus para ajudar a sermos mais sábios
 
Quem é sábio? Aquele que considerar essas coisas. Quem tem discernimento? Aquele que as compreender. Os caminhos do Senhor são justos; os justos andam neles, mas os rebeldes neles tropeçam.
- Oséias 14:9
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>