<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-08T05:08:56.414467+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>37df9e3b59f618a428fdf590e459629e</id><title>Sim, se for da vontade de Deus! - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-08T05:08:56.414668+00:00</updated><content>Em vez disso, deveriam dizer: "Se o Senhor quiser, viveremos e faremos isto ou aquilo".
- Tiago 4:15

Dizer “Sim, se for da vontade de Deus!” não é sinal de dúvida, mas de fé madura. É reconhecer que Deus está no controle e que os Seus planos são maiores, melhores e mais perfeitos do que os nossos.
Muitas vezes queremos respostas rápidas, caminhos fáceis e resultados imediatos, mas o Senhor trabalha no tempo certo, do jeito certo.
Quando colocamos nossos sonhos, projetos e decisões diante de Deus, aprendemos a descansar. Isso não significa cruzar os braços, mas caminhar confiando. Oramos, planejamos, fazemos a nossa parte, porém entregamos o resultado nas mãos d’Aquele que tudo pode. A vontade de Deus nunca chega atrasada e jamais falha.
Quantas vezes insistimos em portas fechadas, sem perceber que Deus está nos protegendo? Outras vezes, Ele nos surpreende abrindo caminhos onde não havia esperança. Dizer “Sim, se for da vontade de Deus!” é aceitar que nem sempre entenderemos tudo, mas sempre podemos confiar.
Jesus nos deu o maior exemplo de submissão ao Pai quando orou: “Não seja feita a minha vontade, mas a Tua.” Isso nos ensina que obedecer a Deus pode exigir renúncia, mas sempre produzirá vida, paz e propósito. A vontade de Deus pode não ser a mais fácil, mas é a mais segura.
Que o nosso coração esteja sensível à voz do Espírito Santo. Que nossas palavras, decisões e atitudes reflitam essa entrega diária. Quando aprendemos a viver segundo a vontade de Deus, experimentamos uma fé firme, uma esperança viva e um amor que nos sustenta em qualquer circunstância.
Diga hoje, com confiança e humildade: Sim, Senhor, se for da Tua vontade!
Veja também: 6 versículos para tomar decisões segundo a vontade de Deus
 
Em vez disso, deveriam dizer: "Se o Senhor quiser, viveremos e faremos isto ou aquilo".
- Tiago 4:15
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>