<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-29T03:52:01.992779+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>34828e872b2134531b84afbd66938a52</id><title>O reflexo do bem - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-29T03:52:01.992875+00:00</updated><content>Quem faz o bem aos outros, a si mesmo o faz;
- Provérbios 11:17a 

Este versículo simples e profundo revela uma verdade: o amor e a bondade que oferecemos retornam a nós em forma de graça, paz e alegria.
Em um mundo onde muitos vivem em busca do próprio interesse, a Palavra de Deus nos chama a um caminho diferente: o da generosidade e compaixão. Quando estendemos a mão a alguém em necessidade, quando perdoamos ou oferecemos um gesto de carinho, algo invisível acontece dentro de nós. O coração se torna mais leve e o espírito mais próximo do caráter de Cristo.
Fazer o bem não é apenas uma ação externa, mas uma semeadura espiritual. Cada atitude de amor é uma semente lançada num bom terreno. E Deus, que vê em secreto, é fiel para fazer florescer essa semente em bênçãos abundantes. Não há bondade perdida diante do Senhor; mesmo o menor ato de misericórdia tem valor eterno.
Jesus nos ensinou que há mais felicidade em dar do que em receber. Quando vivemos para servir, descobrimos o verdadeiro sentido da vida cristã: refletir o amor do Pai. O bem que fazemos se torna um espelho que devolve luz à nossa própria alma.
Ainda que o mundo não reconheça suas boas ações, não desanime. Continue amando, ajudando, e perdoando. O bem que você planta hoje pode transformar vidas, inclusive a sua. Afinal, cada gesto de amor aproxima o céu da terra e revela o coração de Deus em nós.
Que este versículo de Provérbios seja um lembrete diário: ao fazer o bem, estamos sendo curados, moldados e abençoados pelo próprio amor que escolhemos oferecer. 
Veja também: Versículos sobre fazer o bem
 
O amor de Deus é incondicional (estudo bíblico)
Versículos da Bíblia que vão te ajudar a não desistir
Palavras de motivação

 
Quem faz o bem aos outros, a si mesmo o faz;
- Provérbios 11:17a 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>