<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-29T04:12:51.203299+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>d581850d51343a7fb7d38090ac93a1da</id><title>Fortalecido no amor de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-29T04:12:51.203449+00:00</updated><content>O Senhor é a minha força e o meu escudo;
nele o meu coração confia, e dele recebo ajuda.
Meu coração exulta de alegria,
e com o meu cântico lhe darei graças.
- Salmos 28:7

A verdadeira força do cristão não vem de suas habilidades, conquistas ou autossuficiência, mas do amor inabalável de Deus. É nesse amor que encontramos sustento em meio às lutas, consolo nas dores e direção em tempos ruins. O amor de Deus não é uma ideia abstrata ou um sentimento passageiro; é uma realidade viva que nos transforma por completo.
Quando nos sentimos fracos, inseguros ou cansados, Deus nos convida a descansar em Seu amor. Ele nos ama de forma incondicional, mesmo quando falhamos, mesmo quando nos afastamos. E é esse amor que nos levanta, que nos cura e nos fortalece para continuar a jornada. Ele não exige perfeição, Ele deseja um coração rendido.
Fortalecer-se no amor de Deus é permitir que essa verdade penetre profundamente em nosso ser: somos amados. Não por mérito, mas por graça. Não por quem somos, mas por quem Ele é. E esse amor tem poder para nos sustentar nas tempestades e nos firmar quando tudo ao redor parece desmoronar.
Jesus Cristo, ao entregar Sua vida por nós, demonstrou o maior ato de amor da história. Ao crermos nesse sacrifício, somos restaurados, transformados e capacitados a viver uma vida de fé e esperança. Nada pode nos separar desse amor, nem a dor, nem o medo, nem a morte.
Escolha se fortalecer nesse amor. Confie em Deus, entregue a Ele suas cargas e permita que Seu amor te renove por completo. Pois aquele que se refugia no amor do Pai jamais estará sozinho e sempre encontrará força para continuar.
Veja também: Reflexão sobre o amor de Deus
 
O Senhor é a minha força e o meu escudo;
nele o meu coração confia, e dele recebo ajuda.
Meu coração exulta de alegria,
e com o meu cântico lhe darei graças.
- Salmos 28:7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>