<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-28T03:41:24.534627+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>c103adff2b5298b5f0176ddc61ad1d48</id><title>Somos parte do corpo de Cristo e cada um tem sua função - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-28T03:41:24.534801+00:00</updated><content>Assim como cada um de nós tem um corpo com muitos membros e esses membros não exercem todos a mesma função, assim também em Cristo nós, que somos muitos, formamos um corpo, e cada membro está ligado a todos os outros.
- Romanos 12:4-5 

Ninguém costuma dar importância ao dedinho do pé... até que ele bate em algo duro e, de repente, caminhar se torna doloroso e difícil. Nesse momento, descobrimos o seu valor: aquele dedinho, aparentemente insignificante, é essencial para nos manter equilibrados e caminhar com firmeza.
O mesmo acontece no Corpo de Cristo, Sua Igreja. Às vezes, pensamos primeiro na “boca”, aqueles que pregam e proclamam o evangelho: pastores, mestres, evangelistas. Ou no “coração”, aqueles que carregam um profundo fardo pelos perdidos: os missionários. E sim, todos eles são vitais. Mas não nos esqueçamos de que cada membro do Corpo de Cristo, cada filho de Deus, sem exceção, também o é.
Todos nós temos um propósito e um papel que Deus nos confiou neste momento da história. Você já descobriu o seu? Talvez você tenha o dom da conversa fácil. Que dom lindo! Use-o para encorajar, ouvir e abençoar os outros com suas palavras. Ou talvez você simplesmente goste de servir aos outros limpando. Quanto bem você pode fazer mantendo a casa de Deus em ordem ou ajudando alguém necessitado! O que às vezes parece pequeno tem valor eterno aos olhos de Deus.
Cada dom, cada talento, cada serviço que oferecemos tem um lugar no plano perfeito de Deus. Juntos, exercendo fielmente o que Ele nos deu, ajudamos Sua igreja a caminhar com firmeza e a espalhar o evangelho com poder e amor.  

Dele todo o corpo, ajustado e unido pelo auxílio de todas as juntas, cresce e edifica-se a si mesmo em amor, na medida em que cada parte realiza a sua função.
- Efésios 4:16

Veja também: Versículos do Corpo de Cristo (A igreja é o corpo de Cristo).
 
Assim como cada um de nós tem um corpo com muitos membros e esses membros não exercem todos a mesma função, assim também em Cristo nós, que somos muitos, formamos um corpo, e cada membro está ligado a todos os outros.
- Romanos 12:4-5 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>