<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-03T03:51:04.457222+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>391749514061512093e08aea64e3314b</id><title>Confiando na vontade de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-03T03:51:04.457354+00:00</updated><content>Como é grande a tua bondade,
que reservaste para aqueles que te temem,
e que, à vista dos homens,
concedes àqueles que se refugiam em ti!
- Salmo 31:19

Seria maravilhoso não ter problemas com ninguém, receber apenas boas notícias e não encontrar obstáculos em nosso caminho! Claro, gostaríamos de viver uma vida tranquila e tranquila. Mas nossa realidade aqui na Terra é diferente. Enfrentamos desafios e dificuldades quase todos os dias, pois fazem parte da vida.
Mas há algo mais que é verdade na vida de um crente: em meio a essas provações, não estamos sozinhos. Nosso Senhor Jesus Cristo nos ajuda, nos fortalece e nos traz paz. Mesmo nos momentos de maior tristeza ou dificuldade, Ele está ao nosso lado e nos mostra Sua bondade: basta estarmos atentos.
Mas, muitas vezes, nosso foco permanece no problema, e todos os tipos de perguntas surgem. Por que isso não acaba logo? Por que Deus não intervém e me dá paz? Por que meu filho continua rebelde? Por que meus vizinhos não param de nos incomodar? Fazemos milhares de perguntas ao Senhor, sem parar um momento para lembrar tudo o que Deus fez por nós e as muitas promessas que Ele nos fez.
Quando nos lembramos da bondade de Deus, nossos corações se enchem de esperança. Ele foi fiel no passado. Ele é fiel hoje e será fiel amanhã. Mesmo que nem sempre entendamos seus caminhos, podemos confiar que sua natureza não muda: Deus é bom. Seu amor é constante, sua misericórdia se renova a cada manhã e sua graça nos sustenta mesmo quando não a sentimos. A história de nossas vidas está entrelaçada com atos de sua bondade, muitos dos quais só compreenderemos plenamente na eternidade.
Portanto, o desafio para nós é olhar além das dificuldades e fixar nossos olhos naquele que nunca falha. Confiemos nEle, mesmo quando não entendemos o que Ele permite. Se Deus foi bom no passado, Ele o será novamente. Sua fidelidade é a nossa âncora, e Sua bondade, o nosso refúgio seguro.

Recordarei os feitos do Senhor;
recordarei os teus antigos milagres.
Meditarei em todas as tuas obras
e considerarei todos os teus feitos.
- Salmo 77:11-12

Veja também: Razões para confiar em Deus em meio às lutas
 
Propósito de Deus: Como descobrir e entender o seu
Versículos sobre Propósito
Qual o propósito da vida segundo a Bíblia

 
Como é grande a tua bondade,
que reservaste para aqueles que te temem,
e que, à vista dos homens,
concedes àqueles que se refugiam em ti!
- Salmo 31:19
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>