<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-17T03:58:27.601765+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>7805ad0732b930267bedb58f0ff8acac</id><title>O cuidado de Deus está sobre mim - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-17T03:58:27.601958+00:00</updated><content>O Senhor cuida da vida dos íntegros,
e a herança deles permanecerá para sempre.
Em tempos de adversidade
não ficarão decepcionados;
em dias de fome desfrutarão fartura.
- Salmo 37:18-19


Nossa esperança está no Senhor;
ele é o nosso auxílio e a nossa proteção.
- Salmo 33:20

Uma verdade que nós, filhos de Deus, devemos lembrar todos os dias é que, em meio a tudo o que acontece, temos o cuidado e a ajuda do Senhor. Não estamos sozinhos! Mesmo que não percebamos, Ele vela por nós, nos provê, nos acompanha e nos ajuda em todos os momentos.
Deus está presente, cuidando de você, mesmo quando o médico lhe dá um diagnóstico diferente do esperado. Deus continua sendo seu auxílio e provedor quando sua conta bancária parece não ter fundos suficientes para chegar ao fim do mês. Deus é seu escudo protetor mesmo em meio a um mundo violento, onde você precisa andar com cuidado e observar por onde anda. Deus continua sendo Deus, e Seu cuidado por você é constante.
Entregue sua vida nas mãos de Deus mais uma vez. Expresse sua confiança Nele. Ore a Deus para que Ele lhe dê sabedoria para sempre fazer o que Lhe agrada e viver de acordo com a Sua vontade. Peça-Lhe coragem para obedecer aos Seus caminhos e mandamentos com fé, sabendo que Ele, o Deus fiel que o ama, está com você, cuidando de você e o ajudando.
Que seu coração encontre paz nesta certeza hoje: o cuidado de Deus nunca acaba, nem é interrompido. Mesmo quando seus passos parecerem vacilantes, Suas mãos jamais o abandonarão. Continue confiando, mesmo quando tudo parecer incerto. Deus vai à sua frente, suavizando os caminhos, abrindo portas e sustentando sua vida com amor eterno.
Apegue-se à Sua fidelidade. Cada dia lhe apresenta uma nova oportunidade de descobrir que Deus é mais bondoso, mais próximo e mais constante do que você jamais imaginou. Confiar Nele nunca será em vão.

Veja também: Cuidado de Deus: 8 formas como Deus cuida de tudo
 
O Senhor cuida da vida dos íntegros,
e a herança deles permanecerá para sempre.
Em tempos de adversidade
não ficarão decepcionados;
em dias de fome desfrutarão fartura.
- Salmo 37:18-19
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>