<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-16T03:53:09.628016+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>89e37ee79aa4de954b6933fb40a85559</id><title>A beleza de saber que somos amados - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-16T03:53:09.628199+00:00</updated><content>"Porque Deus tanto amou o mundo que deu o seu Filho Unigênito, para que todo o que nele crer não pereça, mas tenha a vida eterna.
- João 3:16

Todos os seres humanos têm a necessidade de saber que são amados. Desde a infância, sentimos alívio e paz nos braços de alguém que nos ama, seja nossa mãe, nosso pai ou outra pessoa. Saber que somos amados nos dá estabilidade emocional e um senso de pertencimento.
Mas nós, humanos, falhamos; o amor que damos é imperfeito e, às vezes, não estamos presentes quando mais precisamos. No entanto, existe Alguém que nos amou desde a eternidade e nos amará para sempre, Alguém cujo amor é perfeito, incondicional e eterno: Deus!
O amor de Deus é tão grande que Ele não poupou o que lhe era mais precioso: Seu Filho Jesus. Ele tomou o nosso lugar, carregou os nossos pecados e morreu na cruz para que pudéssemos receber perdão, reconciliação e vida eterna. Nada revela a intensidade do amor divino melhor do que a cruz. Ali, Deus nos disse, sem palavras, o quanto significamos para Ele.
E esse amor não se manifestou apenas uma vez no Calvário. Deus continua a nos mostrar o Seu amor todos os dias. Ele nos protege, nos sustenta quando estamos fracos, nos consola em nossas aflições e nos guia quando não sabemos o que fazer. Mesmo quando não o vemos, Ele está sempre presente, nos amando, nos ouvindo e nos dando força.
Deus jamais abandona ou ignora aqueles a quem ama. Podemos nos voltar para Ele a qualquer momento, livre e confiantemente, sabendo que Ele sempre nos ouve. Seu amor permanece inabalável mesmo quando vacilamos. Seu amor não depende do nosso desempenho, das nossas falhas ou do nosso humor. É um amor seguro, constante e fiel que nunca muda nem acaba.
Que grande beleza é saber que somos amados por Deus! Descanse nesta verdade hoje: você é profundamente amado por Aquele que deu a vida por você e que promete estar com você todos os dias, até a eternidade.

Nisto consiste o amor: não em que nós tenhamos amado a Deus, mas em que ele nos amou e enviou seu Filho como propiciação pelos nossos pecados.
- 1 João 4:10

Veja também: Versículos lindos sobre o amor de Deus por você.
 
"Porque Deus tanto amou o mundo que deu o seu Filho Unigênito, para que todo o que nele crer não pereça, mas tenha a vida eterna.
- João 3:16
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>