<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-26T04:58:42.005817+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>fcd38454001d6dbccf97a920ff95e234</id><title>Mas Deus... - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-26T04:58:42.006035+00:00</updated><content>Quando lemos a frase "mas Deus" ou sua variante "mais Deus" na Bíblia, devemos prestar atenção. Essa frase é poderosa. Ela destaca uma mudança importante, apresentando o contraste entre nossa condição humana e o coração salvador e redentor, cheio de amor, do nosso Deus.
Vejamos três exemplos bíblicos. Alegremo-nos na intervenção de Deus em favor daqueles que o amam.

Vocês planejaram o mal contra mim, mas Deus o tor­nou em bem, para que hoje fosse preservada a vida de muitos.
- Gênesis 50:20, ênfase adicionada

José proferiu essas palavras após anos de traição, injustiça e dor. Seus próprios irmãos o venderam como escravo e o aprisionaram por coisas que ele não havia feito. Sua história parecia marcada por abandono e fracasso. Mas Deus estava no controle e agindo. No tempo certo, Ele revelou Seu propósito: preservar vidas e cumprir Sua promessa. Isso nos lembra que nada está além do alcance da soberania e da bondade de Deus.

Dificilmente haverá alguém que morra por um justo, embora pelo homem bom talvez alguém tenha coragem de morrer. Mas Deus demonstra seu amor por nós: Cristo morreu em nosso favor quando ainda éramos pecadores.
- Romanos 5:7-8, ênfase adicionada

Aqui, o contraste é ainda mais profundo. Da nossa perspectiva humana, o amor geralmente vem com condições: precisa ser merecido, recíproco e conveniente. Mas Deus ama de forma diferente. Ele não esperou que fôssemos melhores, mais fiéis ou mais gratos. Em nossa pior condição, quando estávamos distantes e incapazes de nos salvar, Deus tomou a iniciativa. A cruz é a prova irrefutável de que o seu amor não depende de quem somos, mas de quem Ele é.

Anteriormente, todos nós também vivíamos entre eles, satisfazendo as vontades da nossa carne, seguindo os seus desejos e pensamentos. Como os outros, éramos por natureza merecedores da ira.
Todavia, Deus, que é rico em misericórdia, pelo grande amor com que nos amou, deu-nos vida com Cristo quando ainda estávamos mortos em transgressões - pela graça vocês são salvos.
- Efésios 2:3-5, ênfase adicionada

Aqui vemos a verdade incômoda sobre nosso passado espiritual, mas ela não nos deixa por isso mesmo. Esse "mas" de Deus deixa claro que Ele interveio com Sua misericórdia, com Sua graça, e nos salvou. Deus nos alcançou com Seu amor. Onde havia morte, Ele trouxe vida. Onde havia condenação, Ele ofereceu graça. Onde havia desespero, Ele derramou amor. A compaixão do nosso Deus, tão próximo, tão rica em misericórdia e transbordando de amor, mudou a nossa história.
Cada "mas" de Deus na Bíblia é um convite à confiança. Ele nos lembra que a palavra final não pertence ao pecado, à dor ou às circunstâncias. Pertence a Deus. E quando Ele intervém, até mesmo o que não entendemos hoje pode ser transformado em bem eterno. Confiemos: Seu plano é bom, Seu coração é fiel e Seu amor está sempre disponível.
Veja também: Reflexão sobre o amor de Deus (Estudo Bíblico)
 
Vocês planejaram o mal contra mim, mas Deus o tor­nou em bem, para que hoje fosse preservada a vida de muitos.
- Gênesis 50:20, ênfase adicionada
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>