<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-14T03:45:53.780149+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>0d0be73b4ba02ccfc8c93cfa18c29856</id><title>Vença o cansaço com a ajuda de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-14T03:45:53.780301+00:00</updated><content>Como é fácil ficar esgotado! O trabalho, as emoções, os problemas e as lutas podem causar muito cansaço. E dormir nem sempre é suficiente. Jesus tem o descanso que você precisa. Esse descanso é mais profundo - é descanso espiritual, que renova as forças.

"Venham a mim, todos os que estão cansados e sobrecarregados, e eu darei descanso a vocês. Tomem sobre vocês o meu jugo e aprendam de mim, pois sou manso e humilde de coração, e vocês encontrarão descanso para as suas almas. Pois o meu jugo é suave e o meu fardo é leve". 
- Mateus 11:28-30

Quando Jesus convida: "Vinde a mim, todos os que estais cansados e sobrecarregados, e eu vos aliviarei", Ele está oferecendo um descanso que vai além do físico, alcançando as profundezas da alma. É um descanso que renova as forças, restaura a paz interior e traz esperança aos corações cansados.
Esse descanso espiritual não se encontra na busca incessante por soluções humanas, mas sim na entrega confiante aos braços amorosos de Jesus. Ele é a fonte de renovação que transcende as limitações terrenas, oferecendo consolo para as dores mais profundas e alívio para as cargas mais pesadas.
Ao confiar em Jesus e permitir que Ele guie nossos passos, encontramos não apenas alívio momentâneo, mas uma paz duradoura que sustenta mesmo nos momentos mais desafiadores. Portanto, em meio ao caos da vida, busquemos o descanso que só Jesus pode proporcionar, renovando nossas forças espirituais e encontrando verdadeira tranquilidade em Seu amor incondicional.

Não andem ansiosos por coisa alguma, mas em tudo, pela oração e súplicas, e com ação de graças, apresentem seus pedidos a Deus. E a paz de Deus, que excede todo o entendimento, guardará o coração e a mente de vocês em Cristo Jesus.
- Filipenses 4:6-7

Restaure suas forças com o descanso de Deus!
 
Bom dia abençoado: 51 mensagens e frases com a paz de Deus

 
"Venham a mim, todos os que estão cansados e sobrecarregados, e eu darei descanso a vocês. Tomem sobre vocês o meu jugo e aprendam de mim, pois sou manso e humilde de coração, e vocês encontrarão descanso para as suas almas. Pois o meu jugo é suave e o meu fardo é leve". 
- Mateus 11:28-30
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>