<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-11T04:15:23.579919+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>2ec377414f28551977e622a827b486fd</id><title>Tudo para o Teu louvor - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-11T04:15:23.580081+00:00</updated><content>Assim, quer vocês comam, quer bebam, quer façam qualquer outra coisa, façam tudo para a glória de Deus.
- 1 Coríntios 10:31

Viver para o louvor de Deus é mais do que um ideal espiritual; é um chamado diário que alcança cada área da nossa existência. Desde os pequenos gestos até as grandes decisões, tudo pode se tornar um ato de adoração quando o coração está rendido ao Senhor.
O cristão entende que sua vida não lhe pertence mais, pois foi comprada por alto preço, e essa verdade transforma a maneira como se vive, fala e ama.
Quando acordamos com gratidão, trabalhamos com honestidade e tratamos o próximo com misericórdia, estamos declarando que Deus é digno de honra. O louvor não se limita ao canto congregacional, embora ele seja precioso, mas se expressa também na obediência silenciosa, na perseverança em meio às lutas e na confiança mantida mesmo quando não entendemos os caminhos do Senhor.
Jesus é o maior exemplo de uma vida vivida para a glória do Pai. Em tudo o que fez, Ele buscou cumprir a vontade de Deus, inclusive na dor da cruz. Seguir a Cristo é aprender a dizer todos os dias: “Não seja como eu quero, mas como Tu queres”. Essa entrega produz frutos de paz, humildade e esperança.
Quando escolhemos viver “tudo para o Teu louvor”, nosso testemunho se torna luz no mundo. Pessoas veem Deus refletido em nossas atitudes e são atraídas pelo amor que nos move.
Que o Espírito Santo nos conduza a uma vida que proclame, com palavras e ações, que somente o Senhor é digno de toda honra, glória e louvor, hoje e para sempre. Assim, cada passo dado em fé ecoará nos céus como oferta viva, santa e agradável ao Deus eterno, para Sua eterna glória.

Pois dele, por ele e para ele são todas as coisas. A ele seja a glória para sempre! Amém.
- Romanos 11:36

Veja também: Reflexão bíblica sobre a verdadeira adoração a Deus
 
Assim, quer vocês comam, quer bebam, quer façam qualquer outra coisa, façam tudo para a glória de Deus.
- 1 Coríntios 10:31
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>