<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-01T04:02:52.503892+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>7e0c2cf43c2eaf3ed7570ce20cf194e8</id><title>Todo dia é motivo de agradecermos a Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-01T04:02:52.504054+00:00</updated><content>Em tudo dai graças, porque esta é a vontade de Deus em Cristo Jesus para convosco.
- 1 Tessalonicenses 5:18

Hoje é dia de agradecer. Não porque tudo está perfeito, mas porque Deus continua sendo bom, fiel e presente. Em um mundo onde somos levados a reclamar ou desejar mais, o coração grato se destaca como um testemunho vivo da fé.
Agradecer é reconhecer que, mesmo em meio às dificuldades, Deus tem nos sustentado. É lembrar que acordamos, respiramos, temos pão na mesa, e isso já é graça. Muitas vezes esperamos grandes milagres para então agradecer, mas esquecemos que os pequenos milagres do cotidiano são os maiores sinais do cuidado de Deus.
Hoje é dia de agradecer pelo que temos e também pelo que ainda não recebemos, pois sabemos que o tempo de Deus é perfeito. A gratidão transforma nosso olhar: onde havia queixa, nasce louvor; onde havia ansiedade, nasce paz.
Mesmo nos tempos difíceis, há motivos para agradecer a Deus. Esses momentos nos fortalecem, nos aproximam de Deus e nos ensinam a confiar.
A gratidão não nega a dor, mas escolhe focar na esperança. Ela abre portas para o sobrenatural, pois um coração grato está sempre pronto para receber mais de Deus.
Que hoje, em vez de pedir, possamos apenas agradecer. Pelas bênçãos visíveis e pelas invisíveis, pelas respostas e pelos silêncios. Porque tudo coopera para o bem daqueles que amam a Deus.
Levante seus olhos, veja a bondade de Deus e diga: “Obrigado, Senhor, por este dia. Por tudo o que tens feito, por tudo o que és.” Que nossa vida seja um hino de gratidão, hoje e sempre.
Veja também: Frases de gratidão a Deus (um coração cheio de gratidão ao Senhor)
 
Em tudo dai graças, porque esta é a vontade de Deus em Cristo Jesus para convosco.
- 1 Tessalonicenses 5:18
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>