<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-02T03:50:05.948640+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9ac4f8d1c108242b44bd697f8857e1a9</id><title>Os que confiam no Senhor renovam suas forças - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-02T03:50:05.948840+00:00</updated><content>Até os jovens perdem as forças e se cansam, e os rapazes tropeçam de tão exaustos.
Mas os que confiam no Senhor renovam suas forças; voam alto, como águias. Correm e não se cansam, caminham e não desfalecem.
- Isaías 40:30-31

Mesmo quando o ontem foi difícil, o hoje chega como um presente, envolto na esperança de que tudo pode ser diferente. Às vezes, acordamos cansados, com o coração pesado e a mente cheia de preocupações. Mas é justamente nesses momentos que Deus nos convida a descansar n’Ele e permitir que Sua paz renove nossas forças. Cada novo dia é uma oportunidade para recomeçar.
Antes de começar sua correria, respire fundo. Feche os olhos por um instante e agradeça por estar vivo. A gratidão é o primeiro passo para enxergar as bênçãos que, muitas vezes, passam despercebidas. Mesmo nas pequenas coisas, o canto dos pássaros, o sorriso de alguém, o simples fato de poder respirar, há motivos para agradecer.
Deus sabe o que você enfrenta. Ele conhece cada detalhe, cada lágrima e cada suspiro. E ainda assim, Ele te diz: “Não temas, eu estou contigo.” Quando o medo ou o desânimo quiserem te parar, lembre-se de que há uma força maior cuidando de você, guiando seus passos e renovando sua esperança a cada amanhecer.
Hoje, escolha caminhar com fé. Deixe que Deus ilumine seus pensamentos e direcione suas atitudes. Não importa o tamanho dos desafios, com Deus ao seu lado, você tem tudo o que precisa para vencer o dia.
Comece o dia acreditando que algo bom vai acontecer. Abra o coração, confie e siga com coragem. O amanhã pertence a quem crê que o amor de Deus é novo a cada manhã, e com Ele, suas forças também se renovam.
Veja também: Palavras de motivação na Bíblia.
 
Até os jovens perdem as forças e se cansam, e os rapazes tropeçam de tão exaustos.
Mas os que confiam no Senhor renovam suas forças; voam alto, como águias. Correm e não se cansam, caminham e não desfalecem.
- Isaías 40:30-31
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>