<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-25T03:39:55.952129+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>e04a0eb0b03a65f66581f6a77feed17d</id><title>Não sabe o que fazer? Deus lhe mostrará o caminho - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-25T03:39:55.952302+00:00</updated><content>Eu o instruirei e o ensinarei
no caminho que você deve seguir;
eu o aconselharei e cuidarei de você.
- Salmo 32:8

A vida é cheia de decisões. Algumas são simples, como escolher o que comer ou que roupa vestir. Mas outras decisões têm um impacto profundo e duradouro: que carreira estudar, com quem se casar, onde morar, que direção tomar quando a vida se torna incerta.
Às vezes nos sentimos perdidos, sem saber que passo dar. Mas há uma promessa maravilhosa de Deus: Ele promete acompanhar Seus filhos em qualquer situação e guiá-los. É por isso que sabemos com certeza que nós, como filhos de Deus, não estamos sozinhos na jornada, nem precisamos tomar decisões aleatoriamente.
A decisão mais importante de todas é aceitar Jesus como Senhor e Salvador. Quando tomamos essa decisão, não significa que tudo será fácil, mas significa que não andaremos mais na escuridão. Deus, por meio do seu Espírito Santo, vive em nós e nos dá sabedoria, direção e paz.
O segredo é buscar a vontade dele com humildade. Quando oramos e pedimos a Deus que nos mostre o caminho, ele responde. Sua Palavra, a Bíblia, é lâmpada para os nossos pés e luz para o nosso caminho (Salmo 119:105). Se quisermos tomar boas decisões, devemos aprender a depender de Deus, não da nossa própria lógica ou das emoções do momento.
O salmista disse claramente:

Mostra-me, Senhor, os teus caminhos,
ensina-me as tuas veredas;
guia-me com a tua verdade e ensina-me,
pois tu és Deus, meu Salvador,
e a minha esperança está em ti o tempo todo.
- Salmo 25:4-5 

Se você não sabe o que fazer hoje, pare. Agora. Peça ao Senhor para lhe dar direção. Abra sua Bíblia. Deus vê além do que você pode ver. Confie nele. Ele lhe mostrará o caminho certo, passo a passo.
Veja também: Mensagens de fé e esperança em Deus
 
Eu o instruirei e o ensinarei
no caminho que você deve seguir;
eu o aconselharei e cuidarei de você.
- Salmo 32:8
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>