<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-13T03:52:13.303542+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>42e94e52f20d22dbe21c09eda0852f5b</id><title>Receba força para seguir em frente - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-13T03:52:13.303691+00:00</updated><content>Restaurarei o exausto e saciarei o enfraqueci­do".
- Jeremias 31:25

Cada novo dia traz desafios, isso é um fato. Às vezes, acordamos nos sentindo fortes, prontos para lutar e vencer. Mas, outras vezes, nos sentimos exaustos, seja física, mental ou espiritualmente. Por isso, é bom lembrar que não precisamos enfrentar nossos desafios sozinhos: temos a ajuda do nosso Deus.
Ele promete nos dar água para saciar a sede e saciá-la quando estivermos exaustos. Recorrer a Deus é a melhor coisa que podemos fazer quando nos sentimos sobrecarregados. Ele é o único que pode nos dar verdadeira clareza, descanso e força renovada para podermos seguir em frente com alegria, paz e otimismo.

Bendito seja o Senhor, a minha Rocha,
que treina as minhas mãos para a guerra
e os meus dedos para a batalha.
Ele é o meu aliado fiel, a minha fortaleza,
a minha torre de proteção
e o meu libertador;
é o meu escudo, aquele em quem me refugio.
- Salmo 144:1-2a

Se hoje você se sente impotente para lutar, se acha que não será capaz de enfrentar os desafios da vida, volte-se para Deus e receba novas forças! Descanse na rocha eterna. Permita que o Senhor o envolva com Seus braços poderosos e lhe mostre o próximo passo a dar. Não avance com suas próprias forças. Deixe que o Rei dos reis e Senhor dos senhores abra o caminho que você deve seguir e lhe mostre o que você deve fazer.
Confie em Deus em meio às suas lutas. Ele é mais poderoso do que qualquer batalha ou inimigo que você possa enfrentar. O mesmo Deus que ajudou Davi contra Golias e Daniel contra os leões é quem está com você, cuidando de você e lutando por você. Ele pode renovar suas forças e ajudá-lo a seguir em frente. Com a ajuda Dele, você triunfará!
Veja também: Versículos sobre vencer batalhas na vida
 
Restaurarei o exausto e saciarei o enfraqueci­do".
- Jeremias 31:25
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>