<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-22T04:57:12.276728+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>f6d9cc9615d350b9970abec4f29bfa0b</id><title>Prossiga para o alvo - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-22T04:57:12.276892+00:00</updated><content>Irmãos, não penso que eu mesmo já o tenha alcançado, mas uma coisa faço: esquecendo-me das coisas que ficaram para trás e avançando para as que estão adiante, prossigo para o alvo, a fim de ganhar o prêmio do chamado celestial de Deus em Cristo Jesus.
- Filipenses 3:13-14

O apóstolo Paulo nos ensina que a vida não é sobre perfeição, mas sobre direção constante. Ele reconhece que ainda não alcançou tudo, mas decidiu não permanecer preso ao passado. Essa declaração revela maturidade espiritual: entender que Deus não nos chama para viver acorrentados aos erros, culpas ou até mesmo às antigas conquistas.
Muitos deixam de avançar porque continuam olhando para trás. Alguns são paralisados por fracassos; outros, acomodados por vitórias antigas. Porém, o chamado de Deus é progressivo. Há sempre mais crescimento, mais profundidade, mais propósito. Esquecer, aqui, não significa apagar a memória, mas recusar-se a permitir que o passado determine o futuro.
Prosseguir para o alvo exige foco. O mundo oferece distrações, atalhos e falsas recompensas, mas o prêmio do chamado celestial é incomparável. Trata-se de viver segundo a vontade de Deus, de refletir Cristo em nossas atitudes e de permanecer firmes mesmo quando o caminho se torna difícil.
Avançar também exige fé. Nem sempre veremos claramente o que está adiante, mas confiamos naquele que nos chamou. Deus não desperdiça dores, não ignora esforços e não abandona aqueles que caminham com Ele. Cada passo dado em obediência nos aproxima do propósito eterno.
Hoje é dia de decidir seguir em frente. Liberte-se do peso do ontem. Ajuste seus olhos ao alvo. Renove sua confiança no Senhor. O chamado continua ativo, o prêmio permanece diante de você e a graça de Deus é suficiente para sustentar sua jornada.
Prossiga. O melhor de Deus ainda está adiante!
Veja também: Filipenses 3:13-14 explicado: Prossigo para o alvo (Estudo Bíblico)
 
Irmãos, não penso que eu mesmo já o tenha alcançado, mas uma coisa faço: esquecendo-me das coisas que ficaram para trás e avançando para as que estão adiante, prossigo para o alvo, a fim de ganhar o prêmio do chamado celestial de Deus em Cristo Jesus.
- Filipenses 3:13-14
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>