<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-30T03:35:42.071622+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>34618678525f681fbb6861f9c4fd2c24</id><title>Creia: você verá a bondade de Deus! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-30T03:35:42.071770+00:00</updated><content>Apesar disso, esta certeza eu tenho:
viverei até ver a bondade do Senhor na terra.
Espere no Senhor.
Seja forte! Coragem!
Espere no Senhor.
- Salmo 27:13-14

Em meio aos problemas e dificuldades da vida, pode ser difícil enxergar o bem ou o belo, as bênçãos que Deus continua a derramar sobre nós. Mas devemos ter certeza de que Deus ainda é bom e continua a trabalhar em nosso favor. Essa certeza cheia de fé pode ser o que nos sustenta em meio às provações.
Deus é bom, Deus é fiel, Ele nos ama e não nos abandona quando as coisas ficam difíceis. Quando nossa fé vacila, podemos olhar para trás e lembrar como o Senhor nos sustentou no passado. Cada milagre do passado é um testemunho vivo de que Sua bondade nunca muda. Ele pode fazer coisas maravilhosas novamente! Mesmo quando as circunstâncias não acontecem como esperamos, podemos descansar sabendo que Seus planos são sempre melhores que os nossos.
A bondade de Deus é tão grande que Ele nos concede o que realmente precisamos, mesmo que seja diferente do que pedimos. Em Sua sabedoria e amor perfeito, Ele vê além e nos concede exatamente o que nos ajudará e nos abençoará. Portanto, podemos esperar nele com paz em nossos corações, sabendo que suas promessas são certas.

Provem e vejam como o Senhor é bom.
Como é feliz o homem que nele se refugia!
- Salmo 34:8

Anime-se hoje e eleve o olhar para o céu com confiança. A bondade de Deus nunca se esgota, nunca atrasa e nunca falha. Mesmo que você não veja o caminho com clareza agora, continue acreditando: você verá a bondade do Senhor em sua vida. E enquanto espera, aproxime-se dEle e desfrute da sua paz, sabendo que Deus é bom, fiel e digno de toda a nossa confiança.
Veja também: Versículos sobre a bondade de Deus.
 
Apesar disso, esta certeza eu tenho:
viverei até ver a bondade do Senhor na terra.
Espere no Senhor.
Seja forte! Coragem!
Espere no Senhor.
- Salmo 27:13-14
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>