<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-15T03:42:45.467531+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>b48ede2f21f2651ce758d7d0a9bae73d</id><title>A vida não é uma competição - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-15T03:42:45.467701+00:00</updated><content>Nada façam por ambição egoísta ou por vaidade, mas humildemente considerem os outros superiores a vocês mesmos.
- Filipenses 2:3 

A vida não é uma competição. Não estamos aqui para provar que somos melhores, mais fortes ou mais bem-sucedidos do que os outros.
O mundo muitas vezes tenta nos convencer do contrário, que precisamos correr atrás de reconhecimento, poder, mas o Evangelho nos chama para um caminho diferente: o caminho da humildade, do amor e do servir.
Jesus Cristo é o maior exemplo disso. Ele, sendo o Filho de Deus, não veio para competir, mas para servir. Não buscou aplausos, mas corações. Enquanto muitos esperavam um Messias guerreiro e poderoso, Jesus escolheu ser o servo sofredor. Lavou os pés de seus discípulos, andou com os marginalizados, acolheu os pecadores e se entregou na cruz sem exigir nada em troca.
Se a vida fosse uma corrida, Jesus teria parado para ajudar quem ficou para trás. Ele mostrou que o verdadeiro valor não está em chegar primeiro, mas em caminhar junto, em estender a mão, em amar sem medida.
Quando tentamos competir, nos afastamos da essência do Evangelho. A inveja, o orgulho e a comparação nos roubam a paz. Mas quando aprendemos a celebrar as vitórias dos outros, a reconhecer o valor de cada pessoa e a seguir o exemplo de Cristo, encontramos o verdadeiro sentido da vida.
A vida não é uma disputa por atenção, mas uma oportunidade de amar e servir como Jesus. Que possamos caminhar com o coração leve, sabendo que, aos olhos de Deus, não há vencedores ou perdedores, há apenas filhos amados, chamados a viver em unidade e graça. 
Veja também: Amar o próximo: 7 atitudes de amor ao próximo na Bíblia.
 
Nada façam por ambição egoísta ou por vaidade, mas humildemente considerem os outros superiores a vocês mesmos.
- Filipenses 2:3 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>