<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-05T03:48:19.822465+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>31d9897739b43289dfadb2cd25c7e7dc</id><title>Aproximando outras pessoas de Cristo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-05T03:48:19.822624+00:00</updated><content>Vivam entre os pagãos de maneira exemplar para que, mesmo que eles os acusem de praticar o mal, observem as boas obras que vocês praticam e glorifiquem a Deus no dia da intervenção dele.
- 1 Pedro 2:12


O fruto da retidão é árvore de vida, e aquele que conquista almas é sábio.
- Provérbios 11:30

Um dos ditados mais conhecidos, atribuído a Francisco de Assis, diz o seguinte: “Cuidado com a sua vida, pois ela pode ser o único evangelho que algumas pessoas lerão”. Isso é muito verdade.
Todos os dias, cruzamos com muitas pessoas na rua. Trabalhamos com elas e vivemos rodeados por elas. Elas podem nunca ir à igreja ou decidir ler a Bíblia, mas observam os seguidores de Jesus e decidem se o que veem as inspira a buscá-lo.
Nossas vidas podem aproximar ou afastar as pessoas de Jesus Cristo, e é por isso que devemos orar a Deus todos os dias para que nos ajude a sermos mais parecidos com Jesus. Nosso desejo é que todos vejam Cristo em nós e escolham se aproximar dele. Estamos conseguindo isso?
Peçamos a Deus hoje que nos torne mais parecidos com Jesus. Ele amou incondicionalmente, estendendo a mão àqueles que outros rejeitaram. Jesus perdoou aqueles que o ofenderam e foi generoso ao realizar milagres, sem levar em conta as circunstâncias das pessoas ou se elas os mereciam.
Que o Senhor nos conceda uma sensibilidade renovada para enxergar cada pessoa como Ele a vê: preciosa, amada e digna de graça. Quando permitimos que o Seu amor transforme nosso caráter, nossas palavras e nossas ações, nossas vidas se tornam um convite silencioso, porém poderoso, para que outros se aproximem da luz de Cristo.
Reflitamos a bondade do Senhor em nosso dia a dia. Sorriamos, encorajemos e ajudemos aqueles que nos rodeiam. Ao fazê-lo, estaremos semeando sementes de esperança que Deus, no tempo Dele, fará florescer. Que nossas vidas sejam um farol que guie muitos a Jesus!
Veja também: Versículos sobre testemunho
 
Vivam entre os pagãos de maneira exemplar para que, mesmo que eles os acusem de praticar o mal, observem as boas obras que vocês praticam e glorifiquem a Deus no dia da intervenção dele.
- 1 Pedro 2:12
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>