<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-08T03:34:40.752016+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>c7588a27063ab94f40904c36a8e64521</id><title>Não desanime: continue com fé! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-08T03:34:40.752156+00:00</updated><content>Pois tu, ó Deus, nos submeteste à prova
e nos refinaste como a prata.
Fizeste-nos cair numa armadilha
e sobre nossas costas puseste fardos.
Deixaste que os inimigos cavalgassem
sobre a nossa cabeça;
passamos pelo fogo e pela água,
mas a um lugar de fartura nos trouxeste.
- Salmo 66:10-12

Lembrar o que Deus fez por nós, sua ajuda, resgate e força em meio às provações, renova nossa fé. Perceber tudo o que Ele fez por nós até hoje nos ajuda a permanecer firmes em meio às tempestades da vida.
Todos nós já enfrentamos grandes dificuldades: doenças, problemas financeiros, desafios no trabalho, conflitos familiares e inúmeras provações. Tudo isso faz parte da jornada. Mas quando nos lembramos da fidelidade de Deus e vemos até onde Ele nos trouxe, nossa confiança se renova. Não chegamos até aqui sozinhos. Foi pela graça e misericórdia do Senhor, que esteve presente mesmo quando não percebíamos.
Deus nunca nos abandona. Mesmo que às vezes não sintamos, Ele caminha conosco através do fogo e das águas turbulentas. Nos momentos mais sombrios, Sua presença se torna nosso refúgio e Sua voz, nossa paz. Ele prometeu nunca nos deixar ou nos abandonar, e Ele cumpre Sua promessa. Apegar-se a essa promessa nos dá segurança e esperança.

Por isso não tema, pois estou com você;
não tenha medo, pois sou o seu Deus.
Eu o fortalecerei e o ajudarei;
eu o segurarei
com a minha mão direita vitoriosa.
- Isaías 41:10 .

Portanto, mesmo que a provação seja difícil e o caminho incerto, levante os olhos para o céu e louve ao Senhor. Ele é digno de toda a glória. Ele o sustentou até agora; foi seu refúgio na dor e sua força na luta. Agradeça a Ele, não apenas pelos momentos de abundância, mas também por sua presença e auxílio em meio às provações. Adore o Senhor e receba a força que Ele lhe dá para prosseguir com fé.
Veja também: Versículos de Ânimo
 
Amor
Alegria

 
Pois tu, ó Deus, nos submeteste à prova
e nos refinaste como a prata.
Fizeste-nos cair numa armadilha
e sobre nossas costas puseste fardos.
Deixaste que os inimigos cavalgassem
sobre a nossa cabeça;
passamos pelo fogo e pela água,
mas a um lugar de fartura nos trouxeste.
- Salmo 66:10-12
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>