<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-11-06T03:51:47.468990+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>5f3cbdfae7bfb7ce594ea4d15cd9bd91</id><title>Com Jesus não há o que temer - Palavra de Hoje</title><updated>2025-11-06T03:51:47.469156+00:00</updated><content>Mesmo quando eu andar
por um vale de trevas e morte,
não temerei perigo algum, pois tu estás comigo;
a tua vara e o teu cajado me protegem.
- Salmos 23:4 

Há momentos na vida em que as sombras parecem mais densas do que a luz. Caminhos incertos, dores inesperadas, perdas que abalam o coração. Nesses instantes, o medo tenta tomar conta da alma. Mas para aqueles que caminham com Jesus, existe uma certeza inabalável: não há o que temer.
Jesus é a presença constante que dissipa as trevas. Quando o mar da vida se agita e as ondas parecem nos engolir, Ele é quem se levanta e ordena: “Acalma-te!”. O mesmo Senhor que andou sobre as águas está conosco hoje, em cada tempestade, em cada lágrima. Onde Jesus está, o medo perde sua força.
Muitos tentam vencer o medo com a razão ou com a força própria, mas a verdadeira paz nasce da fé. Quando confiamos em Cristo, compreendemos que nada foge do Seu controle. A cruz, símbolo do amor supremo, nos lembra que nem a morte pôde deter o poder do nosso Salvador. Assim, se Ele venceu o maior inimigo, o que mais poderia nos separar da Sua graça?
Com Jesus ao lado, enfrentamos o futuro com coragem, pois sabemos que Ele é o Bom Pastor que guia nossos passos e transforma vales sombrios em caminhos de vitória. O medo pode até bater à porta, mas quem habita o coração é a fé. E onde há fé, há descanso.
Com Jesus, não há o que temer, é apenas confiar, permanecer e agradecer.

Deus é a minha salvação;
terei confiança e não temerei.
O Senhor, sim, o Senhor
é a minha força e o meu cântico;
ele é a minha salvação!"
Isaías 12:2

Veja também: Versículos sobre confiar somente em Deus
 
Mesmo quando eu andar
por um vale de trevas e morte,
não temerei perigo algum, pois tu estás comigo;
a tua vara e o teu cajado me protegem.
- Salmos 23:4 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>