<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-15T04:03:44.958266+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a736a3f0af19a14a82c17c7f4f046d51</id><title>Confie no poder de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-15T04:03:44.958423+00:00</updated><content>Alguns confiam em carros e outros em cavalos,
mas nós confiamos
no nome do Senhor, o nosso Deus.
Eles vacilam e caem,
mas nós nos erguemos e estamos firmes.
- Salmo 20:7-8

Quando uma guerra se levanta, observamos qual país tem o maior e mais bem equipado exército. Sabemos que aquele com o exército mais poderoso leva vantagem. Na realidade, é uma questão de matemática: armas poderosas + exército maior = vitória.
Mas, muitas vezes, a matemática de Deus não é lógica. Na Bíblia, vemos que o povo israelita, uma nação relativamente pequena, teve que enfrentar inimigos muito poderosos, como os egípcios. No entanto, diante desses grandes inimigos, eles viram a manifestação inequívoca do poder de Deus e saíram vitoriosos. Aprenderam que não é a grandeza do exército que garante a vitória, mas o poder de Deus.
Da mesma forma, enfrentamos inimigos que parecem invencíveis. Doenças, desemprego ou dificuldades financeiras podem nos atingir. Outras pessoas podem nos trair ou nos tratar injustamente. Podemos nos sentir encurralados por problemas e dificuldades. Mas devemos lembrar que Deus ainda é Deus. Seu poder nunca acaba e Ele está trabalhando em nosso favor.
Em seu amor, Deus nos cobre e nos ajuda. Deus cuida de seus filhos; podemos confiar nele, não apenas porque Ele é todo-poderoso, mas porque nos ama, e sua vontade para nós é boa, agradável e perfeita. Quando escolhemos confiar no poder de Deus, ativamos nossa fé, lembrando-nos do que Deus fez por nós no passado e do que ainda pode fazer.

O Senhor, o seu Deus,
está em seu meio,
poderoso para salvar.
- Sofonias 3:17a

Não permita que o diabo encha seu coração de dúvidas. Lembre-se do que Deus fez por você, lembre-se de que você serve ao Deus Todo-Poderoso e Invencível e continue a confiar em Seu poder. Ele agirá!
Veja também: 7 razões para confiar em Deus em meio às lutas.
 
Alguns confiam em carros e outros em cavalos,
mas nós confiamos
no nome do Senhor, o nosso Deus.
Eles vacilam e caem,
mas nós nos erguemos e estamos firmes.
- Salmo 20:7-8
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>