<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-17T03:58:36.454293+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>451bbe76e6995d55b56d7d86608e7d1e</id><title>7 motivos para glorificar a Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-17T03:58:36.454438+00:00</updated><content>Quem nos separará do amor de Cristo? Será tribulação, ou angústia, ou perseguição, ou fome, ou nudez, ou perigo, ou espada? Como está escrito: "Por amor de ti enfrentamos a morte todos os dias; somos considerados como ovelhas destinadas ao matadouro". Mas em todas estas coisas somos mais que vencedores, por meio daquele que nos amou.
- Romanos 8:35-37

Com Cristo, somos mais que vencedores! Ainda que as coisas não aparentam ir bem, tenha fé, com Jesus toda experiência é valida e Ele será glorificado em sua vida.
Você é um vitorioso e já tem motivos para ter bom ânimo. Veja algumas coisas que Cristo já fez por você:

Jesus te libertou do pecado e da morte eterna.
Ele te ama e já provou isso.
Cristo está ao nosso alcance através da oração.
Ele nos mostrou o caminho da vitória através da Sua Palavra.
Jesus derramou o Espírito Santo sobre nós.
Ele nos deu poder para realizar maravilhas em Seu nome.
Com Cristo somos mais que vencedores.

Tenha a consciência que você é um vitorioso em Cristo e não se deixe abater pelas circunstâncias. Tenha bom ânimo, Deus é contigo!

Não fui eu que ordenei a você? Seja forte e corajoso! Não se apavore nem desanime, pois o Senhor, o seu Deus, estará com você por onde você andar".
- Josué 1:9

Sugestões de leitura:

Versículos de fé e esperança que vão alegrar seu dia
Versículos para encontrar ânimo em tempos difíceis
Passando da angústia para a vitória
 
Versículos de fé e esperança que vão alegrar seu dia
Versículos para encontrar ânimo em tempos difíceis
Passando da angústia para a vitória

 
Quem nos separará do amor de Cristo? Será tribulação, ou angústia, ou perseguição, ou fome, ou nudez, ou perigo, ou espada? Como está escrito: "Por amor de ti enfrentamos a morte todos os dias; somos considerados como ovelhas destinadas ao matadouro". Mas em todas estas coisas somos mais que vencedores, por meio daquele que nos amou.
- Romanos 8:35-37
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>