<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-11T03:36:36.556784+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ae7112764925ea6db21d10f21dd51301</id><title>Face a face - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-11T03:36:36.556949+00:00</updated><content>Agora, pois, vemos apenas um reflexo obscuro, como em espelho; mas, então, veremos face a face. Agora conheço em parte; então, conhecerei plenamente, da mesma forma com que sou plenamente conhecido.
- 1 Coríntios 13:12


Então aparecerá no céu o sinal do Filho do homem, e todas as nações da terra se lamentarão e verão o Filho do homem vindo nas nuvens do céu com poder e grande glória.
- Mateus 24:30

Há momentos que guardamos em nossos corações como tesouros incomparáveis. Por exemplo, chegar ao aeroporto, exaustos após uma longa viagem, e ver o rosto de alguém que amamos nos esperando. Que alívio, que alegria! Ali está aquela pessoa amada, posso descansar!
Ou o momento em que vemos o rosto do nosso bebê após 9 meses de espera. Depois de tanta incerteza e preparação, finalmente vemos aquele rostinho que tanto amamos e pelo qual esperamos com tanta expectativa. Amor incomparável, alegria sem igual!
Não importa quantos encontros maravilhosos tenhamos nesta vida, a Bíblia fala de um evento como nenhum outro, um momento em que experimentaremos algo que nunca sentimos antes. É o momento em que veremos Jesus face a face!
Quando Jesus retornar para o Seu povo, todo olho O verá (Apocalipse 1:7). Alguns, aqueles que O receberam como Senhor e Salvador, se alegrarão e verão a realização de sua esperança. Outros, aqueles que O rejeitaram e Lhe deram as costas, lamentarão e reconhecerão seu grande erro. Mas todos verão a Sua face e reconhecerão o Seu eterno senhorio, a Sua glória incomparável.
Louve a Deus hoje pela esperança eterna que você tem nEle. Não importa quão dura e difícil a vida seja, sempre podemos olhar para o futuro com alegria e otimismo, pois um dia, nosso Redentor Jesus retornará. Nós O veremos face a face e viveremos com Ele por toda a eternidade. Glória a Ele por essa maravilhosa esperança!
Veja também: Sinais da volta de Jesus.
 
Agora, pois, vemos apenas um reflexo obscuro, como em espelho; mas, então, veremos face a face. Agora conheço em parte; então, conhecerei plenamente, da mesma forma com que sou plenamente conhecido.
- 1 Coríntios 13:12
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>