<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-09-02T03:42:01.611233+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>4f8cbb15bc44b44077be4d8df81a8b23</id><title>Vinde a mim como estais - Palavra de Hoje</title><updated>2025-09-02T03:42:01.611375+00:00</updated><content>"Venham a mim, todos os que estão cansados e sobrecarregados, e eu darei descanso a vocês.
- Mateus 11:28 

Essas palavras de Jesus é um convite eterno de amor e misericórdia. Ele não pede que você esteja perfeito, nem que tenha todas as respostas, nem que esconda suas feridas. Pelo contrário, o Senhor chama cada um exatamente como está: cansado, aflito, sobrecarregado, sem forças. É nesse estado que Ele se revela como o descanso verdadeiro.
Muitas vezes carregamos fardos que não foram feitos para nós: culpas antigas, medos do futuro, preocupações do dia a dia. Tentamos ser fortes por conta própria, mas a alma clama por alívio. Jesus nos convida a deixar tudo aos pés d’Ele. Quando entregamos o peso, descobrimos que Sua graça é suficiente e Seu jugo é suave. Ele não nos condena, mas nos restaura.
O mundo pode oferecer soluções passageiras, mas só em Cristo encontramos paz que ultrapassa todo entendimento. Ele nos aceita com nossas falhas e nos transforma com Seu amor. A verdadeira mudança não começa quando nos tornamos dignos, mas quando reconhecemos que precisamos d’Ele.
Hoje, escute essa voz que chama: “Vinde a mim”. Não importa se você está ferido pela vida, perdido em dúvidas ou desanimado pela caminhada. O Senhor te recebe com braços abertos. Ele não rejeita corações quebrantados, mas os acolhe e os fortalece.
Venha como está. Traga suas lágrimas, seus medos, sua história. Cristo é o descanso da alma e o abrigo seguro. Nele, você encontrará a esperança que não se apaga, a força que não falha e o amor que nunca abandona.
Que hoje você aceite o convite e descanse no Senhor, pois só n’Ele há vida abundante. 
Veja também: Estudo Bíblico de Mateus 11:28-30
 
"Venham a mim, todos os que estão cansados e sobrecarregados, e eu darei descanso a vocês.
- Mateus 11:28 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>