<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-13T04:04:20.490984+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>78bfbc99dc6ffbc3f8b6aa7669802455</id><title>Eu escolho Jesus! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-13T04:04:20.491125+00:00</updated><content>Respondeu Jesus: "Eu sou o caminho, a verdade e a vida. Ninguém vem ao Pai, a não ser por mim.
- João 14:6

Em um mundo repleto de caminhos e escolhas, existe uma decisão que muda tudo: escolher Jesus. Ele não é apenas uma opção entre muitas, mas o único caminho que conduz à vida verdadeira, à paz duradoura e à salvação eterna.
Escolher Jesus é mais do que aceitar uma religião ou adotar valores morais, é entregar o coração ao único que deu a vida por nós. É reconhecer que, por nós mesmos, não podemos alcançar a justiça, mas que pela graça de Deus, somos perdoados, libertos e restaurados.
Quando dizemos: “Eu escolho Jesus!”, declaramos que Ele é suficiente. Que nenhum prazer do mundo, nenhuma conquista, nenhuma aprovação humana pode substituir a presença d'Ele em nossas vidas.
Escolher Jesus é andar pela fé, mesmo quando tudo ao redor diz o contrário. É confiar nas promessas, mesmo em meio às lágrimas. É segurar firme na mão d’Aquele que venceu a morte para que tivéssemos vida.
Jesus nos chama todos os dias: “Segue-me”. Ele não promete facilidades, mas garante Sua presença constante. E é isso que nos fortalece, saber que não caminhamos sozinhos. Sua cruz nos lembra do amor imensurável que nos alcançou. Sua ressurreição nos garante vitória sobre o pecado e a morte.
Em meio às pressões, tentações e incertezas, reafirmo minha decisão: Eu escolho Jesus! Escolho o amor que não falha, a verdade que liberta, a luz que dissipa as trevas. Mesmo quando tropeço, Ele me levanta. Mesmo quando erro, Sua graça me alcança.
Que cada dia seja um novo “sim” ao Seu chamado. Que em cada escolha, Ele seja o centro. Porque no final de tudo, nada mais importa além de estar com Ele.
Eu escolho Jesus. E você?
Veja também: Versículos que mostram que Jesus é a salvação.
 
Respondeu Jesus: "Eu sou o caminho, a verdade e a vida. Ninguém vem ao Pai, a não ser por mim.
- João 14:6
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>