<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-24T03:40:38.414381+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>cf46559c5b5a6486988346b4681d6c0b</id><title>Com Jesus Você pode Vencer a Escuridão - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-24T03:40:38.414545+00:00</updated><content>Nosso mundo está em trevas. Olhamos à volta e vemos tanta escuridão! E pior, muitas vezes olhamos para dentro de nós mesmos e só vemos sofrimento, solidão e angústia.
Lá fora, há muitos caminhos que conduzem à escuridão. Infelizmente, muitos amam a escuridão moral e espiritual, optando por viver longe de Deus e da sua vontade. Assim, cada vez que desconsideramos Deus, nos afastamos da Sua luz, e nos aproximamos das sombras escuras do pecado.
Mas Jesus disse, e quer te dizer hoje: Ele é a luz que ilumina este mundo de escuridão, e Ele é a luz que vai te iluminar.

Jesus disse: "Eu sou a luz do mundo. Quem me segue, nunca andará em trevas, mas terá a luz da vida".
- João 8:12

No grego original deste texto, Cristo disse: “Egō eimi to phos tou kosmou”, o que significa ser Ele é 'a' Luz, e não 'uma' luz. Jesus se autointitula com a única fonte verdadeira de "Luz". Com esta afirmação Ele reivindica igualdade com Deus. Somente em Cristo Jesus temos a verdadeira luz da vida!
Uma vez que o Senhor é a luz da vida, você não precisa andar em trevas, consumido pela escuridão.

O Senhor Deus é sol e escudo; o Senhor concede favor e honra; não recusa nenhum bem aos que vivem com integridade.
- Salmos 84:11

A Luz quer entrar na sua vida. Hoje mesmo. Seja sincero e se abra perante Deus. Deixe a Luz de Deus iluminar a sua vida e transformar todas as áreas escuras do seu coração...
Receba a luz de Jesus em sua vida
 
Os 20 versículos mais conhecidos da Bíblia (e o que significam)
Tudo sobre os livros da Bíblia
10 Planos de Leitura da Bíblia

 
Jesus disse: "Eu sou a luz do mundo. Quem me segue, nunca andará em trevas, mas terá a luz da vida".
- João 8:12
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>