<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-10-15T03:39:50.246190+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>40bb69b56f661e9aaff6c7d2a016346a</id><title>Antes de Cristo e depois de Cristo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-10-15T03:39:50.246372+00:00</updated><content>Hoje, a maioria dos países utiliza o calendário gregoriano. Este calendário divide a história humana em períodos anteriores e posteriores ao nascimento de Cristo. É um calendário que atesta indiretamente a influência da vinda de Jesus à Terra.
Da mesma forma, muitos de nós, seres humanos, podemos marcar nossa história falando de períodos anteriores e posteriores a Cristo. Paulo, escrevendo a Tito, resumiu-a desta forma:

Houve tempo em que nós também éramos insensatos e desobedientes, vivíamos enganados e escravizados por toda espécie de paixões e prazeres. Vivíamos na maldade e na inveja, sendo detestáveis e odiando uns aos outros.
Mas, quando, da parte de Deus, nosso Salvador, se manifestaram a bondade e o amor pelos homens, não por causa de atos de justiça por nós praticados, mas devido à sua misericórdia, ele nos salvou pelo lavar regenerador e renovador do Espírito Santo, que ele derramou sobre nós generosamente, por meio de Jesus Cristo, nosso Salvador.
Ele o fez a fim de que, justificados por sua graça, nos tornemos seus herdeiros, tendo a esperança da vida eterna.
- Tito 3:3-7

Aqueles de nós que decidiram aceitar Jesus como nosso Senhor e Salvador são um testemunho vivo da diferença que a chegada de Jesus faz na vida de um ser humano. Como diz Paulo, éramos muitas coisas que já não somos, porque Jesus nos alcançou e nos transformou.
Quando Cristo entra em uma vida, ela muda seu curso. O que antes estava perdido encontra um novo propósito. O que antes era vazio é preenchido com esperança, alegria e paz. A graça de Deus não apenas apaga o passado, mas também escreve uma nova história em nossas vidas, uma história muito mais maravilhosa.
Vivamos cada dia mostrando com nossas palavras e ações que passamos do "antes" para o "depois". Lembremo-nos de que fomos transformados pelo poder dAquele que faz novas todas as coisas, e vivamos cada dia para a Sua glória.
Jesus mudou sua vida para sempre. Nele, você tem um futuro eterno que ninguém pode tirar de você. Viva hoje e todos os dias para Ele!
Conheça mais sobre Jesus Cristo.
 
Amizades
Comunhão
Oração

 
Houve tempo em que nós também éramos insensatos e desobedientes, vivíamos enganados e escravizados por toda espécie de paixões e prazeres. Vivíamos na maldade e na inveja, sendo detestáveis e odiando uns aos outros.
Mas, quando, da parte de Deus, nosso Salvador, se manifestaram a bondade e o amor pelos homens, não por causa de atos de justiça por nós praticados, mas devido à sua misericórdia, ele nos salvou pelo lavar regenerador e renovador do Espírito Santo, que ele derramou sobre nós generosamente, por meio de Jesus Cristo, nosso Salvador.
Ele o fez a fim de que, justificados por sua graça, nos tornemos seus herdeiros, tendo a esperança da vida eterna.
- Tito 3:3-7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>