<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-17T05:00:55.034299+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>cba711b4f25dd90643761c136313f765</id><title>Nascendo de novo - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-17T05:00:55.034509+00:00</updated><content>Em resposta, Jesus declarou: "Digo a verdade: Ninguém pode ver o Reino de Deus, se não nascer de novo".
- João 3:3


Não se surpreenda pelo fato de eu ter dito: É necessário que vocês nasçam de novo.
- João 3:7

Em João 3:3, lemos o encontro entre Jesus e Nicodemos. Nicodemos, confuso, perguntou como alguém poderia voltar ao ventre da mãe e nascer outra vez. Então Jesus explicou que era necessário nascer da água e do Espírito, revelando que Ele não falava de um nascimento físico, mas espiritual.
Nascer de novo é experimentar uma transformação interior profunda, realizada por Deus. Não se trata de mudar apenas comportamentos. É receber uma nova vida espiritual. Assim como o nascimento físico marca o início da vida neste mundo, o novo nascimento marca o início de uma vida com Deus. É quando o coração é renovado, os pecados são perdoados e começamos uma caminhada guiada pelo Espírito Santo.
A Bíblia ensina que todos pecaram e estão separados de Deus (Romanos 3:23). Por isso, precisamos de reconciliação, que acontece por meio de Jesus Cristo. Em João 1:12 está escrito que todos os que o receberam, aos que creem em seu nome, deu-lhes o poder de se tornarem filhos de Deus.
Nascemos de novo quando reconhecemos que somos pecadores, nos arrependemos sinceramente e cremos que Jesus morreu e ressuscitou para nos salvar. Se confessarmos com a boca que Jesus é Senhor e crermos no coração que Deus o ressuscitou dentre os mortos, seremos salvos.
O novo nascimento é obra do Espírito Santo em nós. Ele transforma nossa mente, nossos desejos e nossa maneira de viver. Quem nasce de novo passa a buscar a vontade de Deus, amar o próximo e crescer em fé. É o começo de uma nova história, escrita pela graça de Deus.
Veja também: Versículos sobre transformação
 
Em resposta, Jesus declarou: "Digo a verdade: Ninguém pode ver o Reino de Deus, se não nascer de novo".
- João 3:3
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>