<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-02T03:43:48.248924+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>47d2c0744f167845d41e3069f84131c4</id><title>Deus restaura o que foi quebrado - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-02T03:43:48.249074+00:00</updated><content>Não tenha medo; você não sofrerá vergonha. Não tema o constrangimento; você não será humilhada. Você esquecerá a vergonha de sua juventude e não se lembrará mais da humilhação de sua viuvez.
- Isaías 54:4 

O versículo de Isaías 54:4 traz uma mensagem poderosa de consolo e esperança. Ele fala diretamente ao coração ferido, àquele que já passou por vergonha, dor e perdas profundas. Deus, por meio do profeta Isaías, nos diz: “Não tenha medo; você não sofrerá vergonha.” Essa é uma promessa de restauração e cura para todos que já foram marcados pela tristeza ou rejeição.
Muitas vezes, carregamos a dor do passado como um peso. A vergonha da juventude, os erros cometidos, as perdas, a solidão... tudo isso parece nos seguir como sombras. Mas Deus promete que isso ficará para trás. Ele nos chama para uma nova vida, onde a vergonha e a humilhação não terão mais poder sobre nós.
Deus não somente apaga o passado, Ele também nos dá um futuro cheio de dignidade e honra. Ele nos vê com amor, não com condenação. Ele não nos define pelos nossos erros ou pela dor que passamos. Pelo contrário, Ele nos acolhe, cura nossas feridas e nos cobre com Sua graça.
A promessa de Isaías é para todos: mulheres, homens, jovens, idosos. Todos que já sentiram vergonha ou humilhação podem encontrar abrigo e nova identidade em Deus. Em Cristo, somos renovados. O passado já não nos prende; o futuro é de esperança.
Se você está cansado de carregar lembranças dolorosas, ouça essa palavra: “Não tenha medo.” Confie em Deus. Ele é especialista em transformar vergonha em honra, dor em alegria, e ruínas em algo novo e belo.
Você crê que Deus pode restaurar sua história? 
Veja também: Versículos bíblicos para encorajar nos tempos difíceis
 
Não tenha medo; você não sofrerá vergonha. Não tema o constrangimento; você não será humilhada. Você esquecerá a vergonha de sua juventude e não se lembrará mais da humilhação de sua viuvez.
- Isaías 54:4 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>