<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-04-23T03:39:12.810193+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>10799c15a992b0c2dc117ebb142255b0</id><title>Tenha fé e esperança: seu futuro está nas mãos de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-04-23T03:39:12.810347+00:00</updated><content>Busquem, pois, em primeiro lugar o Reino de Deus e a sua justiça, e todas essas coisas serão acrescentadas a vocês. Portanto, não se preocupem com o amanhã, pois o amanhã trará as suas próprias preocupações. Basta a cada dia o seu próprio mal.
- Mateus 6:33-34 

Preocupar-se com o amanhã nos impede de aproveitar as bênçãos de hoje. Esta é uma realidade que afeta muitos hoje em dia e é algo que não agrada a Deus. A ansiedade sobre o que não aconteceu nos rouba a paz e a alegria e nos distrai do que realmente importa. Não ganhamos nada nos preocupando com o incerto. Além disso, essa preocupação pode nos levar a negligenciar as oportunidades, as pessoas e os momentos que Deus nos deu hoje.
Deus está no controle de tudo. Nada escapa ao seu olhar ou à sua vontade perfeita. Quando decidimos concentrar nossos corações em buscá-lo, seu reino e sua justiça, nossa perspectiva muda. Descobrimos que podemos viver sem medo, sabendo que nosso Pai celestial cuida de nós com amor e poder. Ele não apenas conhece o futuro: Ele o projetou com propósito e gentileza. 

Porque sou eu que conheço os planos que tenho para vocês', diz o Senhor, 'planos de fazê-los prosperar e não de causar dano, planos de dar a vocês esperança e um futuro.
- Jeremias 29:11 

O futuro não está nas mãos do acaso ou do destino, mas nas mãos fiéis de Deus, que te ama e quer o melhor para você. Ele preparou para seus filhos um futuro cheio de alegria, paz e vida eterna. Então hoje você pode descansar, confiar e viver com esperança. Deus ama você, ele é poderoso e seu futuro está seguro nele.
Escolha confiar no Senhor. Entregue a Ele suas preocupações sobre o futuro e peça que Ele encha seu coração de fé e esperança, sabendo que Ele cuida de você e que você está seguro em Suas mãos. 
Veja também: Palavras bíblicas para aumentar sua fé e crença no Senhor
 
Os 20 versículos mais conhecidos da Bíblia (e o que significam)
Tudo sobre os livros da Bíblia
10 Planos de Leitura da Bíblia

 
Busquem, pois, em primeiro lugar o Reino de Deus e a sua justiça, e todas essas coisas serão acrescentadas a vocês. Portanto, não se preocupem com o amanhã, pois o amanhã trará as suas próprias preocupações. Basta a cada dia o seu próprio mal.
- Mateus 6:33-34 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>