<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-25T04:03:53.660094+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a801b8c8690b3debed0faec4b00fed7d</id><title>A misericórdia de Deus enche a terra - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-25T04:03:53.660271+00:00</updated><content>Ele ama a justiça e a retidão;
a terra está cheia da bondade do Senhor.
- Salmo 33:5

É incrível pensar que, em meio a tanta dor e injustiça, Deus continua a ter misericórdia da humanidade, dando a todos a oportunidade de se arrependerem e se tornarem seus filhos. Nada se compara ao amor de Deus e ao seu profundo desejo de que todos sejam salvos.
Pela misericórdia do Senhor, estamos aqui hoje, cada um dos milhões de habitantes do planeta Terra. Deus nos conhece individualmente; Ele criou cada pessoa com um propósito e anseia por nos acolher em seu Reino. Sim, Deus vê todo o mal neste mundo. Sim, Ele é o Deus da justiça que dará a cada pessoa o que ela merece.
Mas mesmo hoje, a misericórdia de Deus enche a Terra, e seu braço amoroso permanece estendido com o desejo de salvar e redimir. Ainda há oportunidade para arrependimento, perdão e para começar a caminhar com o Senhor. Como filhos de Deus, não devemos perder a esperança. Somos chamados a orar por aqueles que nos rodeiam e ser uma ponte entre nossos semelhantes e a misericórdia de Deus.

Graças ao grande amor do Senhor
é que não somos consumidos,
pois as suas misericórdias são inesgotáveis.
Renovam-se cada manhã;
grande é a sua fidelidade!
- Lamentações 3:22-23

Louvemos a Deus pela misericórdia que nos concedeu e vivamos vidas que impactem e atraiam outros para o seu Reino. Não permitamos que o mal continue escravizando vidas. Demonstremos o amor misericordioso de Deus com nossas palavras e ações.
Veja também: Reflexão sobre o amor de Deus (Estudo Bíblico)
 
Ele ama a justiça e a retidão;
a terra está cheia da bondade do Senhor.
- Salmo 33:5
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>