<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-28T03:38:23.130708+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>71eb9989f69a7d58215a4e40f6d8342c</id><title>Contentamento: Em Deus tenho tudo o que preciso - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-28T03:38:23.130856+00:00</updated><content>Contudo, sempre estou contigo;
tomas a minha mão direita e me susténs.
Tu me diriges com o teu conselho,
e depois me receberás com honras.
A quem tenho nos céus senão a ti?
E, na terra, nada mais desejo
além de estar junto a ti.
O meu corpo e o meu coração
poderão fraquejar,
mas Deus é a força do meu coração
e a minha herança para sempre.
- Salmo 73:23-26

Contentamento é uma forma de louvor a Deus. Uma pessoa satisfeita está satisfeita e feliz com a provisão de Deus em sua vida e declara essa satisfação com suas palavras e ações. Um coração cheio de contentamento, em vez de se concentrar no que lhe falta, reconhece as bênçãos que Deus lhe concedeu, acima de tudo, a companhia do Senhor, e eleva sua voz em louvor.
O autor do Salmo 73 declarou que, além do Senhor, ele não desejava nada na terra, pois seu coração estava firme e satisfeito no Senhor por toda a eternidade. Esse é o louvor que vem de um coração cheio de contentamento!
Deus nos deu tanto. Ele nos criou, nos deu vida e se revelou aos nossos corações porque anseia por nossa amizade. Além disso, ao longo do caminho da vida, Ele está ao nosso lado, acompanhando-nos e apoiando-nos nos momentos de dificuldade. Ele nos guia e aconselha, nos sustenta e encoraja. Nele temos esperança!
Clame um louvor ao Senhor hoje. Reconheça que Ele é suficiente para você e que nEle você tem tudo o que precisa. Ele é a sua rocha em meio às dificuldades, o seu auxílio constante em meio às dificuldades. E em Cristo, você está completo desde agora e para sempre: alegre-se!

e, por estarem nele, que é o Cabeça de todo poder e autoridade, vocês receberam a plenitude.
- Colossenses 2:10

Veja também: 7 Salmos de Gratidão a Deus.
 
Contudo, sempre estou contigo;
tomas a minha mão direita e me susténs.
Tu me diriges com o teu conselho,
e depois me receberás com honras.
A quem tenho nos céus senão a ti?
E, na terra, nada mais desejo
além de estar junto a ti.
O meu corpo e o meu coração
poderão fraquejar,
mas Deus é a força do meu coração
e a minha herança para sempre.
- Salmo 73:23-26
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>