<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-02T03:54:51.887222+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a2ee5fca56be3f6c420e2a59b6bb548b</id><title>Quando até os inimigos reconhecem Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-02T03:54:51.887403+00:00</updated><content>"Louvado seja o Deus de Sadraque, Mesaque e Abede-Nego, que enviou o seu anjo e livrou os seus servos! Eles confiaram nele, desafiaram a ordem do rei, preferindo abrir mão de sua vida a prestar culto e adorar a outro deus que não fosse o seu próprio Deus.
- Daniel 3:28 

Esse louvor não saiu da boca de um profeta ou sacerdote, mas do rei que ordenou que Sadraque, Mesaque e Abede-Nego fossem lançados na fornalha ardente. Nabucodonosor, o mesmo que havia exigido adoração à sua estátua, reconheceu o Deus dos três jovens como o verdadeiro e poderoso Senhor.
O que provocou essa mudança? A fidelidade inabalável de Sadraque, Mesaque e Abede-Nego. Eles preferiram enfrentar a morte a negar seu Deus. E no meio da fornalha, Deus não apenas os livrou, mas se fez presente. O rei viu “um quarto homem”, semelhante a um filho dos deuses, andando com eles no fogo. O milagre não foi apenas o livramento, mas a manifestação de Deus naquele meio.
Esse episódio nos lembra que a nossa fidelidade em tempos de prova pode ser o maior testemunho da grandeza de Deus. Quando permanecemos firmes, mesmo sob pressão, mesmo sendo ridicularizados, rejeitados ou injustiçados, Deus se manifesta, e até os que nos perseguem podem ser impactados.
Muitas vezes, buscamos aprovação, queremos ser entendidos e aceitos. Mas há momentos em que nossa firmeza e fé silenciosa falam mais alto do que palavras. E é justamente nesses momentos que o céu se abre, a glória de Deus se revela e corações antes endurecidos são tocados.
Se você permanecer fiel, Deus será visto na sua vida, até por quem tentou apagar sua fé. Porque o fogo não destrói quem anda com Deus; ele revela quem Ele é. 
Saiba mais sobre esta história: Os três jovens jogados na fornalha: a história explicada (Estudo Bíblico)
 
"Louvado seja o Deus de Sadraque, Mesaque e Abede-Nego, que enviou o seu anjo e livrou os seus servos! Eles confiaram nele, desafiaram a ordem do rei, preferindo abrir mão de sua vida a prestar culto e adorar a outro deus que não fosse o seu próprio Deus.
- Daniel 3:28 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>