<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-12T03:48:45.618103+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>53241c1d81421e2ddbd293c6da5cd3ab</id><title>O que você carrega consigo? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-12T03:48:45.618264+00:00</updated><content>O que as pessoas sentem quando você chega a um lugar, o que você carrega consigo? Você anda na paz do Senhor e se enche Dele antes de enfrentar o mundo todos os dias? Já há pessoas suficientes nervosas, mal-humoradas ou na defensiva no mundo e pode ser fácil sermos contaminados, mas essa não é nossa missão.

"Vocês são a luz do mundo. Não se pode esconder uma cidade construída sobre um monte.
E, também, ninguém acende uma candeia e a coloca debaixo de uma vasilha. Ao contrário, coloca-a no lugar apropriado, e assim ilumina a todos os que estão na casa.
Assim brilhe a luz de vocês diante dos homens, para que vejam as suas boas obras e glorifiquem ao Pai de vocês, que está nos céus.
- Mateus 5:14-15

Como filhos de Deus, somos chamados a levar Sua paz a todos ao nosso redor. Para levar algo, primeiro precisamos ter isso conosco, não podemos dar o que não temos. Portanto, se desejamos ser agentes de paz em nome do Senhor, devemos nos encher primeiro da Sua paz.
Busque ao Senhor de todo o coração, busque a sua presença todos os dias e pergunte-lhe como você pode brilhar para a sua glória no lugar onde você está. Peça a Ele que lhe dê ideias para entrar em contato com sua família e amigos.
Abra hoje seu coração e receba a paz de Deus. Comece a levar Sua paz e ajude a tornar este mundo um lugar melhor para a glória de Deus.

Veja também:

Bom dia abençoado: 51 mensagens e frases com a paz de Deus
 
Bom dia abençoado: 51 mensagens e frases com a paz de Deus

 
"Vocês são a luz do mundo. Não se pode esconder uma cidade construída sobre um monte.
E, também, ninguém acende uma candeia e a coloca debaixo de uma vasilha. Ao contrário, coloca-a no lugar apropriado, e assim ilumina a todos os que estão na casa.
Assim brilhe a luz de vocês diante dos homens, para que vejam as suas boas obras e glorifiquem ao Pai de vocês, que está nos céus.
- Mateus 5:14-15
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>