<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-20T04:11:57.825927+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>570b093833459c827f096c3a106d0b64</id><title>Lembre-se e proteja a tua alma - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-20T04:11:57.826027+00:00</updated><content>Apenas tenham cuidado! Tenham muito cuidado para que vocês nunca se esqueçam das coisas que os seus olhos viram; conservem-nas por toda a sua vida na memória. Contem-nas a seus filhos e a seus netos.
- Deuteronômio 4:9

Neste versículo, encontramos um bom conselho. Para proteger nossas almas das constantes influências que buscam afastá-las do Senhor, devemos nos lembrar do que Deus fez. Refletir sobre a salvação que Deus nos deu, o amor que Ele nos demonstrou e as bênçãos que recebemos dEle desperta nossa gratidão e devoção a Ele.
Nossos corações são facilmente distraídos pelas preocupações diárias, pelas provações e pelas vozes do mundo que prometem satisfação longe de Deus. Portanto, devemos nos lembrar do que o Senhor fez por nós em Jesus Cristo. Ele deu a Sua vida na cruz, perdoou os nossos pecados e, nEle, temos a esperança da vida eterna. Lembrar disso fortalece a nossa fé e nos ajuda a perseverar quando surgem dúvidas ou desânimo.

Acima de tudo, guarde o seu coração, pois dele depende toda a sua vida.
- Provérbios 4:23

Encha seu coração de paz e segurança hoje. Lembre-se de como Deus o sustentou no passado, como Ele respondeu às suas orações e como o guiou com cuidado e ternura. Lembre-se do amor que Ele lhe demonstrou por meio de Jesus. Medite na vida de Cristo, em Seus ensinamentos e em Sua graça. Sua alma estará firmada na verdade e não será desviada por ensinamentos enganosos ou valores contrários ao Evangelho.
Ao fortalecer sua fé no Senhor, você poderá permanecer firme em meio a este mundo em constante mudança. Ao guardar sua alma e lembrar-se constantemente do que Deus lhe deu, você desenvolverá um relacionamento mais profundo com Ele. Sua vida, suas palavras e seu testemunho fiel impactarão as futuras gerações, mostrando que vale a pena permanecer em Cristo e confiar plenamente em Sua salvação.
Veja também: Explicação de Provérbios 4:23: guarda o teu coração
 
Apenas tenham cuidado! Tenham muito cuidado para que vocês nunca se esqueçam das coisas que os seus olhos viram; conservem-nas por toda a sua vida na memória. Contem-nas a seus filhos e a seus netos.
- Deuteronômio 4:9
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>