<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-22T04:14:25.406677+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>b9ab5dbef535038f0fabeb42007647ce</id><title>Jesus: O nome irresistível - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-22T04:14:25.406857+00:00</updated><content>Não há salvação em nenhum outro, pois, debaixo do céu não há nenhum outro nome dado aos homens pelo qual devamos ser salvos".
- Atos 4:12

O nome de Jesus é uma força que ninguém consegue apagar. Ele é pronunciado nos lares simples, nos momentos de alegria e nas horas de dor profunda. Não é apenas um nome histórico, mas uma presença viva que continua transformando corações. Ao ouvir Jesus, muitos encontram sentido, esperança e direção para uma vida que antes parecia vazia.
Jesus é irresistível porque revela o amor de Deus de forma concreta e acessível. Em Sua vida, vemos compaixão pelos rejeitados, perdão para os pecadores e justiça para os oprimidos. Ele tocava os intocáveis, acolhia os esquecidos e oferecia descanso aos cansados. Seu nome lembra que ninguém é invisível diante de Deus e que sempre há possibilidade de recomeço.
Além disso, o nome de Jesus carrega poder. Milhões testemunham mudanças profundas ao proclamar o seu nome. Onde há medo, Seu nome traz paz; onde há culpa, oferece perdão; onde há morte, anuncia vida. Essa autoridade não nasce da força humana, mas da entrega total de Cristo na cruz e da vitória sobre a morte na ressurreição.
Seguir Jesus não significa apenas admirá-Lo, mas permitir que Seu nome molde atitudes, escolhas e relações. Quando Ele se torna o centro, o ego perde espaço e o amor ganha voz. O nome irresistível de Jesus continua chamando pessoas a uma fé viva, transformadora e cheia de esperança, capaz de renovar o presente e garantir um futuro eterno junto de Deus.
Veja também: Versículos sobre transformação
 
Não há salvação em nenhum outro, pois, debaixo do céu não há nenhum outro nome dado aos homens pelo qual devamos ser salvos".
- Atos 4:12
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>