<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-05T03:50:13.920203+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9741467e583183d9f35edb5eecd46936</id><title>Ele levou sobre si as nossas dores - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-05T03:50:13.920393+00:00</updated><content>Certamente ele tomou sobre si
as nossas enfermidades
e sobre si levou as nossas doenças;
contudo nós o consideramos
castigado por Deus,
por Deus atingido e afligido.
- Isaías 53:4

Este versículo poderoso nos revela a profundidade do amor e do sacrifício de Jesus Cristo por cada um de nós. Ele não apenas morreu na cruz, mas carregou sobre si todas as nossas dores, aflições e enfermidades, físicas e espirituais. Quando olhamos para o sofrimento de Jesus, entendemos que Ele não enfrentou apenas uma dor qualquer, mas aquela que representa todas as nossas fraquezas e pecados.
Muitas vezes, tentamos esconder nossas dores, nossas falhas e nossos medos. Contudo, Jesus nos mostra que Ele entende perfeitamente o que é sofrer. Ele se identificou conosco, vivendo uma vida humana, experimentando tentações, tristezas e, finalmente, o sofrimento extremo da cruz. Por isso, Ele é o nosso grande intercessor e consolador.
O texto de Isaías nos lembra que, mesmo Jesus tendo carregado nossas dores, muitas vezes não damos o devido valor a esse sacrifício. Quando diz “Nós o reputávamos por aflito, ferido de Deus, e oprimido”, significa que muitas pessoas viram Jesus sofrendo, mas não entenderam que Ele fez isso para nos salvar.
Quando aceitamos Jesus na nossa vida, podemos entregar a Ele todas as nossas dores e preocupações. Jesus não promete que nunca teremos problemas, mas garante que estará sempre ao nosso lado, nos fortalecendo e renovando a nossa esperança em cada momento difícil.
Que possamos lembrar diariamente deste amor imenso, que se entregou por nós, e confiar que, em Cristo, há cura para todas as nossas dores.
Veja também: Jesus é o Médico dos médicos.
 
Certamente ele tomou sobre si
as nossas enfermidades
e sobre si levou as nossas doenças;
contudo nós o consideramos
castigado por Deus,
por Deus atingido e afligido.
- Isaías 53:4
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>