<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-28T03:48:24.793042+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8706d3d3dad1fd2c9ec418375492973d</id><title>Deus te quer bem! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-28T03:48:24.793189+00:00</updated><content>Não se deixe enganar, a Palavra de Deus é verdadeira. Deus, nosso Pai, olha para nós com olhos de amor eterno. Ao trilharmos o caminho da vida, encontramos obstáculos e cometemos erros que trazem consequências. No entanto, não devemos temer a correção, pois Deus é misericordioso.
Ao experimentarmos as dores do pecado, encontramos uma oportunidade de crescimento no arrependimento e no perdão. Deus permite que essas tribulações aconteçam não como um ato de punição, mas como um meio de aprendizado. O arrependimento é o momento em que nos voltamos para Deus e reconhecemos nossas falhas. É o sinal de que estamos dispostos a mudar e a buscar a Sua direção.
A beleza do amor de Deus reside em Sua disposição de perdoar. Ao buscar o perdão através de Jesus Cristo, encontramos a libertação do jugo do pecado. Essa reconciliação nos leva a experimentar a paz que excede todo entendimento e a alegria da Salvação.
Lembre-se, Deus tem um plano único para você. Ele não apenas deseja o seu bem, mas também preparou um futuro cheio de esperança e bênçãos. Mantenha a fé em Seu plano e siga o caminho que Ele indicou. As adversidades podem ser desafiadoras, mas a firmeza em Deus o conduzirá em vitória.
Nunca se esqueça de que Deus te ama incondicionalmente. Ele é o Pai que guia, ama e sustenta. Confie no Seu amor, siga a Sua vontade e experimente a vida abundante que Ele reservou para você. 
Veja também: 

O amor incondicional de Deus - estudo bíblico
Estudo bíblico sobre perdão: 6 lições importantes
Versículos sobre a importância do arrependimento
 
O amor incondicional de Deus - estudo bíblico
Estudo bíblico sobre perdão: 6 lições importantes
Versículos sobre a importância do arrependimento

 
Como é feliz aquele cujo auxílio
é o Deus de Jacó,
cuja esperança está no Senhor, no seu Deus,
que fez os céus e a terra,
o mar e tudo o que neles há,
e que mantém a sua fidelidade para sempre!
Ele defende a causa dos oprimidos
e dá alimento aos famintos.
O Senhor liberta os presos,
- Salmo 146:5-7
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>