<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-02-03T04:55:15.340183+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>1558ff96d6fc2dbf4468104172a754f6</id><title>Liberando perdão, aliviando o coração - Palavra de Hoje</title><updated>2026-02-03T04:55:15.340384+00:00</updated><content>Sejam bondosos e compassivos uns para com os outros, perdoando-se mutuamente, assim como Deus os perdoou em Cristo.
- Efésios 4:32

Liberar perdão é um dos maiores desafios da nossa vida. Quando somos feridos, a dor grita, a memória insiste e o coração se fecha para se proteger. Porém, o perdão não é negar o que aconteceu, nem dizer que não doeu. Perdoar é escolher não carregar sozinho um peso que nos adoece por dentro.
Jesus nos ensinou que o perdão começa no coração e se reflete em nossas atitudes. Ele sabia que a falta de perdão aprisiona, enquanto o perdão liberta.
Quando guardamos mágoa, damos espaço para a tristeza, a amargura e até a frieza espiritual. Aos poucos, aquilo que começou como uma ferida se transforma em um muro entre nós e Deus, e também entre nós e as pessoas.
Liberar perdão é um ato de obediência, mas também de amor próprio. Não perdoamos porque o outro merece, e sim porque fomos perdoados primeiro. Na cruz, Cristo nos mostrou que o perdão tem poder de quebrar ciclos de ódio e restaurar histórias. Ao olhar para o sacrifício de Jesus, entendemos que o perdão é uma decisão diária, sustentada pela graça de Deus.
Talvez você não consiga perdoar com suas próprias forças, e está tudo bem reconhecer isso. Deus não nos pede algo sem oferecer ajuda. Em oração, podemos entregar a Ele nossas dores, pedindo um coração semelhante ao de Cristo. O Espírito Santo trabalha em nós, trazendo cura onde só havia dor.
Quando liberamos perdão, o coração encontra descanso e a paz de Deus ocupa o lugar da mágoa. Perdoar não muda o passado, mas transforma o presente e abre caminhos para um futuro melhor. Assim, escolhemos viver pela fé, confiando que Deus cura, restaura relações e nos conduz em amor diariamente com esperança e humildade.
Veja também: Versículos bíblicos sobre o poder do perdão
 
Sejam bondosos e compassivos uns para com os outros, perdoando-se mutuamente, assim como Deus os perdoou em Cristo.
- Efésios 4:32
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>