<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-09T03:54:36.582519+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>1b5604abc93d565bdc75a2a57864a900</id><title>Perdão total - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-09T03:54:36.582687+00:00</updated><content>Eu os purificarei de todo o pecado que comete­ram contra mim e perdoarei todos os seus peca­dos de rebelião contra mim.
- Jeremias 33:8

Às vezes, consciente ou inconscientemente, lembramos com dor e culpa pecados e transgressões pelos quais Deus já nos perdoou. Como seres humanos, é difícil para nós compreendermos a plenitude do perdão de Deus. Contudo, quando nos apresentamos diante de Deus em arrependimento e humildade, Ele nos perdoa. E o Seu perdão é completo!
Deus escolheu lançar os nossos pecados nas profundezas do mar, como diz Miquéias 7:19. Isso significa que, quando Ele nos perdoa, não guarda uma lista de situações para nos condenar quando falhamos. Deus escolhe não se deter nos nossos piores momentos, concentrando-se, em vez disso, nas grandes coisas que podemos fazer para a Sua glória, visto que somos Seus filhos amados e perdoados.
O perdão de Deus traz esperança para esta vida e para a vida futura. Quando entendemos que a Sua graça nos cobre completamente, a nossa perspectiva muda. Levantamo-nos a cada manhã livres do peso do passado, sabendo que Deus nos purificou e renovou. Graças à Sua misericórdia, caminhamos livremente, erguemos a cabeça e seguimos em frente, sabendo que somos amados e perdoados. Não estamos acorrentados pela culpa; somos abraçados pela graça.
Lembremo-nos de quem somos graças ao perdão de Deus. Somos filhos redimidos, restaurados e chamados a um propósito eterno. A cada passo que damos, confiamos que o mesmo Deus que nos perdoou nos sustentará até o fim, guiando-nos para um futuro repleto de esperança e alegria em Sua presença.

Pois ele nos resgatou do domínio das trevas e nos transportou para o Reino do seu Filho amado, em quem temos a redenção, a saber, o perdão dos pecados.
- Colossenses 1:13-14

Veja também: A importância do perdão segundo a Bíblia.
 
Eu os purificarei de todo o pecado que comete­ram contra mim e perdoarei todos os seus peca­dos de rebelião contra mim.
- Jeremias 33:8
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>