<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-12T03:51:24.372341+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>53b656eb2abb06bae3d3481993775136</id><title>Com Deus superamos barreiras - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-12T03:51:24.372465+00:00</updated><content>Tudo posso naquele que me fortalece.
- Filipenses 4:13 

Na vida, encontramos inúmeras barreiras que podem nos desanimar e nos fazer questionar nossas forças. No entanto, em meio às dificuldades, encontramos um alicerce inabalável em Deus. Ele é o nosso refúgio, nossa fortaleza, e com Ele, todas as barreiras podem ser superadas.
Cada obstáculo que enfrentamos é uma oportunidade para crescermos em fé e dependência do Senhor. Deus nunca prometeu que a jornada seria fácil, mas Ele garantiu que estaria ao nosso lado em cada passo do caminho. Quando nos sentimos fracos, Sua força se aperfeiçoa em nossas fraquezas. Quando somos confrontados com o impossível, Ele nos lembra que tudo é possível para aquele que crê.
Ao colocarmos nossa confiança em Deus, descobrimos que Ele nos capacita a enfrentar e superar desafios que, por nós mesmos, seriam intransponíveis. Ele nos dá a sabedoria para tomar decisões acertadas, a paz que excede todo entendimento e a coragem para seguir em frente, mesmo quando o caminho parece difícil.
Em Deus, encontramos a força para superar barreiras pessoais, emocionais e espirituais. Ele nos dá a graça necessária para perdoar, amar e perseverar. Quando nossos olhos estão fixos nEle, as montanhas que antes pareciam intransponíveis se tornam meros montes.
Lembre-se de que você pode todas as coisas em Cristo que te fortalece! Confie nEle, entregue a Ele suas preocupações e deixe que Ele transforme suas barreiras em vitórias. Com Deus, não há limites para o que podemos alcançar. 
Veja também: versículos bíblicos para encorajar nos tempos difíceis
 
Tudo posso naquele que me fortalece.
- Filipenses 4:13 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>