<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-26T04:02:19.403365+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>202cd23de9c5fd6d1f6091fab60598e7</id><title>Alcançando um coração sábio - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-26T04:02:19.403542+00:00</updated><content>Ensina-nos a contar os nossos dias para que o nosso coração alcance sabedoria.
- Salmos 90:12 

Vivemos em um mundo acelerado, onde os dias parecem escapar por entre os dedos. Tarefas, compromissos e distrações... muitas vezes esquecemos que o tempo é um dos nossos bens mais preciosos. É nesse contexto que o versículo de Salmos 90:12 nos convida a uma reflexão sobre a vida.
Contar os dias não significa apenas acompanhar o calendário. Significa reconhecer a brevidade da vida e viver com propósito. Cada dia é uma nova oportunidade de amar, servir, crescer e nos aproximar de Deus. Ao aprendermos a valorizar o tempo, desenvolvemos um coração sábio, não apenas um coração cheio de conhecimento, mas um coração que sabe o que realmente importa.
Um coração sábio entende que o sucesso verdadeiro não está nas conquistas materiais, mas na integridade, no amor ao próximo e na comunhão com o Deus. Ele escolhe perdoar ao invés de guardar mágoas, ajudar ao invés de julgar, e agradecer ao invés de reclamar. Essa sabedoria não vem de nós mesmos, mas é fruto de um relacionamento com Deus.
Pedir que Deus nos ensine a contar os dias é clamar por consciência. É desejar viver não no "piloto automático", mas com intenção e discernimento. É decidir plantar sementes que deem frutos eternos.
A sabedoria do alto começa quando reconhecemos nossa fragilidade e dependência de Deus. Quando colocamos nossos dias em Suas mãos, Ele nos guia a viver com equilíbrio, compaixão e propósito.
Hoje, mais do que nunca, precisamos de corações sábios, corações atentos à voz de Deus e comprometidos com aquilo que realmente tem valor eterno. Que possamos, com humildade, pedir: “Senhor, ensina-nos a contar os nossos dias.” 
Veja também: Versículos sobre adquirir sabedoria
 
Ensina-nos a contar os nossos dias para que o nosso coração alcance sabedoria.
- Salmos 90:12 
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>