<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-27T04:13:23.794180+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>a93604f81dd781b9fd982e638758b879</id><title>Aproxima-te de Deus: Ele espera por ti de braços abertos - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-27T04:13:23.794348+00:00</updated><content>O Senhor está perto
de todos os que o invocam,
de todos os que o invocam com sinceridade.
- Salmo 145:18

Às vezes, podemos pensar que Deus está ocupado demais para atender às nossas orações. Ou talvez acreditemos que somos indignos demais para que Ele nos ouça e nos responda. Nada poderia estar mais longe da verdade! Deus nos ama tanto que está sempre perto e atento quando nos aproximamos Dele e invocamos Sua presença e ajuda.
Deus conhece nossa condição humana e nossas imperfeições. Ele nos criou! No entanto, o que Ele mais deseja é que abramos a porta do nosso coração e O aceitemos como amigo e Senhor. Ele quer nos ajudar a carregar nossos fardos, nos guiar para o melhor que Ele preparou para nós. Mas Ele espera que nos aproximemos Dele e Lhe demos permissão para agir e nos mostrar o caminho.
Não precisamos ser perfeitos para nos aproximarmos de Deus, mas sim sinceros. Não precisamos ter vidas perfeitas para buscá-Lo. Ele não se assusta com nossos erros, nem se afasta por causa de nossas fraquezas. Pelo contrário, quando nos aproximamos Dele como somos, encontramos um Pai que ouve, compreende e restaura. Deus honra o coração que verdadeiramente O busca, mesmo quando está quebrantado.
Devemos buscar a Deus sabendo que Ele deseja participar ativamente de todas as áreas de nossas vidas. Ele quer ser nosso companheiro constante em nossa caminhada diária. Em meio às lutas, decisões difíceis e momentos de medo, Sua presença nos dá paz, direção e esperança. Quando O convidamos para caminhar conosco, descobrimos que Sua força nos ajuda em nossa fraqueza.
Hoje é um bom dia para se aproximar de Deus. Ele te espera de braços abertos, pronto para ouvir, perdoar e guiar. Não importa o quão distante você se sinta Dele, um único passo em sua direção é suficiente para experimentar Seu amor e graça.
Com Deus ao seu lado, a vida não só será mais suportável, como também ganhará um novo significado e te preencherá de paz e esperança.
Veja também: Vinde a mim todos os que estais cansados (Estudo)
 
O Senhor está perto
de todos os que o invocam,
de todos os que o invocam com sinceridade.
- Salmo 145:18
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>