<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-06-22T03:56:47.432819+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>f00978c8ade18360d8f8c015b80c80aa</id><title>O farol que ilumina a sua vida - Palavra de Hoje</title><updated>2025-06-22T03:56:47.433000+00:00</updated><content>Lâmpada para os meus pés é a tua palavra, e luz para o meu caminho.
- Salmo 119:105

Quando os ventos sopram forte e as ondas parecem nos arrastar para longe da segurança, é fácil sentir-se perdido, sem direção. Nessas horas, Deus se apresenta como o farol firme e constante que nos guia em meio à escuridão.
O farol não impede que a tempestade venha, nem faz o mar se acalmar de imediato, mas ele permanece ali, firme, iluminando o caminho para os que estão em perigo. Assim é o amor de Deus: inabalável, eterno e cheio de graça. Sua Palavra é como essa luz que nunca se apaga, mostrando o rumo certo mesmo quando nossos olhos se enchem de lágrimas e o medo tenta nos paralisar.
Quantas vezes, em momentos de desânimo ou incerteza, você já sentiu o coração aquecido por um simples versículo lido no momento certo? Ou por uma oração sussurrada no silêncio da madrugada? Essa é a presença do Senhor, te lembrando que você não está sozinho, que Ele vê cada lágrima e ouve cada clamor.
Deus deseja que você confie n'Ele como o navegador confia no farol. Ele te chama para avançar, mesmo quando a neblina cobre a visão. Caminhe pela fé, sabendo que a luz de Cristo sempre apontará a direção.
Não importa o quão escura seja a noite ou quão forte seja a tempestade, a luz de Deus nunca falha. Ele é o farol que ilumina a sua vida, conduzindo você com amor e propósito até o porto seguro.
Veja também: Jesus é a verdade que liberta (Estudo Bíblico)
 
Lâmpada para os meus pés é a tua palavra, e luz para o meu caminho.
- Salmo 119:105
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>