<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-14T04:13:44.636570+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>7c19f2ca579d2a5ac01f242051d07db9</id><title>Libertos, renovados e revestidos para a glória de Deus - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-14T04:13:44.636727+00:00</updated><content>Quanto à antiga maneira de viver, vocês foram ensinados a despir-se do velho homem, que se corrompe por desejos enganosos, a serem renovados no modo de pensar e a revestir-se do novo homem, criado para ser semelhante a Deus em justiça e em santidade provenientes da verdade.
- Efésios 4:22-24

Crer em Jesus como Senhor e Salvador é o primeiro passo na maravilhosa transformação que o Espírito Santo realiza em nós. Quando abrimos nossos corações para receber o amor salvador de Jesus, dizemos adeus ao nosso antigo modo de vida. Paulo, em sua carta aos Efésios, usa três verbos para descrever o processo contínuo da obra do Espírito Santo na vida de um cristão.
1. Libertando-se da velha natureza: Devemos abandonar nosso modo de vida como era antes de Cristo: pensamentos, atitudes e desejos dominados pelo pecado e pelo engano. Em Cristo, morremos para o nosso velho eu e agora somos chamados a viver de acordo com a nossa nova realidade.
2. Renovando a mente: A transformação cristã começa na mente, permitindo que a verdade de Deus reoriente a maneira como pensamos, sentimos e decidimos. Uma mente renovada aprende a discernir a vontade de Deus e a andar em obediência, mesmo quando isso contraria a lógica humana.
3. Revestindo-nos da nova natureza: Nossa nova identidade em Cristo foi criada à imagem de Deus, refletindo a Sua justiça e santidade. Não vivemos mais definidos por quem éramos, mas por quem somos em Jesus. Caminhamos em Seu amor, somos humildes e misericordiosos. Falamos a verdade e vivemos em santidade, permitindo que o caráter de Cristo seja formado em nós dia após dia.
Deus não nos chama para uma vida superficial ou uma fé morna, mas para a entrega total. O Espírito Santo deseja nos transformar completamente, desde as profundezas do nosso ser, para que reflitamos a glória de Cristo em todas as áreas de nossas vidas. Permitamos que Seu Espírito opere, confiando que Sua obra em nós é boa e perfeita.
Deixemos de lado o que desagrada a Deus, renovemos nossas mentes com a Sua verdade e nos revistamos do caráter de Cristo. Transformados por Ele, nossas vidas se tornam um testemunho vivo de Sua graça e poder.
Veja também: Versículos de como Deus escreve minha história
 
Quanto à antiga maneira de viver, vocês foram ensinados a despir-se do velho homem, que se corrompe por desejos enganosos, a serem renovados no modo de pensar e a revestir-se do novo homem, criado para ser semelhante a Deus em justiça e em santidade provenientes da verdade.
- Efésios 4:22-24
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>