<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-05-15T03:46:01.116801+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>5d1cc078234c6896f62d40d6dd4f6d6b</id><title>Jeová Rafah, Deus que cura! - Palavra de Hoje</title><updated>2025-05-15T03:46:01.116955+00:00</updated><content>dizendo-lhes: "Se vocês derem atenção ao Senhor, o seu Deus, e fizerem o que ele aprova, se derem ouvidos aos seus mandamentos e obedecerem a todos os seus decretos, não trarei sobre vocês nenhuma das doenças que eu trouxe sobre os egípcios, pois eu sou o Senhor que os cura".
Êxodo 15:26

Na Bíblia encontramos vários nomes e títulos relacionados a Deus, cada um deles apontam para uma característica do Criador. Um deles é Jeová Rafah, que significa: "O Senhor que cura" ou "O Senhor que sara".

O Senhor é o Médico dos médicos, Sua Palavra cura e liberta. Nosso Deus pode curar além do físico, Ele pode curar a alma e a mente! O Senhor pode restaurar a sua vida completamente, basta crer e se entregar verdadeiramente a Jeová Rafah, o Deus que cura! 
Se você deseja receber cura para sua alma, para suas emoções ou para seu corpo, vá a Deus com fé e total confiança. Ainda hoje, o Senhor Deus todo-poderoso trabalha. Ele ouvirá o seu clamor e agirá de acordo com a vontade dele. Expresse a ele sua necessidade e receba sua presença e seu amor em sua vida. Ele o ajudará e o levantará.

Entregue suas preocupações ao Senhor,
e ele o susterá;
jamais permitirá que o justo venha a cair.
- Salmo 55:22

Veja: Jesus é o Médico dos médicos
 
dizendo-lhes: "Se vocês derem atenção ao Senhor, o seu Deus, e fizerem o que ele aprova, se derem ouvidos aos seus mandamentos e obedecerem a todos os seus decretos, não trarei sobre vocês nenhuma das doenças que eu trouxe sobre os egípcios, pois eu sou o Senhor que os cura".
Êxodo 15:26
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>