<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-05T04:13:18.315922+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>ad06644a4ad96d3c62ebeae1261f1d01</id><title>De todos os mandamentos, qual é o mais importante? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-05T04:13:18.316086+00:00</updated><content>Um dos mestres da lei aproximou-se e os ouviu discutindo. Notando que Jesus lhes dera uma boa resposta, perguntou-lhe: "De todos os mandamentos, qual é o mais importante?"
Respondeu Jesus: "O mais importante é este: 'Ouça, ó Israel, o Senhor, o nosso Deus, o Senhor é o único Senhor.
Ame o Senhor, o seu Deus, de todo o seu coração, de toda a sua alma, de todo o seu entendimento e de todas as suas forças'.
O segundo é este: 'Ame o seu próximo como a si mesmo'. Não existe mandamento maior do que estes".
- Marcos 12:28-31

Essas palavras de Jesus revelam o centro da nossa vida cristã. Amar a Deus plenamente significa colocá-Lo acima de tudo: acima dos nossos desejos, nossos planos e da nossa própria vontade. Não é um amor superficial, mas um amor que aquece o coração, move a alma, dirige o pensamento e guia cada ação.
Mas esse amor por Deus se manifesta, inevitavelmente, no amor ao próximo. Não podemos amar verdadeiramente a Deus se desprezamos aqueles que foram criados à Sua imagem. Amar o próximo como a si mesmo é mais do que ter empatia ou caridade, é se importar, cuidar, perdoar, servir, assim como Cristo fez.
Jesus não anulou os outros mandamentos, mas os resumiu nesses dois. Toda a Lei e os Profetas se sustentam no amor. É por isso que a verdadeira espiritualidade não está em rituais vazios, mas em um relacionamento vivo com Deus que transborda em ações de compaixão e justiça.
Neste mundo marcado por divisão e egoísmo, Jesus nos convida a retornar ao essencial: amar.
Quando vivemos esses dois mandamentos, cumprimos toda a vontade de Deus. E é nesse amor que encontramos o verdadeiro sentido da nossa fé em Cristo.
Veja também: Amar o próximo como a ti mesmo: explicação do mandamento
 
Um dos mestres da lei aproximou-se e os ouviu discutindo. Notando que Jesus lhes dera uma boa resposta, perguntou-lhe: "De todos os mandamentos, qual é o mais importante?"
Respondeu Jesus: "O mais importante é este: 'Ouça, ó Israel, o Senhor, o nosso Deus, o Senhor é o único Senhor.
Ame o Senhor, o seu Deus, de todo o seu coração, de toda a sua alma, de todo o seu entendimento e de todas as suas forças'.
O segundo é este: 'Ame o seu próximo como a si mesmo'. Não existe mandamento maior do que estes".
- Marcos 12:28-31
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>