<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-08-20T03:44:15.205315+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>983c268d8dfcf9f6666d5f7cae67e675</id><title>Conselhos para uma vida melhor - Palavra de Hoje</title><updated>2025-08-20T03:44:15.205465+00:00</updated><content>Alegrem-se sempre.
Orem continuamente.
Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
Não apaguem o Espírito.
- 1 Tessalonicenses 5:16-19

Todos nós ansiamos por viver a nossa melhor vida e deixar uma marca positiva no coração daqueles que conhecemos. Mas a realidade é que lutamos constantemente com a nossa natureza pecaminosa. Quando surgem os problemas e dificuldades da vida, as nossas atitudes podem não ser as melhores.
O apóstolo Paulo, escrevendo aos irmãos em Tessalônica, enviou-lhes alguns conselhos muito úteis que também nos servem hoje.

Em vez de reclamar constantemente, Paulo nos exorta a sermos sempre alegres. É muito fácil reclamar e nos deixar levar pelo pessimismo que nos cerca. Mas aqueles que têm o Senhor Jesus em seus corações têm esperança e motivos para permanecer alegres. Por quê? Porque a alegria do Senhor é a nossa força!

Ore sem cessar. Conversar com Deus constantemente tira o foco dos problemas e o coloca no poder de Deus. Podemos conversar com Deus sobre qualquer coisa, a qualquer momento, e quando trazemos nossos fardos e pedidos diante dele, nos sentimos mais leves, otimistas e em paz. Há grande poder na oração: ela não apenas transforma situações, mas também nos transforma.

Agradecer a Deus em todas as coisas é outra atitude que acalma nosso ser e nos leva a focar no que Ele fez e está fazendo por nós. A gratidão acalma a ansiedade e nos ajuda a focar no amor e no cuidado de Deus. A gratidão renova a alegria e nos encoraja a seguir em frente.
Finalmente, não devemos apagar o Espírito Santo com atitudes ou palavras que endureçam nossos corações contra o mover de Deus. O Espírito Santo mantém nosso amor a Deus em meio às lutas da vida. Deixemos que Ele se mova livremente em nossos corações e nos ajude a permanecer fiéis a Deus.


Que o próprio Deus da paz os santifique inteiramente. Que todo o espírito, a alma e o corpo de vocês sejam preservados irrepreensíveis na vinda de nosso Senhor Jesus Cristo. Aquele que os chama é fiel e fará isso.
- 1 Tessalonicenses 5:23-24

Siga este conselho bíblico em todos os momentos e viva cada dia com o Senhor. Ele é fiel e ajuda você a perseverar e permanecer firme em meio aos desafios da vida. Ao viver firmemente no Senhor, você deixará uma marca de fé perseverante no coração daqueles que o conhecem.
Veja também: Versículos para suportar o processo de Deus
 
Alegrem-se sempre.
Orem continuamente.
Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
Não apaguem o Espírito.
- 1 Tessalonicenses 5:16-19
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>