<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-20T03:52:51.147454+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>3a8dac548481fc87c5c94001b330299b</id><title>Aproveite a vida com Cristo - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-20T03:52:51.147613+00:00</updated><content>Fui crucificado com Cristo. Assim, já não sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. A vida que agora vivo no corpo, vivo-a pela fé no filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.
- Gálatas 2:20

Muitas pessoas pensam que a vida com Cristo é entediante e, por isso, adiam a entrega total a Ele, preferindo “aproveitar” a vida. No entanto, a realidade é bem diferente. A vida com Cristo é repleta de paz, alegria, amor, satisfação, propósito e um senso de valor que nada mais pode nos dar. Viver cada dia com Cristo é a melhor escolha!
Saber que somos profundamente amados pelo Senhor, que deu a Sua vida por nós, é a força motriz que nos motiva a viver cada dia plenamente. O Senhor é quem nos dá forças para cumprir o nosso propósito. Quando compreendemos que temos a Sua proteção, presença e ajuda, a nossa abordagem aos desafios diários se transforma.
Viver com Cristo nos permite descobrir a verdadeira liberdade. O mundo muitas vezes confunde liberdade com libertinagem, o que, em última análise, escraviza o coração. A liberdade que Cristo oferece quebra correntes, cura feridas e restaura identidades. Com Cristo, desfrutamos da vida a partir de uma perspectiva eterna. Como diz João 10:10: “Eu vim para que tenham vida e a tenham em abundância.”
Com Jesus, cada dia se torna uma oportunidade para crescer, servir e amar. Cristo transforma nossas prioridades e nos dá olhos para ver o que realmente importa. Em vez de vivermos por impulsos ou pressões externas, vivemos guiados pelo Seu Espírito Santo, experimentando a Sua paz mesmo em meio às circunstâncias difíceis.
Abrace a vida com Cristo! Confie que os Seus planos são perfeitos e que a Sua presença é o seu maior tesouro. A plenitude que Ele lhe oferece não depende das suas conquistas, posses ou momentos favoráveis, mas de um relacionamento constante e vibrante com o Salvador.
Lembre-se todos os dias de que Cristo vive em você e que, por meio dEle, a sua vida tem um propósito eterno, glorioso e cheio de esperança.
Leia também: Versículos sobre viver e aproveitar a vida
 
Fui crucificado com Cristo. Assim, já não sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. A vida que agora vivo no corpo, vivo-a pela fé no filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.
- Gálatas 2:20
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>