<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-01T04:03:56.149191+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>9131c6e9b9d85d52853df9fe8e279952</id><title>Valorize o que Deus já te deu - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-01T04:03:56.149349+00:00</updated><content>Em meio aos desejos não realizados e aos sonhos ainda não alcançados, é fácil esquecer o quanto já fomos abençoados por Deus. Muitas vezes, nossos olhos estão tão voltados para o que ainda queremos conquistar, que deixamos de enxergar o valor do que já possuímos. Mas hoje, Deus te convida a parar por um momento e reconhecer: você já tem muito mais do que imagina.
Você tem vida, e isso já é um milagre. O simples fato de acordar hoje é uma prova do cuidado e do amor de Deus. Há pessoas que dariam tudo para ter o que você tem: uma família, saúde, amigos, um lar, alimento na mesa, ou até mesmo a fé que te sustenta. Cada detalhe da sua vida é uma dádiva que o Senhor te confiou.
A Bíblia nos ensina que “quem é fiel no pouco, também é fiel no muito”. Quando aprendemos a valorizar o pouco, aquilo que já está em nossas mãos, abrimos espaço para que Deus confie a nós coisas maiores. A gratidão é uma chave poderosa que destranca portas de bênçãos e multiplica aquilo que temos.
Não permita que a comparação ou a ansiedade te roubem a alegria do momento. Olhe ao redor com um coração grato. Louve a Deus não apenas pelo que virá, mas pelo que Ele já fez e está fazendo em sua vida agora. Valorizar o que temos é reconhecer a mão de Deus em cada detalhe da nossa história.
Escolha ser grato. Celebre as bênçãos que você já tem. Porque quando você valoriza o que Deus já te deu, você demonstra que está pronto para viver ainda mais daquilo que Ele preparou para você.
Agradeça a Deus por mais um dia, veja: Mensagens de gratidão a Deus por mais um dia.
 
Começar uma discussão
é como abrir brecha num dique;
por isso resolva a questão
antes que surja a contenda.
Provérbios 17:14
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>