<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-07-03T03:56:55.775476+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8e6ded2eba01a37d79393ff4759445de</id><title>Em que baseio minha identidade? - Palavra de Hoje</title><updated>2025-07-03T03:56:55.775647+00:00</updated><content>Contudo, aos que o receberam, aos que creram em seu nome, deu-lhes o direito de se tornarem filhos de Deus,
- João 1:12

Um dos maiores problemas da nossa sociedade é a falta de identidade. Muitos passam a vida se perguntando quem são, por que foram criados e qual é o seu propósito. Não ter respostas claras para essas perguntas pode causar ansiedade e uma sensação de vazio interior.
A realidade é que todo ser humano é criado à imagem e semelhança de Deus, com o propósito de ser amigo dEle e viver para Ele dentro da Sua vontade. Saber disso é libertador: o Deus Todo-Poderoso me criou porque me ama e quer ser meu amigo! Além disso, por ter um relacionamento próximo com Deus, a vida assume um propósito precioso. Somos colaboradores de Deus com a missão de demonstrar Seu amor e cuidado aos outros.
Portanto, não se deixe enganar por suas emoções ou pelo que os outros dizem sobre você. Em Cristo, sua vida tem um propósito. Deus é seu Pai e Ele quer abençoá-lo. Ele quer guiá-lo em todos os momentos para que você possa brilhar com a Sua luz e ser uma bênção exatamente onde você está.
Lembre-se hoje de que você é um filho amado do Rei. Ele criou você para fazer muitas coisas boas em seu nome, aproximando outros de Jesus para que também possam compreender sua identidade e viver para ele. Apegue-se ao Senhor, creia no que ele diz sobre você e viva cada dia com ele e para sua glória.

Porque somos criação de Deus realizada em Cristo Jesus para fazermos boas obras, as quais Deus preparou antes para nós as praticarmos.
- Efésios 2:10

Veja também: Versículos sobre Identidade.
 
Contudo, aos que o receberam, aos que creram em seu nome, deu-lhes o direito de se tornarem filhos de Deus,
- João 1:12
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>