<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2025-12-01T04:15:40.854044+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>c2576438e22e6bdcf60bbf7236bf5227</id><title>Se o plano é de Deus, a provisão também é d'Ele - Palavra de Hoje</title><updated>2025-12-01T04:15:40.854239+00:00</updated><content>O Senhor cumprirá o seu propósito
para comigo!
Teu amor, Senhor, permanece para sempre;
não abandones as obras das tuas mãos!
- Salmos 138:8

Se o plano é de Deus, a provisão também é d'Ele. Muitas vezes, quando Deus nos mostra um caminho, nossa primeira reação é olhar para nossas limitações: falta de recursos, pouca força, portas fechadas, incertezas. Mas Deus nunca nos chama para algo sem antes preparar tudo aquilo de que precisamos para cumprir o propósito.
A Bíblia está repleta de histórias que testemunham essa realidade. Quando Deus chamou Abraão para sair de sua terra, Ele não mostrou o mapa completo, mas prometeu provisão a cada passo. Quando ordenou que Elias fosse ao ribeiro de Querite, a água já estava lá, e os corvos já tinham sido enviados com o sustento diário. Quando Jesus multiplicou os pães e peixes, Ele mostrou que aquilo que parecia insuficiente em nossas mãos se torna abundante quando colocado nas mãos de Deus.
A provisão de Deus não depende das circunstâncias; depende da promessa. Quando Deus determina algo, Ele mesmo garante cada detalhe. Às vezes a provisão não vem antes da obediência, ela aparece enquanto caminhamos. É no passo de fé que vemos Deus abrir portas, mover corações, criar oportunidades que jamais imaginaríamos.
Por isso, se Deus plantou um sonho em você, não tema. Ele não abandona o projeto que Ele mesmo iniciou. O que falta para você, não falta para Ele. O que você não consegue ver, Ele já viu. O que você não pode fazer, Ele faz.
Caminhe confiante. O Deus que planejou sua jornada é o mesmo que sustenta cada etapa dela. Creia: a provisão virá no tempo certo, da maneira certa e na medida perfeita.
Se o plano é Dele, a provisão também será. E nada, absolutamente nada, poderá impedir o propósito de Deus para a sua vida.
Veja também: 7 promessas de Deus para abençoar o seu dia
 
O Senhor cumprirá o seu propósito
para comigo!
Teu amor, Senhor, permanece para sempre;
não abandones as obras das tuas mãos!
- Salmos 138:8
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>