<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra Biblica do Dia</title><updated>2026-01-18T04:11:13.358834+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>bc35c1e2cc2b538f850753c9309dd30d</id><title>Quando Deus pensa maior que nós - Palavra de Hoje</title><updated>2026-01-18T04:11:13.359015+00:00</updated><content>"Pois os meus pensamentos não são os pensamentos de vocês, nem os seus caminhos são os meus caminhos", declara o ­Senhor.
- Isaías 55:8

Talvez você esteja apenas querendo uma flor, algo pontual, pequeno, imediato. Oramos por respostas rápidas, por soluções simples, por alívios momentâneos, enquanto Deus, em Sua graça, enxerga além do instante e prepara um processo completo.
Ele vê o todo, não apenas a parte. Quando pedimos uma flor, muitas vezes estamos limitando nossa fé ao que é visível, controlável e confortável. Deus, porém, trabalha no invisível, no profundo, no eterno.
O jardim que Ele prepara envolve tempo, cuidado, poda e espera. Nem todas as estações são floridas, mas todas são necessárias. Há momentos em que Deus permite o silêncio, não como ausência, mas como amadurecimento.
Confiar em Deus é aprender a descansar mesmo quando não entendemos. É crer que Ele sabe exatamente o que precisamos, ainda que isso não coincida com nossos desejos imediatos. O Senhor não nos frustra; Ele nos expande.
Quando finalmente percebemos o jardim, entendemos que a flor sozinha não sustentaria nossa jornada. Deus nos chama a confiar, a esperar e a crescer. Porque Seus planos são sempre maiores, mais belos e mais cheios de vida do que qualquer pedido que possamos fazer.
Abraçar o jardim de Deus é aceitar que Ele é Senhor do tempo, do modo e do resultado. É render o coração, alinhar a esperança e escolher obedecer. Assim, nossa fé deixa de ser ansiosa e se torna madura, profunda e frutífera.
Deus não se atrasou, não errou e não esqueceu de você. O jardim já está sendo cultivado, e no tempo certo, você caminhará por entre promessas vivas, testemunhando Sua fidelidade, cuidado constante, amor perfeito e propósito eterno sobre cada detalhe da sua história, da sua fé e do seu futuro nas mãos dEle. Amém.
Veja também: Esperar em Deus: versículos que mostram que esperar em Deus exige paciência
 
"Pois os meus pensamentos não são os pensamentos de vocês, nem os seus caminhos são os meus caminhos", declara o ­Senhor.
- Isaías 55:8
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>