[
    {
        "Title": "9 de junho na hist\u00f3ria",
        "ID": "18d5e91f8cae1a17fd3dde894625c130",
        "Description": "Congresso de Viena\n68 \u2013 O imperador romano Nero comete suic\u00eddio, depois de citar a Eneida de Virg\u00edlio, terminando assim a dinastia j\u00falio-claudiana e iniciando a guerra civil conhecida como o ano dos quatro imperadores.\n1815 \u2013 Termina o Congresso de Viena (litogravura) e o mapa pol\u00edtico da Europa \u00e9 redesenhado.\n1999 \u2013 Guerra do Kosovo: a Rep\u00fablica Federal da Iugosl\u00e1via e a OTAN assinam o Acordo de Kumanovo.\nNasceram neste dia\u2026\nPedro I da R\u00fassia (1672\u20131725) \u00a0\u2022  George Stephenson (1781\u20131848) \u00a0\u2022   Pagu (1910\u20131962) \u00a0\u2022  Johnny Depp (n. 1963)\nMorreram neste dia\u2026\nJos\u00e9 de Anchieta (1534\u20131597) \u00a0\u2022  Charles Dickens (1812\u20131870) \u00a0\u2022  Adolf Otto Reinhold Windaus (1876\u20131959) \u00a0\u2022  Ant\u00f3nio de Sousa Franco (1942\u20132004)\n\n\nVer mais \u2022 Outros dias: 7 \u2022 8 \u2022 9 \u2022 10 \u2022 11 \u2022 Ver todos",
        "Link": "https://pt.wikipedia.org/wiki/Ficheiro:Afgevaardigden_op_het_Congres_van_Wenen,_1814-1815_Der_Wiener_Congress_1815._Sitzung_der_Bevollm%C3%A4chtigten_der_acht_an_dem_Tractate_von_Paris_betheiligten_M%C3%A4chte_(titel_op_object),_RP-P-OB-87.274_(cropped).jpg"
    }
]