<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-05-21T03:46:58.923063+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-05-21T03:46:58.923316+00:00</updated><content>O Gaulois foi um couraçado pré-dreadnought operado pela Marinha Nacional Francesa e a terceira e última embarcação da Classe Charlemagne, depois do Charlemagne e Saint Louis. Sua construção começou em janeiro de 1896 no Arsenal de Brest e foi lançado ao mar em outubro do mesmo ano, sendo comissionado em janeiro de 1899. Era armado com uma bateria principal de quatro canhões de 305 milímetros montados em duas torres de artilharia duplas, tinha um deslocamento de mais de onze mil toneladas e conseguia alcançar uma velocidade máxima de dezoito nós.
O Gaulois passou sua carreira em tempos de paz atuando na Esquadra do Mediterrâneo, realizando principalmente exercícios de rotina. Depois do começo da Primeira Guerra Mundial em julho de 1914, o navio escoltou comboios de tropas vindas do Norte da África e patrulhou o Mar Mediterrâneo. No início de 1915 participou de operações em suporte à Campanha de Galípoli e no final do ano foi transferido para Salonica a fim de impedir qualquer interferência na Grécia. Foi afundado em dezembro de 1916 seguindo para Dardanelos depois de ser torpedeado por um U-boot alemão. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1496 •
Artigos bons: 1913</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Gaulois_(coura%C3%A7ado)"/></entry></feed>