<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-05-16T03:47:35.617930+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-05-16T03:47:35.618152+00:00</updated><content>Peter Jones foi um ministro metodista ojíbue, tradutor, chefe e autor do Alto Canadá. Seu nome em ojíbua era Kahkewāquonāby (Gakiiwegwanebi na grafia indígena), que significa "[Sagrado] Penas Ondulantes". Na língua mohawk, ele era chamado de Desagondensta, que significa "ele põe as pessoas de pé". Em sua juventude, sua tribo de Mississaugas esteve à beira da destruição. Como pregador e chefe, como modelo e como elo de ligação com os governos, sua liderança ajudou seu povo a sobreviver ao contato com os europeus.
Jones foi criado por sua mãe, Tuhbenahneequay, na cultura tradicional e religião dos ojíbuas Mississauga até os quatorze anos de idade. Depois disso, foi morar com seu pai, Augustus Jones, com o qual aprendeu os costumes e a língua dos colonos cristãos brancos do Alto Canadá e foi ensinado a cultivar. Jones se converteu ao metodismo aos 21 anos depois de participar de uma reunião campal com sua meia-irmã. Líderes metodistas no Alto Canadá reconheceram seu potencial como uma ponte entre as comunidades branca e indígena e o recrutaram como pregador. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1496 •
Artigos bons: 1913</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Peter_Jones_(mission%C3%A1rio)"/></entry></feed>