<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-06-01T04:02:53.103978+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-06-01T04:02:53.104207+00:00</updated><content>O Jauréguiberry foi um couraçado pré-dreadnought operado pela Marinha Nacional Francesa de 1897 a 1919. Sua construção começou em abril de 1891 na Forges et Chantiers de la Méditerranée e foi lançado ao mar em outubro de 1893. Ele era membro de um grupo de cinco navios semelhantes entre si, ao lado do Charles Martel, Carnot, Masséna e Bouvet. O Jauréguiberry era armado com uma bateria principal de dois canhões de 305 milímetros montados em duas torres de artilharia únicas e dois canhões de 274 milímetros também em duas torres únicas, tinha um deslocamento de mais de doze mil toneladas e conseguia alcançar uma velocidade máxima de dezessete nós.
Sua carreira foi relativamente tranquila em tempos de paz, com a maior parte de seu serviço em atividades de treinamento no Mar Mediterrâneo. Sofreu alguns pequenos acidentes, incluindo quatro explosões de torpedos ar comprimido. Ele juntou-se à Esquadra Internacional que interveio em 1897 e 1898 na revolta grega em Creta contra o domínio do Império Otomano, durante a Guerra Greco-Turca de 1897. Em 1907 foi designado para a Divisão de Reserva, mas continuou a participar de manobras navais. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1496 •
Artigos bons: 1913</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Jaur%C3%A9guiberry_(coura%C3%A7ado)"/></entry></feed>