<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-07-03T03:56:56.410537+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-07-03T03:56:56.410782+00:00</updated><content>O governo Artur Bernardes iniciou-se em 15 de novembro de 1922, após a vitória do líder do Partido Republicano Mineiro (PRM) na eleição à Presidência da República do Brasil. Ele durou até 15 de novembro de 1926, quando transmitiu o poder a Washington Luís. Artur Bernardes, representante da política do café com leite e dos últimos anos da Primeira República, governou quase continuamente sob estado de sítio, ancorado na classe política, oligarquias rurais e urbanas e altas patentes das Forças Armadas contra uma série de revoltas militares tenentistas.
Nas cidades, especialmente no Rio de Janeiro, o governo Bernardes foi impopular devido à inflação e à moeda depreciada pelos esquemas de valorização do café. A administração cortou despesas públicas, transformou o Banco do Brasil num banco emissor e buscou um empréstimo com banqueiros britânicos. As negociações foram infrutíferas, mas muitas das recomendações da missão de especialistas financeiros, liderada por Edwin Montagu, foram seguidas. Ao final de 1924 o governo expeliu os paulistas da direção da economia, abandonou o apoio federal à defesa do café e, através de uma política contracionista e recessiva, controlou o câmbio e a inflação às custas da produção industrial. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1503 •
Artigos bons: 1916</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Governo_Artur_Bernardes"/></entry></feed>