<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-04-01T23:35:46.412735+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>737cf179999aedfec34a471df3045f3a</id><title>Eventos atuais</title><updated>2025-04-01T23:35:46.413177+00:00</updated><content>Sismo de magnitude 7,7 (imagem de edifício destruído em Mandalai) deixa mais de 3,6 mil mortos em Myanmar e Tailândia.
​Forças Armadas do Sudão libertam a capital Cartum após quase dois anos de batalha em meio à guerra civil.
Protestos nacionais irrompem em toda a Indonésia em resposta à aprovação de lei que amplia papel das forças armadas no governo.
Masaki Kashiwara recebe Prêmio Abel por contribuições para análise algébrica e teoria de representação.
Eventos a decorrer: Guerra Israel-Hamas • Guerra Rússia-Ucrânia (cronologia) • Guerra Civil no Sudão • Guerra RDC-RuandaMortes recentes: Richard Chamberlain
•
Heloísa Teixeira
•
Fuad Noman
•
Mia Love
•
Xavier Le Pichon
•
Filiz Akın

Mais eventos atuais • Sugestões Wikinotícias</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/The_Simpsons"/></entry><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-04-01T23:35:46.412944+00:00</updated><content>A nona temporada de The Simpsons, uma série de animação estadunidense de comédia de situação, estreou na noite de 21 de setembro de 1997 na rede de televisão Fox e terminou em 17 de maio de 1998. Foi produzida pelas companhias Gracie Films e 20th Century Fox Television, o produtor executivo foi Mike Scully. Fyvush Finkel, Joe Namath, Roy Firestone, Stephen Jay Gould, Alex Trebek, Bob Denver, Paul McGuinness e os integrantes da banda de rock irlandesa U2 foram algumas das outras estrelas que fizeram participações ao longo da temporada.
O enredo da temporada apresentou diversos temas diferentes, por exemplo, políticas de armas no episódio "The Cartridge Family", casamento entre Apu e Manjula em "The Two Mrs. Nahasapeemapetilons",  comunismo em "Simpson Tide" e usurpação de identidade em "The Principal and the Pauper". A equipe técnica contou com dezessete roteiristas ao longo de sua produção, assim como doze diretores. Moore dirigiu o maior número de episódios, sendo creditados em quatros.  (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1491 •
Artigos bons: 1911</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/The_Simpsons_(9.%C2%AA_temporada)"/></entry></feed>