<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-07-21T04:09:38.975845+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-07-21T04:09:38.976109+00:00</updated><content>Dreamsnake é um romance de ficção científica da escritora americana Vonda N. McIntyre lançado em 1978. Esta é uma expansão de seu romance de 1973 intitulado Of Mist, and Grass, and Sand, na qual ela ganhou seu primeiro prêmio Nebula. A história se passa na Terra após um holocausto nuclear. A personagem principal, Snake, é uma curandeira que usa serpentes geneticamente modificadas para curar doenças — considerada uma "serpente dos sonhos" (em inglês: Dreamsnake) alienígena, cujo veneno dá aos pacientes terminais sonhos agradáveis. A obra destaca Snake enquanto ela procura substituir sua serpente dos sonhos após sua morte.
O livro é considerado um exemplo de ficção científica da segunda onda do feminismo. McIntyre subverteu as narrativas convencionais de gênero, isto é, ao reescrever uma típica busca heroica para colocar uma mulher como protagonista da história, e também ao usar dispositivos como evitar pronomes de gênero para desafiar as expectativas sobre identidades de gênero dos personagens. Dreamsnake também explorou paradigmas sociais e sexuais de uma perspectiva feminista, com temas de cura e interação intercultural. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1503 •
Artigos bons: 1917</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Dreamsnake"/></entry></feed>