<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-06-14T03:48:02.712416+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-06-14T03:48:02.712654+00:00</updated><content>O Saint Louis foi um couraçado pré-dreadnought operado pela Marinha Nacional Francesa e a segunda embarcação da Classe Charlemagne, depois do Charlemagne e seguido pelo Gaulois. Sua construção começou em março de 1895 no Arsenal de Lorient e foi lançado ao mar em setembro de 1896, sendo comissionado em setembro de 1900. Era armado com uma bateria principal de quatro canhões de 305 milímetros em duas torres de artilharia duplas, tinha um deslocamento de mais de onze mil toneladas e conseguia alcançar uma velocidade máxima de dezoito nós.
O Saint Louis passou sua carreira em tempos de paz atuando na Esquadra do Mediterrâneo, realizando principalmente exercícios de rotina. Depois do começo da Primeira Guerra Mundial em julho de 1914, o navio escoltou comboios de tropas vindas do Norte da África e patrulhou o Mar Mediterrâneo. No início de 1915 participou de operações em suporte à Campanha de Galípoli e no final do ano foi transferido para Salonica, onde permaneceu até o fim da guerra. Foi brevemente usado como navio-escola e depois como alojamento flutuante, sendo por fim desmontado em 1933. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1500 •
Artigos bons: 1913</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Saint_Louis_(coura%C3%A7ado)"/></entry></feed>