<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-05-07T03:45:41.201054+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-05-07T03:45:41.201261+00:00</updated><content>Mom &amp; Me &amp; Mom é o sétimo e último livro da série de autobiografias da escritora Maya Angelou, lançado em 2013. A obra foi publicada pouco antes do Dia das Mães e do aniversário de 85 anos de Angelou. Baseou-se pela primeira vez em seus livros, no relacionamento de Angelou com sua mãe, Vivian Baxter. Além disso, também explica o comportamento de Baxter, especialmente quando sua mãe abandona Angelou e o irmão mais velho da mesma quando eram crianças pequenas, e preenche "o que são, possivelmente, os espaços finais em branco na vida agitada da escritora". Por fim, a obra narrou a reunião e reconciliação de Angelou com Baxter.
Mom &amp; Me &amp; Mom é uma visão geral da vida de Angelou e faz uma viagem pelas mesmas anedotas que ela relatou em seus livros anteriores. A primeira parte, intitulada "Mom &amp; Me", fala sobre os primeiros anos de Angelou, antes dos dezessete anos de idade, e sua transição do ressentimento e desconfiança de sua mãe para aceitação, apoio e amor por ela. Depois que Baxter a ajuda no nascimento de seu filho, Angelou passa de chamar Baxter de "Senhora" para "Mãe". Na segunda parte, intitulada "Me &amp; Mom", Angelou narra o amor incondicional, apoio e assistência que eles deram um ao outro, enquanto Baxter a ajuda durante a maternidade solteira, um casamento fracassado e altos e baixos na carreira. Como ela começou a fazer em I Know Why the Caged Bird Sings, e continuou ao longo de sua série, Angelou manteve as longas tradições da autobiografia afro-americana. Ao mesmo tempo, ela fez uma tentativa deliberada de desafiar a estrutura usual da autobiografia criticando, mudando e expandindo o gênero. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1496 •
Artigos bons: 1915</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Mom_%26_Me_%26_Mom"/></entry></feed>