<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-06-23T03:58:50.865325+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-06-23T03:58:50.865518+00:00</updated><content>O Iéna foi um couraçado pré-dreadnought operado pela Marinha Nacional Francesa, cujo projeto foi baseado nos navios da predecessora Classe Charlegmane. Sua construção começou em janeiro de 1898 no Arsenal de Brest e foi lançado ao mar em setembro do mesmo ano, sendo comissionado na frota francesa em abril de 1902. Era armado com uma bateria principal composta por quatro canhões de 305 milímetros montados em duas torres de artilharia duplas, tinha um deslocamento carregado de doze mil toneladas e conseguia alcançar uma velocidade máxima de dezoito nós.
O Iéna serviu por toda sua carreira na Esquadra do Mediterrâneo, muitas vezes atuando como sua capitânia. Suas principais atividades consistiram na realização de exercícios de rotina e viagens diplomáticas para portos estrangeiros. O navio foi destruído em 3 de julho de 1907 por uma explosão de um de seus depósitos de munição enquanto estava em uma doca seca em Toulon para reformas, com as causas sendo atribuídas à decomposição do propelente Poudre B. Seus destroços foram afundados como como alvo de tiro em dezembro de 1909 e depois desmontados em 1912. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1501 •
Artigos bons: 1916</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/I%C3%A9na_(coura%C3%A7ado)"/></entry></feed>