<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-07-05T03:50:14.529432+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-07-05T03:50:14.529662+00:00</updated><content>O Bouvet foi um couraçado pré-dreadnought operado pela Marinha Nacional Francesa, membro de um grupo de cinco navios semelhantes entre si, ao lado do Charles Martel, Carnot, Jauréguiberry e Masséna. Sua construção começou em janeiro de 1893 no Arsenal de Lorient e foi lançado ao mar em abril de 1896, sendo comissionado na frota francesa em junho de 1898. Era armado com uma bateria principal composta por dois canhões de 305 milímetros montados em duas torres de artilharia únicas e dois canhões de 274 milímetros também em duas torres únicas, tinha um deslocamento de mais de doze mil toneladas e conseguia alcançar uma velocidade máxima de dezoito nós, rápida para os padrões da época.
O projeto do Bouvet foi o mais bem-sucedido de todos os cinco navios e ele serviu de base para a sucessora Classe Charlemagne, mas mesmo assim sofria de problemas de instabilidade. Ele teve uma carreira relativamente tranquila em tempos de paz, a maior parte em exercícios de rotina na Esquadra do Mediterrâneo. O navio mesmo assim envolveu-se em uma colisão com o couraçado Gaulois em 1903 e depois ajudou na resposta a uma erupção do Monte Vesúvio em 1906. Foi tirado do serviço ativo no ano seguinte e passou a atuar na frota de treinamento, porém voltou para a ativa em julho de 1914 depois do início da Primeira Guerra Mundial. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1503 •
Artigos bons: 1916</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Bouvet_(coura%C3%A7ado)"/></entry></feed>