<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-05-02T03:43:48.979434+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-05-02T03:43:48.979668+00:00</updated><content>A Song Flung Up to Heaven é uma autobiografia da escritora americana Maya Angelou lançada em 2002. O livro é o sexto volume da série de sete autobiografias de Angelou. Baseado entre os anos de 1965 e 1968, a história traz continuidade após o fim da edição anterior, All God's Children Need Traveling Shoes, com a viagem de Angelou de Acra, capital de Gana, onde ela viveu nos últimos quatro anos, de volta aos Estados Unidos. Dois "eventos catastróficos" enquadram o início e o fim da obra — os assassinatos de Malcolm X e Martin Luther King Jr. Angelou descreve como ela agiu diante desses eventos, as mudanças radicais no país e em sua vida pessoal, além de como ela lidou com seu retorno aos Estados Unidos. O livro termina com Angelou no "limiar de sua carreira literária", escrevendo as linhas iniciais de sua primeira autobiografia, intitulado I Know Why the Caged Bird Sings.
Como ela começou a fazer em Caged Bird, e continuou ao longo de sua série, Angelou manteve a longa tradição de autobiografia afro-americana. Ao mesmo tempo, ela fez uma tentativa deliberada de desafiar a estrutura usual da autobiografia criticando, mudando e expandindo o gênero. A maioria dos revisores concordou que o livro era composto de uma série de vinhetas. Quando Song foi escrita em 2002, dezesseis anos após sua autobiografia anterior, Angelou havia experimentado grande fama e reconhecimento como autora e poeta. Ela recitou seu poema "On the Pulse of Morning" na posse do presidente Bill Clinton em 1993, tornando-se a primeira poeta que fez uma recitação inaugural desde Robert Frost para o presidente John F. Kennedy em 1961. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1491 •
Artigos bons: 1912</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/A_Song_Flung_Up_to_Heaven"/></entry></feed>