<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-04-29T03:40:15.431451+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-04-29T03:40:15.431644+00:00</updated><content>All God's Children Need Traveling Shoes é uma autobiografia da escritora americana Maya Angelou lançada em 1986. O livro é o quinto volume da série de sete autobiografias de Angelou. Baseado entre os anos de 1962 a 1965, a história começa quando Angelou tem 33 anos de idade, e narra os anos em que viveu em Acra, capital de Gana. O livro, cujo título é derivado do gênero Negro Spiritual, começa onde as memórias anteriores de Angelou, publicado em The Heart of a Woman —  com o traumático acidente de carro envolvendo seu filho Guy —  e termina com Angelou retornando à América.
Desde que ela começou a produzir sua primeira autobiografia, I Know Why the Caged Bird Sings, e continuou ao longo de sua série, Angelou mantém a longa tradição de desenvolver autobiografias afro-americanas. Ao mesmo tempo, ela faz uma tentativa deliberada de desafiar a estrutura usual da autobiografia criticando, mudando e expandindo o gênero. Angelou amadureceu como escritora quando escreveu Traveling Shoes, a ponto de poder brincar com a forma e a estrutura do trabalho. Assim como em seus livros anteriores, consiste em uma série de anedotas conectadas por temática abordada. Ela retrata sua luta por ser mãe de um filho crescido e com seu lugar em sua nova casa. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1493 •
Artigos bons: 1912</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/All_God%27s_Children_Need_Traveling_Shoes"/></entry></feed>