<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-04-07T03:38:20.335307+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-04-07T03:38:20.335541+00:00</updated><content>Singin' and Swingin' and Gettin' Merry Like Christmas é o terceiro livro da série autobiográfica de sete volumes da escritora norte-americana Maya Angelou. Baseado nos anos entre 1949 e 1955, o livro abrange o início da fase adulta de Angelou. Neste volume, ela descreve suas lutas para apoiar seu filho, formar relacionamentos significativos e estabelecer uma carreira de sucesso no mundo do entretenimento. A publicação da obra em 1976 foi a primeira vez que uma mulher afro-americana expandiu sua história de vida para um terceiro volume. A acadêmica Dolly McPherson intitula o livro como "um retrato gráfico do eu adulto em flor", enquanto o crítico Lyman B. Hagen o chama de "uma jornada de descoberta e renascimento".
Em Singin and Swingin, Angelou analisa muitos dos mesmos assuntos e temas em suas autobiografias anteriores, incluindo viagens, música, raça, conflito e maternidade. Angelou retrata o conflito que sentiu como mãe solteira, apesar de seu sucesso como artista enquanto viaja pela Europa com o musical Porgy and Bess. Suas representações de suas viagens, que ocupam 40 por cento do livro, têm raízes na narrativa dos escravos afro-americanos. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1491 •
Artigos bons: 1912</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Singin%27_and_Swingin%27_and_Gettin%27_Merry_Like_Christmas"/></entry></feed>