<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal</id><title>Wikipédia em Português - Artigo em Destaque</title><updated>2025-07-14T04:07:05.864067+00:00</updated><author><name>Comunidade Wikipédia</name><email>contato@wikipedia.org</email></author><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipédia:Página_principal" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Artigo em destaque da Wikipédia em português</subtitle><entry><id>5d6c6e7cbca4408ff9839e6bfac83452</id><title>Artigo em destaque</title><updated>2025-07-14T04:07:05.864284+00:00</updated><content>O Suffren foi um couraçado pré-dreadnought operado pela Marinha Nacional Francesa. Sua construção começou em janeiro de 1899 no Arsenal de Brest e foi lançado ao mar em julho do mesmo ano, porém sua equipagem e finalização foram adiadas pelo atraso de materiais e ele só foi comissionado em fevereiro de 1904. Era armado com uma bateria principal composta por quatro canhões de 305 milímetros montados em duas torres de artilharia duplas, tinha um deslocamento de quase treze mil toneladas e conseguia alcançar uma velocidade máxima de dezessete nós.
O couraçado teve uma carreira em tempos de paz marcada por acidentes e colisões com outros navios. Ele escoltou comboios de tropas do Norte da África quando a Primeira Guerra Mundial começou em 1914 e no ano seguinte foi designado para apoiar a Campanha de Galípoli, participando do bombardeio de fortificações otomanas. Em 1916 foi transferido para a Grécia a fim de impedir que os gregos interferissem na Frente da Macedônia. O Suffren acabou torpedeado e afundado pelo u-boot alemão SM U-52 em 26 de novembro, próximo do litoral de Portugal. (Leia mais...)



Compartilhe: 



Artigos destacados: 1503 •
Artigos bons: 1917</content><link href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Suffren_(coura%C3%A7ado)"/></entry></feed>