<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-09-18T03:34:41.308558+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>1a446a9123b6f85f40a629b83b75f9dc</id><title>O melhor ainda está por vir</title><updated>2025-09-18T03:34:41.308747+00:00</updated><content>Aquele que começou a boa obra em vocês vai completá-la até o dia de Cristo Jesus.
- Filipenses 1:6

Às vezes, a vida parece uma sequência de dias iguais. Rotina, tarefas, contas e responsabilidades, mas pouco espaço para sonhar. Em certos momentos, as lutas e frustrações nos fazem pensar que talvez o melhor já tenha passado, que os grandes momentos ficaram no passado e que daqui em diante tudo será apenas sobrevivência. Mas a Palavra de Deus afirma o contrário: o melhor ainda está por vir.
Quando José estava preso, não havia nada que indicasse que seria exaltado. Quando Abraão envelheceu, tudo dizia que era tarde demais para viver a promessa. Quando Davi fugia de Saul se escondendo em cavernas, parecia impossível que um dia se tornaria rei. E ainda assim, Deus os conduziu a lugares muito além do que poderiam imaginar.
Deus não terminou de escrever a sua história. Se você está vivo, é porque há capítulos que ainda não foram revelados e eles estão cheios de propósito. Mesmo que o presente pareça comum ou até difícil, o Deus que transforma cenários continua agindo. Ele abre portas inesperadas, renova forças, muda trajetórias e faz brotar vida onde só havia cinzas.
Confiar que o melhor está por vir não é negar os desafios do agora, mas acreditar que Deus é maior do que eles. É viver com o coração agradecido pelo que já passou e cheio de expectativa pelo que ainda virá. Nosso Deus é especialista em surpreender e os melhores dias da sua vida não ficaram para trás, estão adiante.
E claro, quem está em Cristo tem a esperança da Vida Eterna! Quando seu papel estiver cumprido nesta terra, você estará na presença do Senhor por toda a eternidade. O melhor está por vir!
Vivendo com esperança no amanhã


Lembre-se: Deus escreve sua história com perfeição.
A gratidão pelo hoje abre espaço para os milagres de amanhã.

Não limite o que Deus pode fazer com base no que você vê agora.

Espere com fé: o melhor ainda está por vir.

Se alegre: você tem uma eternidade de bençãos na presença de Jesus para aproveitar!

Para orar

Senhor, obrigado pelo dom da vida e por saber que Tu tens planos de esperança para mim. Enche meu coração de gratidão pelo hoje e de fé para o amanhã. Quero viver cada dia crendo que o melhor ainda está por vir, porque Tu estás comigo. Em nome de Jesus Cristo, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagem_de_fe_em_deus/"/></entry></feed>