<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-07-05T03:50:14.108326+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>779f48cc7174cf97067558a13a7a164c</id><title>Paz com Deus</title><updated>2025-07-05T03:50:14.109040+00:00</updated><content>"Tendo sido, pois, justificados pela fé, temos paz com Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo..."
- Romanos 5:1
"Pois ele é a nossa paz..."
- Efésios 2:14

Em meio a todo o tumulto e todas as turbulências pelas quais o nosso mundo atravessa, as pessoas em todos os lados anseiam por paz verdadeira...
Nas grandes instâncias, a paz é constantemente negociada em encontros e acordos internacionais nos quais os grandes governantes da terra ponderam o melhor meio para as nações conviverem em paz. No nosso dia a dia, particularmente, também nós tentamos apaziguar uma ou outra situação de conflito. No interior da família, lidamos com desavenças entre filhos, brigas entre irmãos, crises entre casais, atritos entre pais e filhos, pequenas discussões com vizinhos, relações difíceis com colegas de trabalho e a lista não pára por aqui...
Essa guerra constante reflete um pouco da condição interna do coração humano. A Bíblia nos diz que os piores e maiores conflitos ainda acontecem com aqueles que mantém uma inimizade com o próprio Deus. Quando estamos distantes Dele, O desprezando, somos como seus inimigos.
Felizmente, Deus  nos convida à reconciliação consigo mesmo, por meio de Jesus Cristo. Deus oferece paz de uma vez por todas e para sempre. Há perdão e justificação através da vida, morte e ressurreição do Seu Filho Jesus. Essa oferta de paz excede a nossa compreensão (Filipenses 4:7) e afeta toda a nossa vida, família e a vida das pessoas que nos rodeiam. Ele é a nossa paz e a paz que Ele oferece ninguém no mundo pode dar.
Para ter Paz com Deus:

Se ainda não tem Paz com Deus, ore pedindo que Ele te perdoe, e te reconcilie consigo mesmo, por meio de Jesus Cristo.
Creia que Jesus Cristo é o Filho de Deus que veio ao mundo para conceder vida plena de paz, perdão para os pecados e para salvar de toda condenação.
Confie que Deus poderá conceder Paz ao seu coração em toda e qualquer situação de conflito.
Busque conhecer mais a Deus e a Sua vontade através da Bíblia, encontrando paz e descanso nas Suas Palavras.
Procure compartilhar com outro cristão nos seus momentos mais difíceis e peça oração.

Para orar:

Senhor, ajuda-me a receber a Tua paz neste dia. Em cada situação difícil que eu possa desfrutar da Paz que excede todo entendimento. Me ajude também em todos momentos de conflito poder agir como um pacificador. Obrigado pela Paz que posso ter contigo e pela reconciliação que fez comigo através de Jesus Cristo. Amém!

Veja também: Versículos sobre Paz</content><link href="https://www.bibliaon.com/paz/"/></entry><entry><id>334b355622be96c999352403c7647822</id><title>O poder do autocontrole</title><updated>2025-07-05T03:50:14.108809+00:00</updated><content>Como a cidade
com seus muros derrubados,
assim é quem não sabe dominar-se.
- Provérbios 25:28

Imagine um motorista em uma estrada movimentada que, ao ser fechado por outro veículo, reage com raiva e persegue o outro motorista. Em segundos, o que era apenas um momento de frustração se torna um risco real à sua vida e à de outros. Agora, imagine se, ao invés disso, ele escolhesse respirar fundo, orar silenciosamente e seguir seu caminho em paz. Esse é o poder do autocontrole: escolher a paz em meio ao caos.
O autocontrole é um dos frutos do Espírito e demonstra maturidade espiritual. Ele nos capacita a resistirmos à tentação, controlar palavras impensadas e dominar reações impulsivas. Sem ele, nos tornamos vulneráveis a todo tipo de ataque emocional e espiritual.
Jesus é o nosso maior exemplo de domínio próprio. Diante da traição, da cruz e das acusações falsas, Ele permaneceu firme, silencioso quando necessário, e compassivo até o fim. Seu controle não era fraqueza, mas força guiada pelo Espírito.
Desenvolver o autocontrole exige comunhão com Deus, oração e prática diária. Não é algo natural, mas espiritual. Quando escolhemos dominar nossos impulsos, estamos dizendo ao mundo que Cristo reina em nosso coração.
Que possamos, a cada dia, buscar esse poder do alto. Não para nos tornarmos frios ou insensíveis, mas para reagirmos com sabedoria, amor e fé diante das adversidades. O verdadeiro domínio próprio não é reprimir emoções, mas redirecioná-las para a glória de Deus.
Ore, busque e pratique. O Espírito Santo é sua força em tempos de teste.
Viva guiado pelo Espírito Santo


Escolha a paz: Diante das provocações, escolha respirar e orar. Evite que pequenas situações se transformem em grandes destruições emocionais e espirituais.

Domínio próprio é fruto, não esforço humano: Não nasce da força de vontade, mas do Espírito. Cultivar comunhão com Deus diariamente é essencial para desenvolver reações guiadas pela sabedoria, e não pela carne.

Jesus é o modelo perfeito: Cristo respondeu com amor mesmo diante da injustiça. Seguir seu exemplo nos ensina que força verdadeira está em controlar-se, e não em dominar os outros.

Autocontrole protege o coração: Quando controlamos palavras e atitudes, construímos muros espirituais contra o inimigo.

Para orar:

Senhor, ajuda-me a cultivar o domínio próprio em meu coração. Que o Teu Espírito me guie em cada decisão, controlando meus impulsos e palavras. Que eu reaja com sabedoria, amor e paciência, refletindo o caráter de Cristo em todas as situações. Fortalece-me para escolher a paz e viver segundo a Tua vontade. Amém.

Saiba mais sobre os frutos do espírito: 9 frutos do Espírito que vão transformar sua vida</content><link href="https://www.bibliaon.com/os_frutos_do_espirito/"/></entry><entry><id>99913aba523d54be4be56eeefcbeb53d</id><title>Separe um momento para falar com Deus</title><updated>2025-07-05T03:50:14.108532+00:00</updated><content>Os justos clamam, o Senhor os ouve
e os livra de todas as suas tribulações.
- Salmo 34:17

No meio à correria do dia, é fácil se perder nas tarefas, nas preocupações e nas distrações que o dia nos oferece. Muitas vezes, acordamos já correndo, terminamos o dia exaustos e vamos dormir sem ao menos termos parado para falar com Deus. O relacionamento com o Senhor precisa ser cultivado diariamente, com tempo dedicado, atenção e coração sincero.
Separar um momento para falar com Deus não é apenas uma obrigação, é um privilégio. É a oportunidade de nos conectarmos com Deus, de sermos ouvidos, acolhidos e transformados. É nesse tempo de oração que encontramos paz para a alma, direção para os passos e consolo para as dores.
Jesus, mesmo sendo o Filho de Deus, tirava momentos para se afastar da multidão e conversar com o Pai. Se Ele fez disso uma prioridade, quanto mais devemos fazer! Um coração cheio de fé e uma mente aberta à voz do Espírito Santo podem mudar completamente a maneira como enfrentamos o dia.
Não importa se você tem somente cinco minutos ou uma hora. O que importa é a sinceridade do seu coração. Fale com Deus como um filho fala com um pai amoroso. Conte a Ele seus medos, suas alegrias, seus sonhos. Escute o que Ele tem a dizer por meio da Sua Palavra e da paz que Ele planta em seu coração.
Hoje, separe um momento. Apenas você e Deus. Desligue o celular, feche a porta, silencie a mente. E ali, nesse lugar secreto, você verá que Ele está te esperando, pronto para te ouvir, te renovar e te guiar. Nada é mais importante do que estar na presença d’Ele.
Preparando um momento com Deus


Escolha um lugar tranquilo: Encontre um espaço onde você possa estar em silêncio, longe das distrações. Um ambiente calmo ajuda a focar no Senhor e a abrir o coração em oração sincera.

Leve um coração sincero: Mais importante que palavras bonitas é a sinceridade diante de Deus. Fale com Ele como um filho ao Pai, expondo suas alegrias, angústias e desejos com verdade e humildade.

Tenha constância: Estabeleça uma rotina de comunhão diária. Mesmo que breve, esse tempo com Deus trará direção, paz e fortalecimento espiritual, mostrando que Ele está presente em todos os momentos da sua vida.

Para orar:

Senhor, neste momento me coloco diante de Ti. Acalma meu coração, fortalece minha fé e guia meus passos. Que eu ouça Tua voz, sinta Tua paz e viva segundo a Tua vontade. Amém.

Veja também: Estudo Bíblico sobre Oração.</content><link href="https://www.bibliaon.com/estudo_sobre_oracao/"/></entry></feed>