<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-03-30T13:08:25.657060+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>d2053187cfe62c5ad1f171ec967d1d32</id><title>Voando alto como águias</title><updated>2025-03-30T13:08:25.657443+00:00</updated><content>mas aqueles que esperam no Senhor
renovam as suas forças.
Voam alto como águias;
correm e não ficam exaustos,
andam e não se cansam.
- Isaías 40:31

A águia é uma ave majestosa, forte, conhecida por sua força e capacidade de voar acima das tempestades. Deus nos chama a confiarmos n'Ele para podermos voar alto como águias, superando os desafios da vida.
Muitas vezes, as lutas do dia a dia nos desgastam, e sentimos que nossas forças estão esgotadas. Mas a Palavra de Deus nos lembra que aqueles que esperam no Senhor recebem renovação. Quando colocamos nossa esperança em Deus, Ele nos fortalece e nos capacita a continuar.
Assim como a águia troca suas penas, sai do ninho e se renova, precisamos deixar para trás o peso do passado, confiando que Deus nos dará um novo começo. Ele nos leva a alturas que jamais imaginaríamos, se apenas confiarmos em Seu tempo e propósito.
Quando as dificuldades vierem, lembre-se: você não está sozinho. Deus está ao seu lado, sustentando cada passo. Corra sem se cansar, ande sem desanimar e voe nas promessas do Senhor. Sua força vem d'Ele, e não há limite para quem confia plenamente no Criador.
Que sua vida seja como a de uma águia, que voa alto, renovada na presença de Deus!
Como voar alto em Cristo


Espere no Senhor: Confie no tempo de Deus e busque Sua direção em oração.

Renove sua mente na Palavra: Leia a Bíblia diariamente para fortalecer sua fé.

Deixe o passado para trás: Liberte-se de culpas e arrependimentos, confiando na graça de Deus.

Tenha uma vida de oração: Converse com Deus e dependa d'Ele em todas as áreas.

Mantenha-se firme na comunhão: Esteja cercado de irmãos na fé que encorajam sua caminhada.

Para orar:

Senhor, fortalece-me para voar cada vez mais alto. Renova minhas forças quando me sinto fraco e guia meus passos para não desanimar. Ensina-me a confiar mais em Ti, a esperar com esperança e a buscar Tua presença. Que minha vida seja um testemunho do Teu poder e amor. Leva-me a novos voos na fé, para que eu sempre glorifique Teu nome. Amém!

Veja também: Mas os que esperam no Senhor (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/o_amor_incondicional_de_deus_estudo/"/></entry><entry><id>388944429f29580081db21ef0b50cb88</id><title>A amizade que te levanta</title><updated>2025-03-30T13:08:25.657240+00:00</updated><content>"Se um cair, o amigo pode ajudá-lo a levantar-se. Mas pobre do homem que cai e não tem quem o ajude a levantar-se!"
Eclesiastes 4:10

Quando andamos juntos no caminho da fé, a amizade pode ser construtiva e edificadora. Não é bom estarmos isolados, pois, fazemos parte de um corpo. Não há nada pior do que estar sozinho, isolado, sem ter ninguém para compartilhar as suas alegrias e tribulações.
Numa amizade saudável, um amigo pode auxiliar o outro. Se um cair, o outro, ajuda a levantar. Por isso é importante cultivarmos a comunhão com nossos irmãos em Cristo. A verdadeira amizade é aquela que te impulsiona a buscar mais a Deus.
Lembre-se, ainda que sozinhos, Jesus é o nosso melhor amigo. Cristo nunca nos desampara e o Espírito Santo consola o nosso coração. No caminhar da fé haverão oportunidades para conhecer outros irmãos e construir uma amizade centrada em Jesus. 
Amigos da fé

Procure amizades que possam edificar a sua fé. Desta forma, ambos se fortalecem.
Se um amigo seu tiver um problema, procure ajudar. Um dia você poderá precisar de uma mão amiga. 
Incentive os seus amigos a buscarem a Deus. Um bom amigo ajuda a edificar a fé do outro. 

Para Orar: 

Senhor, Tu és o meu melhor amigo. Teu sacrifício me salvou e alcançou tantos outros. Hoje tenho amigos mais chegados que irmãos. Muito obrigado Senhor, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/isaias_40_31_mas_os_que_esperam_no_senhor/"/></entry></feed>