<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-06-22T03:56:47.620266+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>cad1a031da605e5e51422729a02319d2</id><title>Vivendo para Deus</title><updated>2025-06-22T03:56:47.620879+00:00</updated><content>Porque, morrendo, ele morreu para o pecado uma vez por todas; mas, vivendo, vive para Deus. Da mesma forma, considerem-se mortos para o pecado, mas vivos para Deus em Cristo Jesus.
- Romanos 6:10-11

O sacrifício de Jesus é tão bom e superior que foi preciso ser feito apenas uma vez. Ao contrário dos sacrifícios para perdão de pecados feito pelo povo de Israel, repetido diversas vezes sacrificando animais, o sacrifício de Jesus foi definitivo.
Sabe aquele ditado popular "estou pagando meus pecados"? Pois saiba que você não pagou e nem vai pagar por eles, Jesus já pagou na Cruz! Hoje não estamos vivendo sob o domínio do pecado, para satisfazer a carne, estamos vivendo para agradar a Deus e a Deus somente.
Estávamos mortos, mas a morte de Jesus nos deu vida. Aproveite sua vida diante de Deus, sabendo que agora você tem um acesso ilimitado à presença divina.
Viva para Deus!

Separe um tempo na sua semana para dedicar ao Senhor, agradeça pelo sacrifício de Cristo e aproveite Sua presença.
Aprenda a sentir prazer na vida, pois Jesus te deu vida verdadeira.
Em Jesus você tem vida, dedique-se a conhecê-lo cada vez mais.

Para orar:

Senhor Deus, dedico a minha vida ao Senhor. Agora que entendo que Jesus sofreu a minha morte, que agora eu viva para Ti todos os momento da minha vida. Te agradeço pelo sacrifício supremo de Jesus e creio em sua ressurreição, aguardo ansiosamente pelo seu retorno. Em nome de Jesus, amém!

Veja também:


Versículos de gratidão pela vida;

Versículos sobre o Perdão.</content><link href="https://www.bibliaon.com/perdao/"/></entry><entry><id>65189ebcc58d035873b4af241daaf3b5</id><title>Senhor nos ouve no dia da angústia</title><updated>2025-06-22T03:56:47.620665+00:00</updated><content>Que o Senhor te responda
no tempo da angústia;
o nome do Deus de Jacó te proteja!
- Salmo 20:1a

Quando tudo parece desabar e a alma se encontra abatida, há uma promessa que brilha como luz na escuridão: o Senhor nos ouve no dia da angústia. Este versículo, curto, mas profundo, revela o coração de um Deus que não é indiferente ao nosso sofrimento. Ele não apenas observa de longe, mas inclina Seus ouvidos para os clamores sinceros dos que O buscam.
O salmista não fala de uma possibilidade, mas de uma certeza: “Que o Senhor te responda…” Há consolo em saber que não estamos sozinhos quando o medo bate à porta, quando os planos falham ou quando as forças se esgotam. A oração, nesse contexto, não é um ato religioso vazio, mas um encontro com o Deus vivo, que socorre, protege e fortalece.
E mais: “O nome do Deus de Jacó te proteja.” O nome de Deus não é apenas um título; é expressão do Seu caráter, da Sua fidelidade, da Sua aliança. O mesmo Deus que guiou Jacó em meio às suas lutas e transformou sua história é o mesmo que hoje guarda e sustenta os Seus filhos. Não importa a dimensão da angústia ou a intensidade da dor, há um refúgio seguro no Senhor.
No dia da aflição, não se desespere. Clame. Confie. Deus ouve. Ele age no tempo certo e com perfeição. Que o nome do Senhor seja teu abrigo, tua rocha firme e tua esperança viva. Porque aquele que confia no Senhor jamais será confundido.
Deus responde ao coração que clama


No dia da angústia, Deus inclina os ouvidos para Seus filhos. Ele não ignora o sofrimento, mas responde com amor, consolo e direção àqueles que O buscam com fé e sinceridade.
O nome do Senhor representa proteção, fidelidade e presença constante. Quando tudo falha, Ele permanece. Em Seu nome encontramos abrigo, força renovada e paz que excede todo entendimento, mesmo em tempos difíceis.

Confiar em Deus transforma a dor em esperança. Sabemos que, mesmo sem entender os caminhos, Ele age com perfeição. O coração que espera no Senhor será fortalecido e jamais será confundido.

Para orar:

Senhor, no dia da angústia, volto meu coração a Ti. Ouve meu clamor, fortalece minha fé e protege-me com Teu poderoso nome. Sê meu refúgio, minha paz e minha esperança. Em Ti confio, hoje e sempre. Amém.

Veja também: Versículos para vencer a angústia</content><link href="https://www.bibliaon.com/agradecimento_pela_vida/"/></entry><entry><id>840b5aea0b025240701ac683936a29d3</id><title>Aumentando a intimidade com Deus</title><updated>2025-06-22T03:56:47.620455+00:00</updated><content>Mas, para mim, bom é estar perto de Deus;
fiz do Soberano Senhor o meu refúgio;
proclamarei todos os teus feitos.
Salmos 73:28 

O nosso Deus é vivo e quer relacionar-se conosco. Ele quer ouvir a nossa voz, quer ser adorado e amado. Da mesma forma, Deus quer abençoar-nos dando um futuro próspero. O relacionamento é um caminho de duas vias: amar e ser amado. Para isso é necessário tomarmos iniciativa, pois Deus já nos provou o Seu amor.
Confiar totalmente no poder de Deus é um sinal de intimidade. Quando cremos de verdade, não temos medo de compartilhar os nossos sentimentos a Ele. Estar perto de Deus nos traz segurança - mesmo em dias de tempestade. A intimidade vem com a confiança o que resulta em fé e obras. 
Tomando a iniciativa 

Busque a Deus de todo o coração (Jeremias 29:13). Pratique o Evangelho.
Procure a Sua presença em oração. Peça uma resposta de Deus aos seus anseios.
Aprenda a discernir (Jó 34:4), esteja atento aos pequenos sinais.
Dedique uma parte do seu dia para orar e meditar. Procure ser constante.

Para Orar:

Senhor Deus, quero estar perto de Ti. O Teu amor não tem fim e a Tua misericórdia dura para sempre. Ouve a minha voz e fala ao meu coração. Em nome de Jesus, amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/angustia/"/></entry></feed>