<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-11-25T03:52:30.336688+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>358f5e28e28225cd064d5305989fe02b</id><title>O primeiro passo para a paz</title><updated>2025-11-25T03:52:30.337276+00:00</updated><content>Deixo a paz a vocês; a minha paz dou a vocês. Não a dou como o mundo a dá. Não se perturbe o seu coração, nem tenham medo.
João 14.27

Às vezes a mente parece uma casa cheia de portas abertas. Pensamentos entrando e saindo, emoções sem silêncio, decisões por fazer. Começar uma jornada de calma não pede força de vontade, pede um primeiro passo simples: respirar com Deus presente.
A paz de Jesus não é ausência de problemas. É presença. Ele não promete um dia sem pressões, mas um coração que não precisa desabar diante delas. A calma começa quando lembramos quem está conosco, não quando tudo ao redor melhora. A clareza nasce quando a alma deixa de correr e descansa em Deus.
Estamos começando 7 dias buscando crescer em paz. Hoje, deixe que essa paz se torne uma escolha, mesmo que pequena. Um momento de pausa já pode mudar seu dia inteiro.
Prática para hoje
Encontre dois minutos para ficar em silêncio. Só dois. Inspire devagar, expire e diga: "Senhor, eu recebo Tua paz". Nada mais. Apenas isso. Jesus é sua paz.
Amanhã
Vamos falar sobre como lidar com pensamentos que parecem não cooperar. Volte para continuar esta série!
Para orar:

Senhor, acalma meu interior e faz nascer em mim a paz que vem de Ti. Dá descanso aos meus pensamentos e leveza ao meu coração. Guia meus passos hoje e ajuda-me a perceber Tua presença em cada momento. Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/"/></entry><entry><id>79ecb4e7fb2b33e67d36efcd7861b9c9</id><title>Renovando a mente cansada</title><updated>2025-11-25T03:52:30.337096+00:00</updated><content>Não se amoldem ao padrão deste mundo, mas transformem-se pela renovação da sua mente.
Romanos 12.2a

Como vimos ontem, alguns pensamentos parecem visitar a mente sem pedir permissão. Chegam barulhentos, carregam preocupação e insistem em ficar. Hoje é dia de aprender a mudar o tom dessa conversa interna.
A mente não precisa concordar com tudo o que pensa. Você não é escravo de seus pensamentos. Em Cristo, temos o direito (até o dever) de redirecionar ideias que nos puxam para baixo. Renovar a mente não é fazer força para bloquear pensamentos, mas escolher os pensamentos que ganharão espaço em você. Quando você para e observa o que está pensando, já começa a recuperar clareza.
Deus não pede que você vença o mundo dentro da sua cabeça, apenas que dê espaço para a verdade d’Ele ocupar o lugar do medo. Deus te ama e está contigo.
Prática para hoje
Identifique um pensamento que tem tirado sua paz. Apenas um. Escreva em uma frase curta e depois coloque ao lado outra frase que traduza a verdade de Deus sobre isso. Por exemplo:
Estou com medo de não conseguir, MAS Deus está comigo, me fortalece e me ajuda.
Amanhã
Vamos falar sobre o peso das expectativas e como deixá-las mais leves. Conto com você?
Para orar:

Senhor, renova minha mente hoje. Mostra o que não vem de Ti e ajuda-me a escolher pensamentos que tragam vida. Guia minha maneira de pensar e abre espaço para a Tua verdade. Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/"/></entry><entry><id>6682207874f05e81b3940e27ce4a76c5</id><title>Soltando o peso invisível aos pés de Jesus</title><updated>2025-11-25T03:52:30.336882+00:00</updated><content>Lancem sobre Ele toda a sua ansiedade, porque Ele cuida de vocês.
1 Pedro 5:7

Muito do peso que carregamos no dia-a-dia não vem de fatos, mas de expectativas. Coisas que achamos que deveríamos ser, fazer, sentir ou resolver. A alma fica pesada quando tenta caber em um molde que não vem de Deus. Só a vontade d’Ele é a coisa certa para você.
Expectativas irreais tiram sua energia e confundem a mente. Quando você entrega sua ansiedade a Deus, entrega também aquele padrão impossível que estava tentando alcançar com suas próprias forças. O cuidado de Jesus não é abstrato. Ele conhece seus limites, seu ritmo, sua forma de ser. E Ele não exige de você o que só Ele pode fazer.
Hoje, o caminho da clareza passa por soltar aquilo que pesava mais do que você imaginava.
Prática para hoje
Escolha uma expectativa que tem te pressionado e faça uma escolha consciente: solte. Diga em voz baixa: "Senhor, eu deixo isso nas Tuas mãos".
Amanhã
Amanhã será especial porque vamos aprender a perceber a presença de Deus no meio do dia comum.
Para orar:

Pai, ajuda-me a soltar o que não consigo carregar. Mostra-me o que é meu para fazer e o que é Teu para cuidar. Traz leveza ao meu coração, eu te peço. Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/"/></entry></feed>