<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2026-01-27T04:13:23.984888+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>a6413df91c1313f325258ead8111e6f2</id><title>Deus que acode na aflição</title><updated>2026-01-27T04:13:23.985418+00:00</updated><content>Na sua aflição, clamaram ao Senhor, e eles os salvou da tribulação em que se encontravam.
Salmos 107:13

Inúmeras vezes na vida passamos por aflições e tempos difíceis. Pessoalmente, já tivemos experiências ou ouvimos testemunhos de pessoas que clamaram a Deus nas suas dificuldades e foram salvos das suas angústias. Náufragos que foram salvos, aeronaves em turbulência foram livres da queda fatal, colisões de automóveis, acidentes, mas vidas preservadas... Pessoas salvas em assaltos, perseguições e sequestros...
Enfim, poderíamos continuar a lembrar de várias situações em que o Senhor guardou e socorreu o seu povo. 
No passado, no presente ou no futuro, o nosso Deus é o Deus de livramento! O Salmo 107 fala da lealdade, misericórdia e amor do Senhor que livra os aflitos quando buscam a Sua ajuda. O Senhor faz maravilhas em favor dos homens. Clame por Sua misericórdia e proteção, Ele é bom e fiel!
Na sua aflição, clame ao Senhor!

Não perca tempo: busque ao Senhor em todo tempo! Nas horas de angústia, tristeza e tribulação faça Dele a sua bóia de salvação! Ele é o Deus todo-poderoso, pode lhe socorrer.
Ore com fé! Peça auxílio e proteção diariamente. Deus é generoso em misericórdia e graça. Ele ajuda e sustenta as vidas dos seus filhos.
Na escuridão e nos momentos de desespero, creia na presença de Deus contigo. Ele não lhe abandona, Ele te escolheu, te ama e te ajuda.

Para Orar:

Meu Deus e Pai, protege-me neste dia! Ajuda-me nos momentos de aflição e perigo, Senhor! Quando os meus olhos não conseguirem ver uma saída, que o meu coração possa confiar no poder do Teu amor. Obrigado porque estás sempre comigo, nas horas felizes e tristes. Fica comigo e com todos os teus filhos, hoje e sempre! Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscai_ao_senhor/"/></entry><entry><id>b69e26505417fd884ec54417c6911c9d</id><title>Sede de Deus</title><updated>2026-01-27T04:13:23.985207+00:00</updated><content>Tenho sede de Deus, do Deus vivo; quando poderei estar na presença dele?
- Salmos 42:2


"... mas quem bebe da água que eu dou nunca mais terá sede.
Ela se torna uma fonte que brota dentro dele e lhe dá a vida eterna".
"Por favor, senhor, dê-me dessa água!", disse a mulher.
- João 4:14-15

Esse trecho de João 4, é parte de um diálogo improvável, que Jesus teve com uma mulher samaritana. Era meio-dia, eles estavam junto a um poço d'água. Jesus tinha sede fisiológica, mas aquela mulher tinha sede em sua alma. Jesus ofereceu aquilo que ninguém no mundo pode proporcionar: a verdadeira fonte de satisfação.
Certamente aquela mulher, assim como eu e você, já tinha tentado satisfazer a sua sede existencial em várias fontes de alegria. Mas nenhuma delas dera resultados, até aquele dia, naquele encontro com Jesus.
O Senhor é a única fonte inesgotável que sacia a nossa alma. Busque beber da água que Cristo dá. Somente na presença Dele, você se sentirá completamente satisfeito.
Beba da fonte certa!


Não confunda ter uma vida plena e satisfeita com obter riquezas e prazeres desse mundo. Beba direto da Fonte verdadeira: Jesus Cristo.

 Deus é a fonte de águas cristalinas. Pense nisto: nenhuma bebida impura ou artificial consegue saciar a sede, como uma água pura e límpida faz. Não se iluda com outras coisas dessa vida... Somente Deus pode preencher o vazio da sua alma.

Volte-se para Deus e preencha-se Dele. Leia a Bíblia e Ore, pedindo que o Senhor encha o seu coração com a plenitude de vida que Jesus Cristo dá.

Para Orar:

Senhor Deus, Tu és a fonte de águas vivas.
Tu és a fonte limpa, cristalina e inesgotável que revigora e preenche o vazio da minha alma. 
Me ajuda a buscar a Tua presença quando passar pelos desertos da vida.
Que sejas meu alento nos momentos de sequidão, aflição e ansiedade.
Livra-me do engano dos oásis de ilusão.
Eu preciso de Ti, Senhor! Como o sedento necessita de água... eu dependo de Ti.
A Ti oro, em nome de Jesus. Amém!

Veja também:

Versículos sobre Buscar a Deus
Buscai ao Senhor enquanto se pode achar
Isaías 55:6 - Buscai ao Senhor</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscai_ao_senhor_enquanto_ha_tempo/"/></entry><entry><id>ba6c9205c92812b9deb7c28dabf659b4</id><title>Sendo melhor que antes!</title><updated>2026-01-27T04:13:23.985040+00:00</updated><content>O seu começo parecerá modesto,
mas o seu futuro será
de grande prosperidade.
- Jó 8:7 

Quando aceitamos a Cristo, literalmente nascemos de novo. Assim como escrito em 2 Coríntios 5:17, "as coisas velhas já passaram" e vivemos a novidade do Evangelho. 
Todo aquele que nasce em Cristo é um bebê - espiritualmente falando - e necessita do alimento básico: a Palavra de Deus. Conforme vamos aprendendo, começamos a progredir em todas as áreas da nossa vida.
Viver com Deus é um aprendizado diário. Há sempre uma oportunidade de sermos melhores e servirmos mais ao Reino. Não fique ansioso com o seu progresso ou a sua situação, Deus cuidará sempre de você! 
Seu futuro pertence a Deus! 

Deixe o seu futuro nas mãos de Deus, avance em fé. 
Não fique ansioso com as coisas materiais, busque as coisas do alto (Mateus 6:31-34). Deus proverá o suficiente para uma vida digna. 
Não seja imediatista, o tempo pertence a Deus e Ele sabe a hora certa de agir.

Para Orar: 

Senhor, quero aprender mais de Ti. A Tua Palavra me conduz e faz crescer! Sou melhor que era antes graças a Ti! Muito obrigado meu Deus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscar_a_deus/"/></entry></feed>