<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-07-02T03:54:52.348610+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>03d03bad93cba76f8a38e3e29564049d</id><title>Devocional Diário: Não cai uma folha da árvore se Deus não deixar</title><updated>2025-07-02T03:54:52.348816+00:00</updated><content>A frase "Não cai uma folha da árvore se Deus não deixar" nos lembra que Deus está sempre no controle das coisas. Isso significa que nada acontece sem que Ele permita. Assim como uma folha não cai da árvore sem que Deus deixe, as coisas na nossa vida também acontecem conforme o que Ele quer.

Todas as árvores do campo saberão que eu, o Senhor, faço cair a árvore alta e faço crescer bem alto a árvore baixa. Eu resseco a árvore verde e faço florescer a árvore seca. "Eu, o Senhor, falei, e o farei".
- Ezequiel 17:24

Este ditado nos faz pensar em confiar mais em Deus e não se preocupar tanto com os problemas em nossa volta. Mesmo quando as coisas estão difíceis, podemos confiar que Ele está cuidando de nós. Também nos lembra que precisamos de Deus para tudo. Assim como uma folha precisa da árvore para viver, nós precisamos de Deus para nos sustentar e nos proteger.
Podemos ficar tranquilos sabendo que Deus está cuidando de nós em todas as situações!
Confie em Deus! 

Confie em sua sabedoria e amor para guiar você através de todas as situações. Deus está no controle.
Ao invés de se preocupar com o futuro, entregue suas preocupações a Deus. Confie que Ele tem um plano para sua vida e cuidará de você. 
Cultive uma atitude de gratidão em todas as circunstâncias. Seja grato por todas as bênçãos que Ele proporciona.

Para orar:

Senhor, confio em Teu cuidado constante. Guia-me através das estações da minha vida com Tua sabedoria infinita. Ajuda-me a abandonar a ansiedade e a cultivar uma fé inabalável em Tua providência. Que eu sempre reconheça e agradeça por Tuas bênçãos em minha vida. Amém.

Veja também: Não cai uma folha da árvore se Deus não permitir: o versículo existe?</content><link href="https://www.bibliaon.com/nao_cai_uma_folha_da_arvore_se_deus_nao_permitir_onde_esta_escrito/"/></entry></feed>