<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2026-01-18T04:11:13.888699+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>9b549ac080173520f3749b1202740e19</id><title>Compartilhando bênçãos</title><updated>2026-01-18T04:11:13.889266+00:00</updated><content>"O Senhor te abençoe e te guarde;
o Senhor faça resplandecer
o seu rosto sobre ti
e te conceda graça;
o Senhor volte para ti o seu rosto
e te dê paz.
- Números 6:24-26

Desde o início, Deus nos ensina que Suas bênçãos não são apenas para nos alcançar, mas também para fluir através de nós. Um exemplo marcante disso está na vida de José, filho de Jacó. Vendido como escravo por seus irmãos, José passou por humilhações, injustiças e prisões. Ainda assim, a bênção de Deus permaneceu sobre ele.
Quando chegou ao Egito, tudo o que José tocava prosperava, primeiro na casa de Potifar e depois na prisão. Mais tarde, Deus o exaltou ao cargo de governador do Egito. A bênção que José recebeu não ficou retida nele: por meio de sua sabedoria e fidelidade, ele salvou uma nação inteira da fome e ainda perdoou e sustentou aqueles que um dia o feriram. José compartilhou a bênção que recebeu de Deus e transformou dor em provisão.
Assim também acontece conosco. Somos abençoados quando escolhemos confiar em Deus, obedecer à Sua Palavra. A bênção do Senhor não se limita ao material; ela se manifesta em paz, esperança, força, perdão e amor. Quando reconhecemos tudo o que recebemos de Deus, nosso coração se torna grato e disposto a repartir.
Podemos abençoar outras pessoas com atitudes simples: uma palavra de encorajamento, um gesto de generosidade, uma oração ou um testemunho de fé. Quanto mais compartilhamos, mais Deus amplia nosso alcance e nos usa como instrumentos de Sua graça.
Que hoje você decida ser um canal de bênçãos! Compartilhe este devocional, envie para alguém que precisa de esperança e permita que a mensagem do amor de Deus alcance ainda mais vidas. Ao compartilhar, você também estará abençoando e sendo abençoado!
Sendo um canal de bênçãos


Sirva com humildade, usando seus dons para ajudar pessoas, pois Deus abençoa aqueles que servem com amor sincero.

Pratique a generosidade com alegria, compartilhando tempo, recursos e amor, entendendo que Deus multiplica aquilo que colocamos em Suas mãos fiéis diariamente sempre.

Seja um testemunho vivo de Cristo, abençoando pessoas com palavras, atitudes e perdão, permitindo que outros vejam Deus através de você.

Para orar:

Senhor Deus, agradecemos por todas as bênçãos que recebemos de Ti. Ensina-nos a confiar em Tua Palavra, obedecer com alegria e compartilhar aquilo que nos dás. Usa nossas mãos, palavras e atitudes para levar amor, esperança e provisão a outros. Que sejamos canais da Tua graça, hoje e sempre. Renova nossa fé e multiplica o bem que semeamos. Para Tua glória e louvor. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Versículos de Bênção</content><link href="https://www.bibliaon.com/bencao/"/></entry><entry><id>bcece68bf1ae755fa511689daeafeff3</id><title>Maranata, vem Senhor Jesus!</title><updated>2026-01-18T04:11:13.889103+00:00</updated><content>Aquele que dá testemunho destas coisas diz: "Sim, venho em breve!"
Amém. Vem, Senhor Jesus!
- Apocalipse 22:20

Como está a sua esperança em Jesus? Vivemos dias em que a fé é provada, em que muitos têm colocado a esperança em coisas passageiras, mas a Palavra de Deus nos chama a olhar para o alto, para Aquele que é fiel e verdadeiro.
A esperança cristã não está baseada em situações favoráveis, mas na própria pessoa de Jesus Cristo. Ele venceu a morte, ressuscitou e prometeu voltar. Essa promessa não é vaga nem distante; é viva, real e transformadora. Quando declaramos “Maranata”, afirmamos que aguardamos o Senhor não com medo, mas com expectativa, fé e amor.
Esperar por Jesus é viver de maneira vigilante, com o coração alinhado à vontade de Deus. É permanecer fiel, é amar quando o mundo ensina a odiar, é perseverar quando tudo parece difícil. A volta de Cristo nos lembra que esta terra não é o nosso destino final e que há uma glória eterna reservada para aqueles que permanecem firmes na fé.
Jesus virá para restaurar todas as coisas, enxugar toda lágrima e estabelecer plenamente o Seu Reino. Essa verdade fortalece nossa caminhada diária e renova nossa esperança. Não caminhamos sozinhos; caminhamos sustentados pela promessa daquele que não falha.
Que a nossa esperança esteja firmada em Cristo, e não nas coisas deste mundo. Que possamos viver cada dia preparados, com lâmpadas acesas e corações cheios de fé. Até que Ele venha, proclamemos com convicção e alegria: Maranata, vem Senhor Jesus!
Vivendo hoje com os olhos na eternidade


Firmar a fé nas promessas bíblicas, lembrando diariamente que Jesus é fiel, soberano, presente e cumprirá tudo o que disse.

Viver em santidade e vigilância, sabendo que nossa esperança cresce quando obedecemos a Palavra e aguardamos Cristo com perseverança constante.

Manter comunhão, oração e amor ao próximo fortalece o coração, renova a esperança e nos prepara para a volta Jesus.

Para orar:

Senhor Deus, nós Te louvamos porque nossa esperança está em Ti. Renova nossa fé, fortalece nossos corações e ajuda-nos a viver vigilantes, firmes na Tua Palavra. Que o Espírito Santo nos conduza em santidade, amor e perseverança, enquanto aguardamos com alegria a gloriosa volta de Jesus. Sustenta-nos nas lutas diárias e faz-nos luz neste mundo. Em nome de Jesus, amém

Veja também: Sinais da volta de Jesus (e 25 versículos que mostram estes sinais)</content><link href="https://www.bibliaon.com/segunda_vinda_de_cristo/"/></entry><entry><id>4221514b8c5369947b2c9e313c1996a5</id><title>Devocional Diário: Caminhando na verdade e esperança de Deus</title><updated>2026-01-18T04:11:13.888880+00:00</updated><content>Mostra-me, Senhor, os teus caminhos,
ensina-me as tuas veredas;
guia-me com a tua verdade e ensina-me,
pois tu és Deus, meu Salvador,
e a minha esperança está em ti o tempo todo.
- Salmo 25:4-5 

O Salmo 25:4-5 é um convite para abrirmos nossos corações e deixemos Deus nos guiar. O salmista clama: “Mostra-me, Senhor, os teus caminhos, ensina-me as tuas veredas.” Este é um pedido sincero de orientação e direção. Ele reconhece que sozinho não consegue encontrar o caminho certo, mas sabe que, com Deus, encontrará uma direção segura e abençoada.
Muitas vezes, tentamos traçar nossos próprios caminhos, guiados por nossos desejos e opiniões. No entanto, sabemos que isso nem sempre nos leva onde realmente precisamos estar. Este Salmo nos lembra que há uma direção superior, que vem de Deus. Ele é o único que conhece nosso futuro e sabe o que é melhor para nós.
Quando pedimos para que Deus nos guie, como o salmista fez, demonstramos fé e humildade. Estamos dizendo que acreditamos que os caminhos de Deus são melhores e que precisamos d’Ele. É um ato de rendição e confiança.
Além disso, o salmista diz: “guia-me com a tua verdade e ensina-me, pois tu és Deus, meu Salvador.” Ele reconhece que somente a verdade de Deus traz verdadeira liberdade e paz. Não são as circunstâncias que garantem nossa segurança, mas a presença de Deus em nossa vida.
Ao final, o salmista declara que sua esperança está no Senhor “o tempo todo.” Este é o segredo para uma vida de paz: manter a confiança em Deus continuamente, mesmo quando não entendemos o que está por vir.
Que possamos, como o salmista, buscar os caminhos de Deus e colocar n’Ele toda nossa esperança e confiança. 
Recebendo a direção de Deus 

Ore pedindo diariamente a direção de Deus, confiando que Ele conhece o melhor caminho para você.
Leia a Bíblia buscando entender a verdade de Deus e aplicá-la nas decisões do dia a dia.
Cultive uma atitude de esperança, lembrando-se de que Deus está ao seu lado sempre, em todas as circunstâncias. 

Para orar: 

Senhor, guia-me nos Teus caminhos e ensina-me a viver Tua verdade. Que minha esperança esteja sempre em Ti, mesmo nos momentos de dúvida. Fortalece minha fé, ajuda-me a ouvir Tua voz e confio que és meu Salvador, meu refúgio eterno. Amém. 

Veja também: Versículos de como Deus escreve minha história</content><link href="https://www.bibliaon.com/historia/"/></entry></feed>