<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-08-28T03:38:23.329393+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>14c92b4abf81fd6ae68c6e1db552c131</id><title>Eu sou a ressurreição e a vida</title><updated>2025-08-28T03:38:23.329788+00:00</updated><content>Disse-lhe Jesus: "Eu sou a ressurreição e a vida. Aquele que crê em mim, ainda que morra, viverá;
- João 11:25

A história da ressurreição de Lázaro é um dos milagres mais marcantes de Jesus e carrega em si uma mensagem poderosa de fé, esperança e renovação. Marta e Maria, irmãs de Lázaro, estavam desesperadas diante da morte do irmão. Aos olhos humanos, tudo estava perdido: a vida havia se esvaído, a sepultura já havia sido selada. Mas quando Jesus chegou, Ele mostrou que nenhuma circunstância é grande demais para o poder de Deus.
Esse milagre nos ensina que, mesmo quando tudo parece acabado, Deus ainda pode escrever uma nova história. Quantas vezes nos sentimos como Lázaro, presos em situações que parecem sem saída, seja uma crise financeira, um relacionamento quebrado, uma doença ou até uma batalha interna contra o desânimo. Mas o mesmo Jesus que disse: “Lázaro, vem para fora!” também chama cada um de nós para sairmos da escuridão e caminharmos em direção à vida.
O atraso de Jesus em chegar à casa de Lázaro não foi descuido, mas propósito. Isso nos lembra que o tempo de Deus é perfeito. Ele pode permitir que enfrentemos o silêncio, para que quando o milagre acontecer, não haja dúvidas: foi o poder d’Ele que nos levantou.
Não desanime diante das “pedras” que parecem bloquear seus sonhos ou da aparente demora das respostas. Creia que Jesus continua sendo a Ressurreição e a Vida. Ele é especialista em transformar finais em recomeços. Onde todos veem morte, Ele vê oportunidade de revelar Sua glória.
Hoje, Ele também te chama pelo nome, convidando você a acreditar que o impossível é apenas o palco onde o milagre acontece. Tenha fé: o que parecia acabado pode florescer novamente em Suas mãos.
Vivendo a esperança em Cristo


Confie no tempo de Deus: Mesmo quando a resposta parece demorar, confie que Deus nunca se atrasa. Seu tempo é perfeito e transforma espera em testemunho, revelando Seu poder em nossas vidas.

Permaneça firme na fé: Não permita que o desânimo dite seu futuro. Assim como Marta e Maria creram, mantenha firme a fé, pois a confiança abre espaço para o milagre acontecer.

Responda ao chamado de Jesus: Jesus chamou Lázaro pelo nome, e Ele também nos chama. Atenda com coragem, deixando para trás medos e limitações, caminhando para uma vida renovada em Sua presença.

Para orar:

Senhor Jesus, fonte de vida e esperança, eu coloco diante de Ti todas as áreas que parecem mortas em minha jornada. Ressuscita meus sonhos, fortalece minha fé e ajuda-me a confiar no Teu tempo perfeito. Que eu ouça Tua voz chamando-me para fora da escuridão, e tenha coragem de viver plenamente na Tua presença. Amém.

Veja também: A história de Lázaro.</content><link href="https://www.bibliaon.com/sabedoria/"/></entry><entry><id>3c494ace1c9bf763fcec211f152221bf</id><title>Pare de se desculpar e mude de vida!</title><updated>2025-08-28T03:38:23.329588+00:00</updated><content>Quando o viu deitado e soube que ele vivia naquele estado durante tanto tempo, Jesus lhe perguntou: "Você quer ser curado? "
Disse o paralítico: "Senhor, não tenho ninguém que me ajude a entrar no tanque quando a água é agitada. Enquanto estou tentando entrar, outro chega antes de mim".
João 5:6-7

38 anos era o tempo que esse homem vivia como paralítico. Não sabemos os detalhes dessa triste história, mas fato é que uma paralisia tinha condicionado sua vida a uma cama durante tanto tempo. Infelizmente, quando alguém enfrenta uma situação dolorosa ou limitante, tende a se fechar tornando-se amarga e rancorosa. A tendência é olhar sempre para o lado negativo da vida.
O paralítico talvez já tivesse ouvido falar de Jesus, mas nem foi capaz de responder-lhe a pergunta: "quer ser curado?" O seu foco estava na sua condição deplorável - coitado sem ninguém que o ajudasse... Mas, quantas vezes nós também não fazemos o mesmo? Esquecemos que Deus está ao nosso lado e nos fechamos no nosso mundinho triste e vazio, cheio de problemas!
Quando coisas difíceis acontecem e nos desafiam ou nos trazem mais do que queremos suportar, somos tentados a dar desculpas como essas:

"Isso é difícil demais para mim."
"Não tenho ninguém para me ajudar."
"Não vou aguentar, são muitos problemas na minha vida."
"Parece que tudo de ruim só acontece comigo."

Pare por um momento... Deixe de murmurar e de se desculpar pelos problemas: olhe, ouça JESUS e dê um passo de fé! Ele é fiel e tem todo poder! Creia:TUDO é possível ao que crê...
Para Orar:

Senhor Deus, quero colocar meus olhos em Ti e não nos problemas desta vida. Às vezes é tão difícil, Jesus, mas não quero reclamar nem me desculpar... Tira toda amargura do meu coração e paralisia da minha vida. Aumenta a minha fé, dá-me forças e alegria para enfrentar tudo, confiante que o Senhor pode todas as coisas e que cuidas de mim. Obrigado, Pai, em nome de Jesus. Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/historia_de_lazaro/"/></entry></feed>