<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-05-12T03:48:46.062762+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>b2abb7557a0655eaf054505927f66c97</id><title>Vivendo as maravilhas de Deus</title><updated>2025-05-12T03:48:46.063207+00:00</updated><content>Grandes são as obras do Senhor;
nelas meditam todos os que as apreciam.
- Salmos 111:2

Viver as maravilhas de Deus é mais do que experimentar momentos extraordinários; é perceber, em cada detalhe do cotidiano, a presença amorosa do Senhor. Desde o nascer do sol até os pequenos gestos de bondade, Deus revela Sua grandeza de maneira constante. Suas obras não estão limitadas a milagres visíveis, mas se manifestam também no consolo durante a dor, na paz em meio ao caos e na esperança que renasce a cada manhã.
Quantas vezes ignoramos as maravilhas de Deus porque esperamos o espetacular, enquanto Ele age com suavidade e propósito? A criação nos fala sobre Seu poder, o mar, as montanhas, os céus estrelados, tudo anuncia a majestade do Criador. Mas as maiores maravilhas de Deus são espirituais: o perdão, a graça, o novo nascimento em Cristo. A salvação, concedida por meio de Jesus, é a maior de todas as maravilhas, porque nos reconcilia com o Pai e nos dá vida eterna.
Vivemos as maravilhas de Deus quando entregamos a Ele nossos caminhos e confiamos em Sua vontade. Quando somos guiados pelo Espírito Santo, experimentamos paz que excede o entendimento humano. Mesmo nas lutas, o Senhor se faz presente, sustentando-nos com Sua mão poderosa. A vida cristã é marcada por provas, mas também por vitórias que só a fé explica.
Para viver plenamente as maravilhas de Deus, é necessário um coração sensível, olhos espirituais atentos e uma fé que descansa nas promessas do Senhor. Ele continua operando hoje, como operou no passado. Basta olhar com fé e reconhecer Sua mão em cada circunstância.

Cantarei ao Senhor toda a minha vida;
louvarei ao meu Deus enquanto eu viver.
- Salmos 104:33

Como viver e experimentar as maravilhas de Deus


Cultive uma vida de gratidão: Comece e termine o dia agradecendo pelas pequenas e grandes bênçãos. A gratidão abre os olhos espirituais para perceber as maravilhas de Deus em cada momento vivido.

Medite na Palavra e ore com constância: Reserve tempo para ler a Bíblia e falar com Deus. A comunhão constante fortalece a fé e nos torna mais sensíveis à ação divina em nossa jornada diária.

Sirva com amor e generosidade: Busque oportunidades para ajudar o próximo com gestos simples. Deus se revela nas atitudes de amor, e ao servir, também experimentamos as maravilhas de Seu caráter em ação.

Para orar:

Senhor amado, abre meus olhos para enxergar Tuas maravilhas todos os dias. Ensina-me a confiar em Ti, mesmo nas lutas, e a viver com gratidão, fé e obediência. Que minha vida reflita Teu amor e glorifique Teu nome em tudo. Guia meus passos e fortalece meu coração. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Bom dia abençoado - mensagens para um dia de fé e alegria em Deus.</content><link href="https://www.bibliaon.com/reflexao_biblica_mensagens_de_fe_e_esperanca_em_deus/"/></entry><entry><id>b567a146a53288e94299442e7564f341</id><title>Ira desmedida</title><updated>2025-05-12T03:48:46.062972+00:00</updated><content>Isso tudo deixou Jonas aborrecido e muito irado.
Jonas 4:1

Fúria, raiva, zanga, ressentimento, descontentamento são sinônimos para designar o estado de insatisfação desmedida ou ira humana. Quase sempre esses sentimentos nos assaltam em ocasiões inesperadas do nosso dia-a-dia e, o mais importante, será cuidar das nossas reações.
É natural e razoável nos indignarmos com as injustiças da vida, mas temos de deixar que a retribuição e punição venham da parte de Deus. Descarregar a ira descontroladamente, ofender ou fazer justiça com as próprias mãos, não agrada ao Senhor. A Bíblia nos orienta a irar e não pecar.
Muitas vezes, como Jonas, temos uma indignação desproporcional ou injusta e ficamos irados com base no nosso orgulho ferido, o que não é certo. Deus perguntou a Jonas (Jonas 4:4) e também pergunta-nos hoje: a sua ira é razoável?
Quando se irritar, não peque!

Ore e entregue ao Deus todas as causas de ira que tem ou sente.
Peça ajuda e tranquilidade ao Senhor, para que você reaja com equilíbrio e sensatez nos momentos de ira. 
Leia Salmos 4:4 - "Quando vocês ficarem irados, não pequem; ao deitar-se reflitam nisso, e aquietem-se."

Reflita por instantes: qual a verdadeira causa da sua ira? Você tem razão para estar furioso? Se estivesse no lugar do outro faria algo diferente? 
Busque ser mais parecido com Cristo: não seja reativo nem vingativo, mas seja um pacificador. 

Para Orar: 

Senhor, ajuda-me a irar e não pecar. Controla as minhas reações e os meus sentimentos nos momentos de crise e aborrecimento. Perdoa-me por todo descontrole, raiva e pensamentos de vingança. Ensina-me a acalmar os ânimos, na Tua Palavra e transforma o meu temperamento, para que seja mais parecido com o Senhor Jesus Cristo. Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/bom_dia_abencoado_frases_mensagem/"/></entry></feed>