<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2026-02-09T05:09:30.833300+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>e2f6a79af004777588ab8be99bbc3b8a</id><title>Nenhum mal te sucederá!</title><updated>2026-02-09T05:09:30.833520+00:00</updated><content>Se você fizer do Altíssimo o seu abrigo, do Senhor o seu refúgio, nenhum mal o atingirá, desgraça alguma chegará à sua tenda.
Salmo 91:9-10 

O Senhor Deus é o nosso melhor refúgio. Nele, nos sentimos protegidos e amparados. É muito bom sentir a proteção de Deus sobre nós, isso nos acalma e nos dá confiança. 
Agora, para recebermos a proteção do Senhor, devemos confiar nele de todo coração. Colocar Deus em primeiro lugar na nossa vida, faz parte dessa confiança. Quanto mais colocamos Deus em primazia, mais confiamos nele.
O resultado dessa confiança, é um bom relacionamento com Deus. Dessa forma, não temos medo de confessarmos tudo a Ele. Uma oração verdadeira atrai o mover de Deus. Ele nos ouve e recebemos a sua cobertura, essa proteção divina se estende a nossa família. Uma casa fundada na rocha - que é Cristo - permanecerá sempre firme e protegida! 
O Senhor é o meu abrigo! 

A melhor forma de refugiar-se no Senhor é através da oração. Entregue-se, diga as suas aflições e medos. Deus ouve e responde a nossa oração. 
A melhor forma de confiar em Deus é através da leitura da Palavra. Nela, tomamos conhecimento das Suas promessas e fortalecemos a nossa fé. 
Independente das tempestades, saber que Deus está no nosso barco faz toda a diferença. Por isso, não tema as dificuldades, continue com Deus.

Para Orar: 

Senhor, confio em Ti! Guarda-me segundo a Tua palavra e proteja-me do mal. Não há nada que resista ao Teu poder, tudo fez e tudo podes fazer. Na Tua presença me sinto seguro e amado, por isso te louvo. Tu és o meu abrigo! Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/esportivo/"/></entry></feed>