<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-04-30T03:40:26.907420+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>ebd218e65e65361b08c480e224563345</id><title>Olha a Boca!</title><updated>2025-04-30T03:40:26.907592+00:00</updated><content>Se alguém se considera religioso, mas não refreia a sua língua, engana-se a si mesmo. Sua religião não tem valor algum!
- Tiago 1:26

Deus se importa com as coisas que você diz, porque você deve ter responsabilidade sobre isso. Aquela pessoa que fala tudo o que pensa ou que sai ofendendo todo mundo é insensata, não pensa no próximo, mas só em si mesma.
O que esse versículo está dizendo é que qualquer um que diga seguir a Deus, deve ter uma atitude diferente dessa acima, se não será apenas um hipócrita. Quem segue a Deus deve ter responsabilidade sobre o que diz, sua boca deve ser fonte de vida, sabedoria e cura para as outras pessoas.
Será que você tem sido cuidadoso com a sua língua? Ou será que você diz tudo o que pensa e o problema é de quem se ofendeu? Se você realmente quer ser filho de Deus, seguidor de Jesus, precisa tomar cuidado com o que diz. Seja uma fonte de bênção, não de maldição.
Uma fonte de água boa

Preste atenção em todos os momentos, em especial os difíceis, veja se você está resmungando, xingando ou amaldiçoando e segure-se!
Ao invés de amaldiçoar, olhe para cima e peça a ajuda divina.
Antes de falar da vida do próximo, pense no que essa pessoa sentiria se te ouvisse nesse momento.

Para orar:

Deus meu e meu Pai, te peço que me perdoes por todas as vezes que falhei e xinguei. Perdoe-me Deus por ser fofoqueiro e por amaldiçoar pessoas em situações difíceis. Peço que teu Santo Espírito esteja em meu coração, pronto para me alertar e ajudar nesses momentos de tentação. Assim te peço em nome de Jesus Cristo, amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia_fortaleca_sua_fe_hoje/"/></entry></feed>