<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-06-21T03:49:09.194992+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>212da20d217c5b9714637917d49bd920</id><title>Não te deixarei, nem te desampararei</title><updated>2025-06-21T03:49:09.195647+00:00</updated><content>porque Deus mesmo disse:
"Nunca o deixarei,
nunca o abandonarei".
- Hebreus 13:5b

Em momentos de dificuldade, quando tudo ao nosso redor parece ruir, é comum sentirmos que estamos sozinhos. As tempestades da vida podem ser intensas, os ventos fortes e a escuridão profunda. Mas há uma verdade imutável que sustenta nossa fé: Deus não te abandona.
Ele está presente em cada lágrima que você derrama, em cada oração silenciosa feita no meio da noite, em cada passo que você dá, mesmo quando parece não haver forças para continuar. Deus não é como os homens, que falham muitas vezes, desistem ou se afastam. O Senhor é fiel e eterno, e a Sua promessa permanece: Ele nunca nos deixará.
Mesmo quando não O sentimos, Ele está agindo. Mesmo quando as portas se fecham, Ele está preparando outras maiores. Quando o caminho parece sem saída, Ele é o Deus que abre o mar. Quando o fardo está pesado demais, Ele nos convida:

"Venham a mim, todos os que estão cansados e sobrecarregados, e eu darei descanso a vocês.
- Mateus 11:28

Não permita que a dor do agora te faça esquecer da fidelidade de Deus no passado. Ele já te sustentou antes, e continuará te sustentando. Deus está contigo no vale, e também estará contigo no topo da montanha.
Erga a cabeça, firme seus pés na rocha que é Cristo, e caminhe com fé. O Deus que começou a boa obra em você é fiel para completá-la. Creia: você nunca está só.
Deus te vê, te ouve e, acima de tudo, nunca te abandona
Deus te vê: Mesmo no silêncio da tua dor, quando ninguém percebe teu sofrimento, Deus contempla teu coração e conhece cada detalhe da tua luta. Nada escapa ao Seu olhar amoroso.
Deus te ouve: Suas orações não são em vão. Cada súplica, mesmo em lágrimas ou sem palavras, é ouvida por um Pai que se importa e responde no tempo certo, com amor.
Deus não te abandona: Nos vales escuros ou nas tempestades mais fortes, Deus permanece fiel. Ele caminha contigo, segura tua mão e te fortalece, mesmo quando tudo parece perdido.
Para orar:

Senhor, mesmo nas lutas, confio em Ti. Sei que me vês, me ouves e jamais me abandonas. Fortalece minha fé, renova minha esperança e guia meus passos. Amém.

Veja também: Deus nunca nos abandona: 6 versículos para ver que Ele está contigo</content><link href="https://www.bibliaon.com/perdao/"/></entry><entry><id>cad1a031da605e5e51422729a02319d2</id><title>Vivendo para Deus</title><updated>2025-06-21T03:49:09.195427+00:00</updated><content>Porque, morrendo, ele morreu para o pecado uma vez por todas; mas, vivendo, vive para Deus. Da mesma forma, considerem-se mortos para o pecado, mas vivos para Deus em Cristo Jesus.
- Romanos 6:10-11

O sacrifício de Jesus é tão bom e superior que foi preciso ser feito apenas uma vez. Ao contrário dos sacrifícios para perdão de pecados feito pelo povo de Israel, repetido diversas vezes sacrificando animais, o sacrifício de Jesus foi definitivo.
Sabe aquele ditado popular "estou pagando meus pecados"? Pois saiba que você não pagou e nem vai pagar por eles, Jesus já pagou na Cruz! Hoje não estamos vivendo sob o domínio do pecado, para satisfazer a carne, estamos vivendo para agradar a Deus e a Deus somente.
Estávamos mortos, mas a morte de Jesus nos deu vida. Aproveite sua vida diante de Deus, sabendo que agora você tem um acesso ilimitado à presença divina.
Viva para Deus!

Separe um tempo na sua semana para dedicar ao Senhor, agradeça pelo sacrifício de Cristo e aproveite Sua presença.
Aprenda a sentir prazer na vida, pois Jesus te deu vida verdadeira.
Em Jesus você tem vida, dedique-se a conhecê-lo cada vez mais.

Para orar:

Senhor Deus, dedico a minha vida ao Senhor. Agora que entendo que Jesus sofreu a minha morte, que agora eu viva para Ti todos os momento da minha vida. Te agradeço pelo sacrifício supremo de Jesus e creio em sua ressurreição, aguardo ansiosamente pelo seu retorno. Em nome de Jesus, amém!

Veja também:


Versículos de gratidão pela vida;

Versículos sobre o Perdão.</content><link href="https://www.bibliaon.com/agradecimento_pela_vida/"/></entry><entry><id>65189ebcc58d035873b4af241daaf3b5</id><title>Senhor nos ouve no dia da angústia</title><updated>2025-06-21T03:49:09.195199+00:00</updated><content>Que o Senhor te responda
no tempo da angústia;
o nome do Deus de Jacó te proteja!
- Salmo 20:1a

Quando tudo parece desabar e a alma se encontra abatida, há uma promessa que brilha como luz na escuridão: o Senhor nos ouve no dia da angústia. Este versículo, curto, mas profundo, revela o coração de um Deus que não é indiferente ao nosso sofrimento. Ele não apenas observa de longe, mas inclina Seus ouvidos para os clamores sinceros dos que O buscam.
O salmista não fala de uma possibilidade, mas de uma certeza: “Que o Senhor te responda…” Há consolo em saber que não estamos sozinhos quando o medo bate à porta, quando os planos falham ou quando as forças se esgotam. A oração, nesse contexto, não é um ato religioso vazio, mas um encontro com o Deus vivo, que socorre, protege e fortalece.
E mais: “O nome do Deus de Jacó te proteja.” O nome de Deus não é apenas um título; é expressão do Seu caráter, da Sua fidelidade, da Sua aliança. O mesmo Deus que guiou Jacó em meio às suas lutas e transformou sua história é o mesmo que hoje guarda e sustenta os Seus filhos. Não importa a dimensão da angústia ou a intensidade da dor, há um refúgio seguro no Senhor.
No dia da aflição, não se desespere. Clame. Confie. Deus ouve. Ele age no tempo certo e com perfeição. Que o nome do Senhor seja teu abrigo, tua rocha firme e tua esperança viva. Porque aquele que confia no Senhor jamais será confundido.
Deus responde ao coração que clama


No dia da angústia, Deus inclina os ouvidos para Seus filhos. Ele não ignora o sofrimento, mas responde com amor, consolo e direção àqueles que O buscam com fé e sinceridade.
O nome do Senhor representa proteção, fidelidade e presença constante. Quando tudo falha, Ele permanece. Em Seu nome encontramos abrigo, força renovada e paz que excede todo entendimento, mesmo em tempos difíceis.

Confiar em Deus transforma a dor em esperança. Sabemos que, mesmo sem entender os caminhos, Ele age com perfeição. O coração que espera no Senhor será fortalecido e jamais será confundido.

Para orar:

Senhor, no dia da angústia, volto meu coração a Ti. Ouve meu clamor, fortalece minha fé e protege-me com Teu poderoso nome. Sê meu refúgio, minha paz e minha esperança. Em Ti confio, hoje e sempre. Amém.

Veja também: Versículos para vencer a angústia</content><link href="https://www.bibliaon.com/angustia/"/></entry></feed>