<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-04-22T03:39:45.122737+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>97551dc94728a264df705e2015e99cfe</id><title>Todas as coisas são possíveis para Deus</title><updated>2025-04-22T03:39:45.123396+00:00</updated><content>Jesus olhou para eles e respondeu: "Para o homem é impossível, mas para Deus não; todas as coisas são possíveis para Deus".
Marcos 10:27

Uma coisa é certa: todas as coisas são possíveis para Deus! Nossos olhos naturais querem resolver todas as coisas. Às vezes passamos por momentos em que "tudo já foi feito" e não há mais o que fazer. Em casos como este, só o mover de Deus é capaz de resolver a nossa causa.
Deus quer realizar o impossível em nossas vidas, para isso temos que confiar no Seu poder. A nossa falta de fé pode impedir que Deus possa realizar grandes coisas em nossas vidas. Pedro, quando andou nas águas através da palavra de Jesus, experimentou o impossível, mas a sua fé teve pouca duração e logo começou a afundar.
Confiar em Deus é obedecer a Sua voz, é não se preocupar com as condições do mar e ter olhos apenas para Ele. Dessa forma, poderemos experimentar grandes milagres e maravilhas em nossas vidas. Devemos fortalecer a nossa fé em Jesus, orando, lendo e crendo naquele que fez e fará o impossível por nós!
Para o homem é impossível, mas para Deus não

O que é impossível para nós, é possível para Deus. Leve o seu problema a Deus em oração. Não se cale diante das dificuldades.
Fortaleça a sua fá e a sua confiança em Deus se dedicando mais a Ele. Busque a Deus, quem o busca achará.
Deus é soberano, entregue-se à vontade dele. Todas as coisas cooperará para o nosso bem. Confie nele e tenha bom ânimo.

Para Orar:

Senhor, entrego a Ti o meu problema. Sou limitado, não tenho forças, mas confio no Teu poder e no Teu amor. Realiza um milagre em minha vida. Que o Teu mover seja motivo de grande alegria e júbilo em Teu nome. Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/bom_samaritano_quem_e_meu_proximo/"/></entry><entry><id>f601de0f6201db810719de953a0c6ccf</id><title>Devocional: O amor de Jesus alcançou você e a todos</title><updated>2025-04-22T03:39:45.123183+00:00</updated><content>O amor de Jesus é uma luz que brilha intensamente sobre toda a humanidade. Sua mensagem de amor, perdão e redenção não conhece limites, não faz distinção de raça, religião ou status social. Ele veio ao mundo para reconciliar a humanidade com Deus, e Seu amor é uma fonte inesgotável de esperança e Salvação.
Jesus demonstrou seu amor de maneira inigualável. Ele curou os doentes, alimentou os famintos e confortou os aflitos. Sua vida exemplar e suas palavras de Salvação ressoam através dos séculos, alcançando corações em todos os cantos do mundo.
O amor de Jesus é um convite à transformação. Ele acolhe os pecadores de braços abertos, oferecendo o perdão e a graça. Seu sacrifício na cruz é a expressão máxima desse amor, pois deu a sua própria vida para que todos tivessem a oportunidade de viver eternamente ao lado de Deus.
Não importa quão longe alguém tenha se afastado, o amor de Jesus está sempre disponível, pronto para acolher, restaurar e renovar. Sua graça é um presente que não pode ser merecido, apenas aceito de coração aberto.
Portanto, que possamos lembrar diariamente do amor de Jesus, e que Ele nos inspire a amar e servir uns aos outros, independentemente de nossa origem, crenças ou circunstâncias. Sejamos canais desse Amor, compartilhando a mensagem de esperança e de redenção que alcança a todos. Em Jesus, encontramos a verdadeira expressão do amor que transcende barreiras e nos guia para a vida eterna.
Desfrute e compartilhe esse amor 💗


Mantenha uma relação íntima com Deus através da oração diária, buscando Sua orientação e aprofundando seu entendimento do Seu amor.


Explore as Escrituras para entender como Deus revela Seu amor e Sua vontade, encontrando inspiração e direção para a vida.


Demonstre o amor de Deus ao servir os outros, sendo compassivo, generoso e cuidando das necessidades daqueles ao seu redor.


Para Orar:

Senhor, obrigado por Teu amor incondicional. Ajuda-me a viver esse amor, orar, estudar Tua Palavra e servir aos outros, refletindo Tua graça e compaixão. Amém.

Veja também:

Significado de amor na Bíblia (Estudo)
Quem é o meu próximo segundo a Bíblia
Versículos que mostram como é importante amar o próximo</content><link href="https://www.bibliaon.com/amor_segundo_a_biblia/"/></entry><entry><id>82d326efdc11d5386343491c8d4fb936</id><title>Pare, ore e avance com fé</title><updated>2025-04-22T03:39:45.122933+00:00</updated><content>Entregue o seu caminho ao Senhor;
confie nele, e ele agirá:
- Salmos 37:5 

Há momento na nossa vida que nem todo avanço pode representar um progresso verdadeiro. Muitas vezes, queremos agir rapidamente, resolver tudo com nossas próprias forças, mas esquecemos de consultar a Deus, que realmente pode nos dar uma direção. Ouvir a voz de Deus antes de qualquer passo é sinal de sabedoria. É nesse momento de oração que recebemos clareza e direção para avançarmos de forma segura, no centro da vontade d’Ele.
Pare. Parar não é desistir. É reconhecer que precisamos respirar, ouvir a voz de Deus e alinhar nossos passos com os Dele. Quando paramos, deixamos de lutar com nossas próprias forças e damos espaço para que o Senhor nos direcione.
Ore. A oração é o nosso canal direto com o Pai. É através da oração que encontramos paz, direção e força para prosseguirmos em fé. Ao orarmos, entregamos nossos fardos e recebemos sabedoria. Não tome decisões importantes sem antes dobrar os joelhos e buscar a orientação do Espírito Santo.
Avance. Depois de parar e orar, é tempo de avançar. Avance com fé, com segurança, sabendo que não está sozinho. Deus vai à frente, endireitando os caminhos tortuosos, abrindo portas e fortalecendo suas mãos. Avance com coragem, mesmo que os ventos sejam contrários — o Senhor é o seu sustento.
Lembre-se: há tempo para tudo, e o tempo de Deus é perfeito. Quando você decide parar, orar e então avançar, você escolhe confiar. E quem confia no Senhor jamais será confundido.
Hoje, não importa qual desafio você esteja enfrentando, faça uma pausa, eleve seus olhos ao céu, fale com Deus e depois siga. Com Ele, você vai mais longe, com mais propósito e em paz. 
Avançando com fé Deus 
Pare para ouvir: Antes de agir, desacelere. Silencie o coração, desligue o ruído ao redor e busque discernimento em Deus. A direção certa começa com uma escuta atenta ao Espírito.
Ore com fé: Entregue seus planos a Deus com confiança. A oração conecta seu coração ao céu, traz paz e revela o caminho certo, mesmo quando tudo ao redor parece incerto.
Avance com coragem: Após orar, siga adiante com ousadia. Deus vai à frente preparando o caminho. Mesmo diante de obstáculos, confie: você não caminha sozinho, Deus é fiel!
Para orar: 

Senhor, ensina-me a parar diante das decisões, a buscar Tua voz com fé e a avançar confiando na Tua direção. Que eu nunca caminhe sozinho, mas guiado pela Tua vontade. Amém.

Veja também: Como Orar (aprenda como pedir algo a Deus)</content><link href="https://www.bibliaon.com/como_orar_e_falar_com_deus/"/></entry></feed>