<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-10-07T03:35:03.882245+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>b8a75e8ecc6035ac0f60a10a192f5bdb</id><title>Lance sobre Ele as suas preocupações</title><updated>2025-10-07T03:35:03.882665+00:00</updated><content>Lancem sobre ele toda a sua ansiedade, porque ele tem cuidado de vocês.
- 1 Pedro 5:7

Lançar em Deus aquilo que nos preocupa é uma saída simples e eficaz para solucionar o problema da ansiedade. Contudo, essa atitude exige certo grau de confiança e entrega total. Quando entregamos a Deus o que nos tem causado ansiedade, passamos a desfrutar de um sentimento de paz e tranquilidade surpreendente, porque sabemos que tudo está depositado nas melhores mãos. Tudo está sob o controle do Senhor de todo o universo, que tem cuidado de nós.
O que é que te preocupa neste dia? Problemas familiares, dívidas, estudos, trabalho, doenças, futuro? Seja qual for a causa da sua ansiedade, problemas grandes ou pequenos, a Bíblia nos orienta a lançar toda inquietação em Deus. Entrega tudo ao Senhor em oração. Fazendo isso poderá descansar nele, confiando que Deus cuida de você e que também agirá de acordo com a Sua boa vontade, em todas as situações. 
Como lançar as suas ansiedades em Deus hoje mesmo:

Ore, falando para Ele todos os assuntos que te tem preocupado, peça que Ele o direcione e oriente. 
Entrega tudo sem reservas e deixe realmente aos Seus cuidados, porque Ele tem cuidado de você.
Confie que o Senhor vai continuar cuidando de todas as circunstâncias da sua vida.

Para orar:

Senhor Deus, quero lançar em Ti todas as minhas ansiedades... Coloco em Tuas mãos as minhas preocupações e tudo que tem me inquietado. Peço que me ajudes a descansar no Senhor, confiando nos Teus cuidados e no Teu grande amor por mim. Desde já te agradeço, crendo que a Tua Paz poderá tranquilizar o meu coração. Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/o_amor_incondicional_de_deus_estudo/"/></entry><entry><id>2ec67ef581813cc53495212d4d6e9218</id><title>Andamos pelo que cremos</title><updated>2025-10-07T03:35:03.882444+00:00</updated><content>Porque vivemos por fé, e não pelo que vemos.
- 2 Coríntios 5:7

Caminhar com fé e coragem é escolher confiar em Deus mesmo quando o caminho parece incerto. A fé nos convida a dar passos firmes, ainda que o terreno seja desconhecido. É olhar para o alto quando tudo ao redor parece confuso, sabendo que há um Deus soberano que dirige cada detalhe da nossa jornada.
A coragem, por sua vez, nasce dessa confiança. Não é a ausência do medo, mas a decisão de seguir adiante apesar dele. Quando o coração se enche da presença de Deus, o impossível se torna possível, e a esperança se renova a cada amanhecer. Caminhar com fé e coragem é viver o evangelho na prática, é testemunhar que o amor e o poder de Deus são maiores do que qualquer tempestade.
Em muitos momentos, seremos provados. As portas podem parecer fechadas, as respostas podem demorar, e a alma pode se sentir cansada. Mas é justamente aí que a fé mostra sua força. É nas horas mais difíceis que aprendemos a depender totalmente de Deus e a perceber que Ele nunca nos abandona.
Cada passo dado com fé é um ato de adoração. Cada vitória alcançada com coragem é um testemunho do agir divino. O cristão que caminha com fé não se detém diante das pedras do caminho, pois sabe que Deus transforma obstáculos em degraus para a vitória.
Caminhar com fé e coragem é viver na certeza de que, mesmo sem ver, Deus está guiando nossos passos. Ele conhece o fim desde o começo e prepara para cada um de nós um propósito perfeito. Que nossa caminhada seja marcada pela confiança, pela esperança e pela presença constante do Senhor.
Passos firmes com fé em Deus


Confie mesmo sem entender: Quando o caminho parecer incerto, mantenha-se firme na fé, lembrando que Deus enxerga além do que nossos olhos podem alcançar.

Enfrente o medo com coragem: A coragem verdadeira nasce da presença de Deus. Mesmo com o coração tremendo, siga adiante, pois Ele luta por você em cada batalha.

Persevere nas provações: As dificuldades moldam nosso caráter e fortalecem nossa fé. Quando tudo parecer perdido, lembre-se: Deus transforma o deserto em jardim frutífero.

Celebre cada pequena vitória: Reconheça o agir de Deus em cada passo dado. A gratidão fortalece a fé e prepara o coração para novos milagres.

Para orar:

Senhor meu Deus, fortalece minha fé e enche meu coração de coragem para seguir Teus caminhos. Mesmo nas incertezas, quero confiar no Teu propósito e descansar na Tua vontade. Guia meus passos, renova minha esperança e faz de mim um instrumento do Teu amor. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Razões para confiar em Deus em meio às lutas.</content><link href="https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/"/></entry></feed>