<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-10-29T03:52:02.489210+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>b97b9b4bc53dc46f639bb84b179d6ec7</id><title>O valor do Perdão</title><updated>2025-10-29T03:52:02.489587+00:00</updated><content>Suportem-se uns aos outros e perdoem as queixas que tiverem uns contra os outros. Perdoem como o Senhor lhes perdoou.
Colossenses 3:13

O perdão é das atitudes mais valiosas entre o povo de Deus e que, infelizmente, tão poucos conseguem exercitar. Talvez porque esteja relacionado a algum valor próprio ou orgulho pessoal. Contudo, o convite de Deus é para fazermos aos outros tal como Ele mesmo fez conosco. Cristo perdoou-nos uma enorme dívida que tínhamos no Seu reino. Será que não podemos perdoar outras pessoas que, do mesmo modo, falham conosco?
O perdão envolve as emoções, fé e caráter, dando provas da nossa maturidade cristã. Quando perdoamos reconhecemos que nós também já fomos perdoados e que precisamos de perdão. A parábola de Jesus sobre o Credor incompassivo ensina-nos isso mesmo. Tendo recebido uma dádiva que representa milhões no reino de Deus, não estaríamos dispostos a perdoar alguns centavos que nos devam nesta terra?
Abra o teu coração para perdoar:

Reflita sobre as muitas falhas que você já cometeu em sua vida.
Se ainda não se arrependeu e confessou isso, faça-o agora mesmo.
Depois que deixamos os nossos pecados para trás, arrependidos, Deus não se lembra mais. Tente esquecer também as ofensas que você sofreu.
Traz muita paz quando liberamos o perdão. Peça a Deus que lhe ajude a perdoar todos que lhe magoaram no presente e no passado.
Tenha o mesmo sentimento que houve em Cristo Jesus.
Leia a Palavra de Deus. Ela lhe ensinará sobre a importância do perdão.
Todos somos falhos e carecemos do perdão do Senhor e das pessoas.

Para Orar:

Senhor Deus, obrigada pelo teu perdão genuíno e incondicional concedido a mim e a todo o teu povo. Realmente é maravilhoso ser alguém perdoado e não precisar viver com o peso da culpa e da vergonha jamais. Ajuda-me a perdoar aqueles que me ofendem, diariamente. Por vezes é tão difícil, Senhor. Mas, ensina-me a entender que o perdão é a única saída cristã para as nossas relações quebradas. E, que é perdoando que se é perdoado. Ajuda-me a ser mais parecido com Jesus, no amor e perdão, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculo/mateus_18_23-35/"/></entry><entry><id>aaeea67b56c13aa21a746833b4cbc345</id><title>Orem no Espírito em todas as ocasiões</title><updated>2025-10-29T03:52:02.489383+00:00</updated><content>“Orem no Espírito em todas as ocasiões, com toda oração e súplica; tendo isso em mente, estejam atentos e perseverem na oração por todos os santos.”
- Efésios 6:18

A oração é o fôlego do nosso coração. É através dela que nos conectamos ao coração de Deus, apresentamos nossas necessidades, e recebemos força para continuar firmes diante das lutas diárias.
Orar no Espírito não é apenas repetir palavras, mas permitir que o Espírito Santo nos guie, nos inspire e guie segundo a vontade de Deus. Quando oramos com sinceridade, mesmo que nossas palavras sejam poucas, o Senhor as transforma em poder e graça.
Em um mundo tão agitado e cheio de distrações, é fácil negligenciar o tempo de oração. Contudo, Efésios 6:18 nos lembra que a oração deve ser constante, em todas as ocasiões. Seja em tempos de alegria ou de dor, em abundância ou necessidade, Deus espera que conversemos com Ele. Perseverar na oração é um ato de fé, pois mesmo quando não vemos resultados imediatos, confiamos que o Senhor está agindo em silêncio.
Além disso, Paulo nos orienta a orar por “todos os santos”. Isso nos ensina que a oração não é apenas por nós mesmos, mas também pelos irmãos e irmãs na fé. Quando intercedemos, participamos do mover de Deus na vida do próximo e fortalecemos o corpo de Cristo.
Que cada dia seja uma oportunidade de buscar o Senhor em oração. Que nossas palavras sejam guiadas pelo Espírito, nossos corações cheios de fé e nossa mente firme na esperança de que Deus ouve e responde. Persevere, confie e ore, porque a oração move o céu e transforma o coração.
Vivendo uma vida de oração


Ore com sinceridade e rendição total: Abra o coração diante de Deus, sem máscaras. Entregue suas vontades e permita que o Espírito Santo conduza cada palavra e sentimento.

Ore com a Palavra de Deus: Use as Escrituras como base. Quando oramos segundo a Palavra, alinhamos nossos pedidos à vontade de Deus e fortalecemos nossa fé.

Ore com perseverança e sensibilidade: Não desanime diante do silêncio. Permaneça firme, sensível à voz do Espírito, crendo que o tempo e o propósito de Deus são sempre perfeitos.

Para orar:

Senhor meu Deus, agradeço pela Tua presença constante em minha vida. Ensina-me a orar em Espírito e verdade, guiado pelo Teu amor e sabedoria. Que minha fé não se abale diante das dificuldades, mas permaneça firme em Tua Palavra. Fortalece meu coração para interceder pelos irmãos e ser luz neste mundo. Que o Teu Espírito Santo me conduza em cada decisão, enchendo-me de paz, esperança e confiança em Ti. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Estudo Bíblico sobre Oração</content><link href="https://www.bibliaon.com/estudo_sobre_oracao/"/></entry></feed>