<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-08-11T04:09:31.540121+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>0e6e2a960eb233d14f8ee8f5213ae8dd</id><title>Cuidado com as companhias</title><updated>2025-08-11T04:09:31.540506+00:00</updated><content>Não se deixem enganar: "As más companhias corrompem os bons costumes".
- 1 Coríntios 15:33

Esta advertência do apóstolo Paulo é clara e atual. Muitas vezes, subestimamos o poder que as pessoas ao nosso redor exercem sobre nós. Achamos que somos fortes o suficiente para não sermos influenciados, mas a Palavra nos alerta: não nos enganemos.
As amizades têm o poder de moldar nosso caráter, nossos pensamentos e nossas atitudes. Quando andamos com pessoas que desprezam os princípios de Deus, com o tempo, somos tentados a relativizar o pecado, a nos calar diante do erro e até a participar daquilo que desagrada ao Senhor. A convivência constante com aquilo que é contrário à verdade de Cristo pode nos esfriar espiritualmente.
Por outro lado, quando escolhemos caminhar com pessoas que temem a Deus, somos edificados. Boas companhias nos incentivam a crescer em fé, a buscar mais a presença de Deus e a permanecer firmes em tempos difíceis. Como diz Provérbios 13:20:

Aquele que anda com os sábios
será cada vez mais sábio,
mas o companheiro dos tolos
acabará mal.
- Provérbios 13:20

Isso não significa que devemos rejeitar ou desprezar os que ainda não conhecem a Cristo, mas sim ter sabedoria e limites. Devemos ser luz no mundo, mas precisamos estar firmados na Palavra para não sermos confundidos com as trevas.
Peça a Deus discernimento para identificar quem tem influenciado sua vida. Ore para que Ele coloque ao seu redor pessoas que o aproximem dEle, e afaste aquelas que, mesmo com boas intenções, o afastam da verdade.
Que seu coração esteja sempre sensível à voz do Espírito Santo e atento às amizades que você cultiva. Afinal, nosso caráter é lapidado também por quem escolhemos caminhar junto.
Escolhendo com quem caminhar


Avalie suas amizades: Reflita se suas companhias o aproximam de Deus ou o afastam. Amizades saudáveis fortalecem sua fé, valores e compromisso com Cristo.

Estabeleça limites com sabedoria: Você pode amar sem se misturar. Seja gentil com todos, mas firme ao proteger seus princípios espirituais e morais diante de influências negativas.

Busque relacionamentos que edificam: Procure andar com pessoas que compartilham sua fé, que o desafiem a crescer espiritualmente e estejam dispostas a orar, ouvir e aconselhar com amor.

Para orar:

Senhor, dá-me discernimento para escolher bem as minhas companhias. Afasta de mim tudo o que me afasta de Ti e aproxima-me de pessoas que Te amam e Te servem. Fortalece minha fé, guarda meu coração e ajuda-me a ser luz onde estiver, sem me corromper. Que eu Te honre em cada relação. Amém.

Veja também: Versículos sobre amizade falsa</content><link href="https://www.bibliaon.com/acao_do_espirito_santo_na_vida/"/></entry><entry><id>c0f7a9caadbb20f83619c16356c255eb</id><title>Viva mais feliz com uma atitude positiva</title><updated>2025-08-11T04:09:31.540318+00:00</updated><content>Finalmente, irmãos, tudo o que for verdadeiro, tudo o que for nobre, tudo o que for correto, tudo o que for puro, tudo o que for amável, tudo o que for de boa fama, se houver algo de excelente ou digno de louvor, pensem nessas coisas.
- Filipenses 4:8

Sim, todos temos dias quando nos sentimos em baixo, mas a tristeza não precisa durar para sempre. A alegria depende muito de nossa atitude. Se só focamos em coisas negativas, vamos ser mais tristes, mas quando pensamos em coisas boas, ficamos mais alegres.
Mesmo nos piores momentos, há coisas positivas que podem nos animar: a salvação, o amor de Deus, a presença de Jesus em nossa vida, a promessa da vida eterna Com Jesus, podemos viver mais felizes.
Faça essas 3 coisas para viver mais feliz:

Faça uma lista das bênçãos que Deus lhe deu
Lembre-se de agradecer quando alguém lhe faz algo de bom
Quando você se sente muito negativo, pense em 3 coisas positivas

Para orar

Senhor, ensine-me a ter uma atitude mais positiva. Ajude-me a apreciar todas as coisas boas que recebo de Ti. Obrigado por tudo que Você tem feito em minha vida. Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/falsos_amigos_na_biblia/"/></entry></feed>