<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-08-31T03:40:59.241906+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>c89dfebf124ac8cf820818f0640eb4ff</id><title>Refúgio seguro em Deus</title><updated>2025-08-31T03:40:59.242122+00:00</updated><content>Senhor, meu Deus, em ti me refugio;
salva-me e livra-me de todos 
os que me perseguem,
- Salmo 7:1 

O Salmo 7:1 nos lembra de uma verdade poderosa: em Deus encontramos refúgio. Quantas vezes enfrentamos situações que parecem maiores do que nossas forças? Problemas que nos cercam, pessoas que nos desanimam, medos que tentam nos aprisionar. Nessas horas, é fácil sentir-se perdido e sem saída. Mas a Palavra de Deus nos convida a olhar para o alto e confiarmos n’Ele.
Refugiar-se em Deus não é apenas pedir ajuda, é descansar na certeza de que Ele está no controle de tudo. Ele não falha, não nos abandona e sempre tem um caminho preparado, mesmo quando não conseguimos enxergar. Assim como uma criança corre para os braços do pai quando está com medo, nós podemos correr para o Senhor, sabendo que ali encontramos paz, proteção e força.
O inimigo pode tentar nos cercar com dúvidas e acusações, mas quem está em Cristo nunca está sozinho. O mesmo Deus que salvou Davi, o salmista, continua agindo hoje em nossas vidas. Ele é o nosso libertador, nossa fortaleza e nosso escudo.
Em vez de alimentar a ansiedade, alimente a sua fé. Ore, confie, entregue a Ele seus medos e desafios. Cada lágrima é vista, cada oração é ouvida, e cada batalha é acompanhada pela mão poderosa de Deus.
Hoje, escolha refugiar-se no Senhor. Nele há esperança, vitória e renovo. Levante a cabeça, continue caminhando, porque aquele que guarda a sua vida não dorme. O Deus que te ama é o mesmo que vai te livrar e te conduzir para a vitória.
Não desista: em Deus, o seu refúgio é certo 

Quando tudo parecer instável, lembre-se: Deus é fortaleza inabalável. Nele você encontra descanso, paz e coragem para continuar, mesmo quando os desafios parecem insuportáveis.

Nenhum clamor passa despercebido diante do Senhor. Cada lágrima é registrada e cada pedido é ouvido. Confie: o tempo d’Ele é perfeito e sempre traz respostas.
O inimigo pode tentar lançar medo, mas Deus jamais abandona seus filhos. Sua presença constante fortalece o coração e garante esperança em meio às batalhas diárias.

Em Cristo, a vitória é prometida. Mesmo que o processo seja doloroso, confie: o fim será de glória. Persevere, pois Deus transforma lutas em testemunhos poderosos.

Para orar: 

Senhor, meu Deus, em Ti me refugio. Entrego minhas lutas, medos e dores em Tuas mãos. Dá-me força para perseverar, paz para descansar e fé para confiar no Teu cuidado. Amém.

Veja também: Versículos que mostram que Deus está no controle de tudo.</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_que_mostram_que_deus_esta_no_controle_de_tudo/"/></entry></feed>