<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2026-01-25T04:19:10.978726+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>6cd5b0ff117f0cac45cc2f0ee4011aed</id><title>Na hora certa!</title><updated>2026-01-25T04:19:10.979172+00:00</updated><content>Para tudo há uma ocasião certa;
há um tempo certo para cada propósito
debaixo do céu:
- Eclesiastes 3:1

Quantas vezes nosso coração se inquieta porque as coisas não acontecem no momento em que esperamos? Oramos, sonhamos, planejamos… e a resposta parece demorar. No entanto, a Palavra de Deus nos lembra que Ele não se atrasa nem se adianta. Ele age na hora certa.
Deus enxerga além do que nossos olhos alcançam. Enquanto vemos apenas o agora, Ele vê o todo. Muitas vezes, o que chamamos de demora é, na verdade, cuidado. Se algo ainda não chegou, talvez seja porque estamos sendo preparados, fortalecidos e ensinados a confiar mais n’Ele do que nas circunstâncias.
Jesus nos deu um exemplo claro disso. Quando Lázaro adoeceu, Jesus não correu imediatamente para curá-lo. Aos olhos humanos, parecia indiferença. Mas, no tempo exato, Ele chegou e manifestou a glória de Deus de forma ainda maior. Aquilo que parecia perdido se transformou em testemunho de vida e fé.
Assim também é conosco. Deus trabalha no silêncio, moldando nosso caráter, alinhando nosso coração e abrindo caminhos que ainda não conseguimos ver. A espera pode doer, mas ela nunca é vazia quando colocada nas mãos do Senhor.
Se hoje você se sente cansado de esperar, lembre-se: Deus está no controle. Continue fazendo o bem, permanecendo fiel e confiando. O que Ele prometeu vai se cumprir, não pelo nosso relógio, mas pelo tempo d’Ele.
Descanse seu coração. A resposta virá. A porta se abrirá. A bênção chegará. E quando acontecer, você entenderá que tudo fez sentido na hora certa, no tempo exato de Deus, que nunca falha e sempre cuida dos Seus filhos.
Confiar quando o relógio parece parado

Ore diariamente, mesmo sem respostas imediatas, porque a oração fortalece o coração e alinha seus desejos à vontade de Deus.
Lembre-se das promessas já cumpridas em sua vida, pois recordar a fidelidade passada de Deus renova a esperança hoje sempre.
Pratique a paciência com gratidão, entendendo que o processo ensina, amadurece a fé e prepara você para receber mais plenamente.

Para orar:

Senhor Deus, entregamos em Tuas mãos nosso coração inquieto e nossos caminhos. Ensina-nos a confiar quando a espera parece longa e o silêncio pesa. Renova nossa fé, fortalece nossa esperança e dá-nos paz para descansar no Teu cuidado. Ajuda-nos a compreender que Teus planos são perfeitos e que tudo coopera para o bem daqueles que Te amam. Sustenta-nos hoje e sempre. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Versículos sobre esperar no Senhor</content><link href="https://www.bibliaon.com/presenca_de_deus/"/></entry><entry><id>a6413df91c1313f325258ead8111e6f2</id><title>Deus que acode na aflição</title><updated>2026-01-25T04:19:10.978974+00:00</updated><content>Na sua aflição, clamaram ao Senhor, e eles os salvou da tribulação em que se encontravam.
Salmos 107:13

Inúmeras vezes na vida passamos por aflições e tempos difíceis. Pessoalmente, já tivemos experiências ou ouvimos testemunhos de pessoas que clamaram a Deus nas suas dificuldades e foram salvos das suas angústias. Náufragos que foram salvos, aeronaves em turbulência foram livres da queda fatal, colisões de automóveis, acidentes, mas vidas preservadas... Pessoas salvas em assaltos, perseguições e sequestros...
Enfim, poderíamos continuar a lembrar de várias situações em que o Senhor guardou e socorreu o seu povo. 
No passado, no presente ou no futuro, o nosso Deus é o Deus de livramento! O Salmo 107 fala da lealdade, misericórdia e amor do Senhor que livra os aflitos quando buscam a Sua ajuda. O Senhor faz maravilhas em favor dos homens. Clame por Sua misericórdia e proteção, Ele é bom e fiel!
Na sua aflição, clame ao Senhor!

Não perca tempo: busque ao Senhor em todo tempo! Nas horas de angústia, tristeza e tribulação faça Dele a sua bóia de salvação! Ele é o Deus todo-poderoso, pode lhe socorrer.
Ore com fé! Peça auxílio e proteção diariamente. Deus é generoso em misericórdia e graça. Ele ajuda e sustenta as vidas dos seus filhos.
Na escuridão e nos momentos de desespero, creia na presença de Deus contigo. Ele não lhe abandona, Ele te escolheu, te ama e te ajuda.

Para Orar:

Meu Deus e Pai, protege-me neste dia! Ajuda-me nos momentos de aflição e perigo, Senhor! Quando os meus olhos não conseguirem ver uma saída, que o meu coração possa confiar no poder do Teu amor. Obrigado porque estás sempre comigo, nas horas felizes e tristes. Fica comigo e com todos os teus filhos, hoje e sempre! Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/esperar_no_senhor/"/></entry></feed>