<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-08-04T04:20:52.729040+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>708fdb30f749d052a7813f6c537e4ed4</id><title>Ame além das palavras</title><updated>2025-08-04T04:20:52.729246+00:00</updated><content>Ainda que eu fale as línguas dos homens e dos anjos, se não tiver amor, serei como o sino que ressoa ou como o prato que retine.
- 1 Coríntios 13:1

O amor é a essência de todas as ações cristãs. Amar as pessoas é um mandamento de Deus, quando ele disse que deveríamos amar ao próximo como a nós mesmos, portanto é algo extremamente importante. O amor é tão poderoso que Jesus nos chama a amar nossos inimigos, aqueles que querem nos destruir.
O apóstolo Paulo, quando reflete sobre o amor, chega a dizer que ainda que ele opere maravilhas e milagres, sem amor essas coisas são inúteis. O amor é a essência das ações cristãs como a alma é para a vida humana, é aquilo que preenche e dá significado. Ajudar o próximo através de conselhos ou de apoio financeiro não tem o menor valor se você não amar essa pessoa, pois não faz sentido diante de Deus.
Ame sem medo!

Busque entender o que tem te impedido de amar as pessoas.
Lembre-se que Deus amou você, por mais que ninguém merecesse o amor dEle.
Ore a Deus para que ele abra seu coração para amar.
Busque ajudar o próximo amando-o.

Para orar:

Senhor, perdoe-me se tenho deixado de amar meu próximo. Peço, meu Pai, para que o Espírito Santo me capacite a amar as pessoas ao meu redor, mesmo que ninguém mereça, pois o Senhor me amou sem que eu merecesse. Vejo no Teu amor pelos teus filhos um exemplo para mim, Deus querido, de como amar as pessoas.</content><link href="https://www.bibliaon.com/ser_a_luz_do_mundo_explicacao_biblica/"/></entry></feed>