<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-11-22T03:40:43.327729+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>bbf59446484dd4d5ab9483a4cb5e82bd</id><title>O amor que salva</title><updated>2025-11-22T03:40:43.328458+00:00</updated><content>Pois o Filho do homem veio buscar e salvar o que estava perdido".
- Lucas 19:10

Há um amor que não se cansa. Um amor que caminha pelas estradas poeirentas da alma humana, que atravessa muros de culpa e vales de esquecimento. É o amor do Filho do Homem, aquele que veio buscar e salvar o que estava perdido.
Perdido não é apenas quem se afastou de Deus; é também quem perdeu o rumo dentro de si. Quem deixou a esperança adormecer, quem carrega fardos invisíveis, quem se acostumou à escuridão e já não acredita na luz. É por esses que Cristo veio, não para julgar, mas para resgatar.
Em meio ao barulho do mundo, Ele chama pelo nome. Não com gritos, mas com uma voz mansa que atravessa o coração. Quando todos desistem, Ele insiste. Quando o olhar se apaga, Ele acende de novo a chama. O Filho do Homem não procura multidões, procura pessoas. Ele vê o valor escondido em cada ser humano, mesmo quando ninguém mais enxerga.
Buscar e salvar, dois verbos que revelam ação e compaixão. Buscar exige movimento; salvar, entrega. Jesus não espera o perdido voltar por conta própria: Ele sai ao encontro. E ao encontrá-lo, não o repreende; o envolve com graça, restaura sua dignidade e o chama de filho.
Essa é a essência do Evangelho: o Deus que desce para levantar. O Salvador que troca o trono pela cruz, a glória pelo resgate. O amor que não se conforma em perder ninguém.
Porque em cada coração perdido há um lugar que só Cristo pode preencher. E quando Ele o faz, o que antes estava em ruínas se torna morada viva da esperança.
Vivenciando o amor salvador


Permita-se ser encontrado: reconheça sua necessidade, abandone o orgulho e abra o coração para o toque transformador de Cristo que restaura e direciona.

Caminhe em compaixão: estenda aos outros o mesmo amor que recebeu, oferecendo escuta, perdão e presença aos que também se sentem perdidos.

Viva com propósito: busque diariamente alinhar suas decisões ao Evangelho, sendo instrumento da graça que reconstrói vidas e semeia esperança duradoura.

Para orar:

Senhor Jesus, Tu que vieste buscar e salvar o que estava perdido, encontra-me mais uma vez. Restaura meu coração cansado, limpa minhas feridas e guia-me ao Teu caminho. Que eu viva sob Tua graça, aprendendo a amar como Tu amas e a perdoar como foste perdoado. Que Tua presença seja minha direção, meu consolo e minha força. Amém.

Veja também: Reflexão sobre o amor de Deus (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/a_gratidao_de_paulo/"/></entry><entry><id>2332bca535df9ee38957464a5f955f38</id><title>Grandes coisas tem feito o Senhor por nós</title><updated>2025-11-22T03:40:43.328219+00:00</updated><content>Sim, grandes coisas fez o Senhor por nós, e por isso estamos alegres.
- Salmos 126:3

Grandes coisas tem feito o Senhor por nós. Às vezes, esquecemos de olhar para trás e perceber quantas vezes Deus já nos sustentou, abriu portas que pareciam fechadas e nos guardou em momentos em que nem percebemos o perigo. O salmista reconhece essa ação amorosa de Deus e responde com alegria, e essa também deve ser a nossa resposta.
Quando lembramos das bênçãos que já recebemos, nossos olhos se abrem para enxergar que não caminhamos sozinhos. Deus tem cuidado de cada detalhe: na saúde, na família, no trabalho, nas oportunidades que surgem e até nos processos difíceis que nos fazem crescer. Mesmo quando enfrentamos lutas, Ele permanece ao nosso lado, guiando nossos passos e fortalecendo nosso coração.
Muitas vezes pedimos a Deus que faça algo grande, mas nos esquecemos de que o simples fato de acordar todos os dias já é uma grande obra. O fôlego de vida, a esperança renovada, a chance de recomeçar, tudo isso é graça. E quando colocamos nossa confiança n'Ele, percebemos que a fidelidade do Senhor não depende das circunstâncias; ela permanece firme.
Que hoje o seu coração se encha de gratidão. Lembre-se do que Deus já fez, do que Ele está fazendo agora, mesmo que você ainda não consiga ver, e do que Ele fará. Ele continua sendo o mesmo Deus que transforma lágrimas em alegria, deserto em jardim e pequenas sementes em frutos abundantes.
Grandes coisas tem feito o Senhor por nós. Que essa verdade renove sua fé e fortaleça sua caminhada. Confie: o Deus que começou a boa obra é fiel para completá-la. Amém.
Reconhecendo o cuidado de Deus

Reserve alguns minutos do dia para lembrar das bênçãos recebidas, anotando vitórias, respostas e pequenos sinais do cuidado de Deus, fortalecendo sua fé e gratidão continuamente.
Ore diariamente entregando suas preocupações ao Senhor, confiando que Ele guia seus passos, renova sua força e realiza o impossível no tempo certo, fortalecendo esperança.
Compartilhe testemunhos do cuidado de Deus, encorajando pessoas, fortalecendo relacionamentos e mostrando que a fé transforma desafios em oportunidades para experimentar milagres que renovam esperança.

Para orar:

Senhor Deus, agradeço pelas grandes coisas que tens feito por mim. Renova minha fé, fortalece meu coração e guia meus passos. Que eu reconheça teu cuidado diário e confie sempre na tua fidelidade. Guarda minha vida, minha família e meus sonhos. Que tua paz me acompanhe hoje e sempre. Amém.

Veja também: Exemplos de gratidão na Bíblia: 8 histórias para inspirar</content><link href="https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/"/></entry><entry><id>d5c4d8e755e6aca8c1a3af1fafdd6c9e</id><title>A tristeza nunca é a saída</title><updated>2025-11-22T03:40:43.327940+00:00</updated><content>Embora ele traga tristeza, mostrará compaixão, tão grande é o seu amor infalível.
Porque não é do seu agrado trazer aflição e tristeza aos filhos dos homens.
Lamentações 3:32-33

A tristeza nunca é a saída, mas pode fazer parte do percurso... Parece estranho pensar dessa forma, não é? Mas todos passamos por aflições e sofrimentos e não somos isentos disso. O próprio Filho de Deus sofreu e chorou.
A tristeza pode ter um lado benéfico quando esta nos ajuda a mudar de atitude, a estar quebrantados e arrependidos diante de Deus, cumprindo Sua vontade. É natural ficar triste quando passamos tempos difíceis. Mas com a ajuda sobrenatural de Jesus, podemos enfrentar as lutas com paz no coração.
A grande diferença para os cristãos é que a tristeza nunca será o ponto final. Ela até pode fazer parte da trajetória, nas noites frias e escuras da vida, mas o crente sabe que a alegria vem pela manhã! Deus não se agrada da sua tristeza, Ele te ama e quer te ajudar. Confie e derrame o seu coração perante o Senhor... Tenha esperança! Em Jesus Cristo temos a garantia da alegria eterna!
Com Cristo, sua tristeza é passageira!

Você pode estar triste, mas pela fé, isso será passageiro! Creia que Deus pode trazer alegria ao seu coração.
A tristeza pode ser um meio pelo qual o crente se aproxima mais de Jesus. Busque ao Senhor!


Ore, chore e clame a Deus! A oração e comunhão com o Pai não nos deixa amargurados nem angustiados.

Louve! Por mais que seja difícil, adore ao Senhor! Ele traz alívio e vida!
Tenha esperança! Deus lhe dá forças e consola seu coração.

Leia a Bíblia, busque renovar a fé e a confiança em Jesus Cristo. Ele continua sendo Deus!

Para Orar:

Senhor Deus, Tu conheces meu coração, sabes que mesmo triste e cansado eu confio no Senhor! Na tua Palavra eu encontro consolo e o conforto que meu coração precisa. Me ajuda a vencer as dificuldades da vida, pois sozinho não consigo... Cumpra em mim o teu querer, acima de tudo. Enche-me da Tua alegria e faz dela a minha força neste dia, em nome de Jesus, eu te peço, amém!   

Leia também: A alegria do Senhor é a sua força!
7 Razões para confiar em Deus nas dificuldades</content><link href="https://www.bibliaon.com/alegria_do_senhor/"/></entry></feed>