<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-08-29T03:37:44.704595+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>3d231ab10c1c9f5b63db01d0a2c1dd67</id><title>Ele venceu o mundo!</title><updated>2025-08-29T03:37:44.704796+00:00</updated><content>Eu disse essas coisas para que em mim vocês tenham paz. Neste mundo vocês terão aflições; contudo, tenham ânimo! Eu venci o mundo".
João 16:33 

Ninguém disse que a vida cristã seria fácil. O Reino de Deus é conquistado por esforço e a fé só é fortificada nas provações. Jesus nunca negou as dificuldades que teríamos de passar por causa do Seu nome. O próprio Filho de Deus foi perseguido e provado, mas no final venceu!
Jesus venceu todas as provações e por isso devemos colocá-lo como nosso alvo. Nele somos mais do que vencedores! As provações virão, virão os dias maus, mas Deus prevalecerá. A perseverança em Cristo nos fortalece e a vitória sempre vêm para honrar o Seu nome.
Não desanime, se estás cansado clame ao Senhor que Ele te escuta. Abra o teu coração, confesse as tuas angústias que Ele enxugará as tuas lágrimas. Em Cristo temos paz! 
Ele venceu por você! 

Nunca esqueça que tudo que Deus fez e o sacrifício que foi feito, foi por amor a você. Valorize esse amor! 
A melhor forma de vencer os problemas é estar do lado daquele que já venceu. Busque intimidade com Deus, ore, santifique-se. 
A Bíblia é o verdadeiro manual da vitória! Leia a Palavra de Deus, nela encontrará resposta e conforto em meio as provações. 

Para Orar:

Senhor Jesus, louvado seja o Teu nome! Derrama a Tua paz no meu coração, fortalece-me para vencer os desafios na minha vida. Em Ti sou mais do que vencedor! Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/historia_de_lazaro/"/></entry></feed>