<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-06-24T03:53:29.325555+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>52867e3a96766cf545c81e532e65e779</id><title>Eu creio no poder de Deus!</title><updated>2025-06-24T03:53:29.325743+00:00</updated><content>Há uma verdade inabalável que sustenta o coração daquele que crê: o poder de Deus é real, presente e absoluto! Quando tudo parece desmoronar, quando as forças se vão e a esperança ameaça desaparecer, é nesse momento que devemos levantar os olhos e declarar com fé: Eu creio no poder de Deus!

Pois nada é impossível para Deus".
- Lucas 1:37

O Deus que abriu o mar Vermelho para libertar Seu povo, que fechou a boca dos leões para proteger Daniel, que ressuscitou Jesus dentre os mortos, é o mesmo Deus que cuida de você. Ele não mudou. Seu poder não enfraqueceu com o tempo. Ele continua operando milagres, transformando vidas, restaurando famílias, curando feridas e abrindo portas onde só havia muros.
Crer no poder de Deus é caminhar mesmo sem ver, é confiar mesmo sem entender, é descansar mesmo em meio aos problemas. A fé não ignora as dificuldades, mas os enfrenta com a certeza de que o nosso Deus é maior do que qualquer adversidade.
Se você está enfrentando dias difíceis, não desista. Deus está agindo, ainda que você não perceba. Ele trabalha nos bastidores da sua história, preparando o melhor. Continue orando, continue crendo, continue caminhando. O impossível de hoje será o testemunho de amanhã.
Levante-se em fé. Declare sobre sua vida, sua casa, sua saúde e seus sonhos: Eu creio no poder de Deus!
Porque aquele que prometeu é fiel para cumprir. E no tempo certo, você verá a glória dEle se manifestar de maneira extraordinária.
Quando a fé se firma no Deus do impossível, o medo perde a força


Crer no poder de Deus é descansar, mesmo quando o caos cerca. Ele está no controle e transforma a dor em força, a lágrima em renovo e o deserto em caminho.
Mesmo sem entender os caminhos, a fé insiste em continuar. Deus honra os que confiam n'Ele, realizando o impossível e mostrando que nenhuma promessa dEle falha com o tempo.

Quem crê em Deus não caminha sozinho. Sua presença sustenta, guia e renova. Mesmo nos dias mais escuros, Sua luz brilha forte, trazendo consolo, direção e propósito ao coração cansado.

Para orar:

Senhor Deus Todo-Poderoso, eu clamo a Ti com fé! Manifesta Teu poder na minha vida, rompe as correntes, cura, restaura, transforma! Mesmo sem ver, eu confio. Tu és fiel, meu refúgio e força! Opera o impossível, Senhor, e que Tua glória resplandeça sobre mim. Eu creio, espero e Te adoro! Amém!

Veja também: Versículos de como a fé move o coração de Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_poder_da_fe/"/></entry></feed>