<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-05-18T03:49:32.889974+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>c242c5ad6ad460409ef6f1a73a074a2a</id><title>Firme âncora da alma</title><updated>2025-05-18T03:49:32.890392+00:00</updated><content>Essa esperança é uma âncora firme e confiável para nossa alma. Ela nos conduz até o outro lado da cortina, para o santuário interior.
Jesus já entrou ali por nós. Ele se tornou nosso eterno Sumo Sacerdote, segundo a ordem de Melquisedeque.
- Hebreus 6:19-20

A ilustração da esperança como âncora é algo maravilhoso nesta passagem. A âncora é um instrumento de ferro, preso a uma corrente, usado para fixar e estabilizar as embarcações sobre a água. Essa peça é fundamental mesmo para navios muito grandes. Sabemos que o Senhor tem poder para acalmar as tempestades e ventos, Ele também andou e pode nos fazer andar sobre as águas.
Mas, e quando essas coisas não acontecem? Quando as águas revoltas agitam o barco de um lado para o outro... Onde a sua esperança está ancorada? Em você mesmo, no dinheiro, nas circunstâncias ou em Jesus? Isso significa que mesmo quando a tempestade insistir e os ventos estiverem fortes, mesmo quando parecer que tudo está se afundando, se o seu barco estiver seguro na firme Âncora, Jesus, nada irá te abalar.
Ele é a nossa segurança, apesar das lutas da vida. Permaneça seguro nas potentes mãos do Senhor!
Firme sua esperança em Jesus Cristo

Reflita sobre isso: a sua esperança é algo importante e precisa estar posta no Lugar certo.
Ore pedindo a Deus que Ele se torne a razão da sua esperança, diariamente.
A esperança precisa andar de mãos dadas com a fé e o amor (1 Coríntios 13:13).
Não se apoie na sua força física, no seu próprio entendimento, dinheiro ou influência. Um dia essas coisas passam. Jesus é a Rocha firme de agora e para sempre!
Vale a pena se segurar em Jesus. Quando as tempestades surgirem, Ele te manterá em paz...

Para Orar:

Meu Senhor e meu Deus, sejas sempre a razão da minha esperança!
Tu és a força da minha vida e nunca me desamparará.
Sei que as provações não são maiores que o Senhor.
Quando as tempestades aumentarem e o mar da vida
quiser me afogar, sei que o Senhor pode aquietar tudo.
Ou também podes me fazer andar por sobre as águas.
Mas se nada disso acontecer, o Teu poder permanece fiel e inabalável.
Me agarrarei em Ti, a âncora da minha alma, e ficarei firme até tudo passar...
Em nome de Jesus, segura-me em tuas mãos, hoje e sempre!
Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/situacoes_para_fugir_da_tentacao/"/></entry><entry><id>c26af81bdc4dcdd4aa1d1dfaf3cc1225</id><title>Renovando a mente através de Cristo</title><updated>2025-05-18T03:49:32.890166+00:00</updated><content>Portanto, irmãos, rogo pelas misericórdias de Deus que se ofereçam em sacrifício vivo, santo e agradável a Deus; este é o culto racional de vocês.
Não se amoldem ao padrão deste mundo, mas transformem-se pela renovação da sua mente, para que sejam capazes de experimentar e comprovar a boa, agradável e perfeita vontade de Deus.
Por isso, pela graça que me foi dada digo a todos vocês: Ninguém tenha de si mesmo um conceito mais elevado do que deve ter; mas, ao contrário, tenha um conceito equilibrado, de acordo com a medida da fé que Deus lhe concedeu.
Romanos 12:1-3 

A vida é cheia de mudanças. Na nossa infância, temos gostos que vão se alterando ao entrarmos na adolescência. Quando adultos, já não temos as mesmas percepções de quando éramos jovens. Crescemos e a nossa mente se transforma.

Quando nascemos de novo (2 Coríntios 5:17), morremos para o mundo e a nossa mente mundana também é sepultada. Vemos além que os nossos olhos podem ver, vemos com os olhos do espírito. Já não ficamos presos aos desejos do mundo, mas buscamos as coisas do alto (Colossenses 3:2).

Transformar a mente, também faz parte do "nascer de novo". Essa transformação é diária e contínua, afastando-se dos velhos hábitos e das coisas que limitam a nossa mente. Ao vivemos a Palavra de Deus, nossa mente é ampliada e experimentamos o real sentido da vida, o amor de Deus.
Renovando a mente através de Cristo

Ser nova criatura é um processo ativo. Abandone velhos hábitos e tudo que de afasta de Deus.
A Bíblia é o manual para a renovação da nossa mente. Leia diariamente.
Busque a companhia daqueles que também buscam a renovação das suas mentes. Cresça em comunhão.

Para Orar:

Senhor Deus, já não tenho a mesma mente de antes, diariamente aprendo mais de Ti. Auxilia-me na transformação da minha mente, quero pensar nas coisas do alto e quero contribuir para que mais mentes sejam transformadas por Ti. Amém.

Sugestão de leitura: Os 9 frutos do Espírito Santo que vão transformar sua vida</content><link href="https://www.bibliaon.com/os_frutos_do_espirito/"/></entry></feed>