<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-04-19T03:35:09.106405+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>1637e71bda0c4e0a25216ab0966c2bb6</id><title>Fazer o bem é a melhor escolha que podemos tomar!</title><updated>2025-04-19T03:35:09.106594+00:00</updated><content>E vós, irmãos, não vos canseis de fazer o bem.
2 Tessalonicenses 3:13 

Quando um médico nos aconselha a fazer exercícios físicos, no primeiro momento pode nos parecer desestimulante. Sair da inércia requer de nós esforço e suor. Mas ao começarmos a fazer exercícios, percebemos os primeiros benefícios: ficamos bem dispostos e nossa autoestima melhora.
Fazer o bem ocorre da mesma forma! Pode parecer clichê, mas ao praticamos o bem, somos beneficiados por Deus em todas as áreas da nossa vida. Quando nos esforçamos em praticar o bem - além de ajudarmos o próximo - cultivamos em nós o fruto do Espírito, são eles: o amor, a paz, a paciência, a amabilidade, a bondade, a fidelidade a mansidão e o domínio próprio (Gálatas 5:22-23).
Lembre-se: fazer o bem pode demandar esforço, mas é a melhor escolha que podemos tomar! 
Não se canse de fazer o bem! 

Para fazer exercícios é bom estar bem alimentado. Alimente-se da Palavra de Deus e pratique o bem a vontade! 
Logo que praticamos o bem, haverão resistências. Permaneça fazendo o que é certo e essa oposição não prevalecerá. 
Se sentes dificuldade, peça a ajuda de Deus. Peça a Ele que amoleça o seu coração. Deus é amor! 

Para Orar: 

Senhor, coloca em mim um coração amável disposto a fazer o bem. Quero esforçar-me e obedecer a Tua vontade. Ajuda-me a fazer o que é certo. Em nome de Jesus, amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/"/></entry></feed>