<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2024-06-21T06:07:24.192334+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>https://www.bibliaon.com/significado_gratidao_na_biblia/</id><title>Quem foi perdoado perdoa</title><updated>2024-06-21T06:07:24.197865+00:00</updated><content>Sejam bondosos e compassivos uns para com os outros, perdoando-se mutuamente, assim como Deus os perdoou em Cristo. 
Efésios 4:32

Às vezes perdoar é um tarefa difícil. Ainda mais quando a pessoa que te machucou faz parte do teu círculo íntimo. Mas reflita: quem somos para não perdoar? Por acaso não fomos perdoados primeiro e justificados em Cristo?
Por mais difícil que seja, perdoar é uma obrigação de quem teve os seus pecados perdoados em Cristo. Quem é salvo em Cristo recebeu perdão e foi alcançado pela graça. Cabe a quem recebe o favor de Deus ser compassivo e bondoso. São nesses momentos que uma pessoa pode ser alcançada pelo amor de Deus ou ter um pleno entendimento da importância do perdão. Quando perdoamos estamos fazendo o que Cristo fez por nós.
Para um cristão o perdão não deve ser uma escolha, mas uma atitude presente em cada crente. Quando temos consciência dos nossos erros, das nossas limitações, podemos ser compassivos com o nosso próximo, perdoando a quem pediu verdadeiramente por perdão. Quando somos misericordiosos receberemos misericórdia na mesma medida.
Quem foi perdoado perdoa:
Ao invés de focar a sua atenção no erro de quem te machucou, fixe seu olhos em que te perdoou e te sarou.
Quando examinamos a nós mesmos percebemos o quão limitados e dependentes da misericórdia de Deus nós somos. Por que não perdoar?
Medite na Bíblia sobre o amor de Deus por nós. Amor que supera qualquer entendimento e a todos alcançou! 

Para Orar:

Senhor Jesus, dá-me um coração amoroso e compassivo. Ajuda-me a crescer em espírito e graça. Fui alcançado pelo Teu perdão e quero perdoar o próximo como já fui perdoado. Em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/significado_gratidao_na_biblia/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/mensagens_biblicas_bom_dia_com_deus/</id><title>Devocional Diário: Quero mais de Ti</title><updated>2024-06-21T06:07:24.197851+00:00</updated><content>Vocês me procurarão e me acharão quando me procurarem de todo o coração.
- Jeremias 29:13

Quando escolhemos nos aproximar mais de Deus, iniciamos uma jornada de renovação geral na nossa vida. A busca por mais de Deus começa na oração. Reservar um tempo diário para conversar com o Senhor é essencial. A oração nos aproxima do coração de Deus, permitindo-nos compartilhar nossas preocupações, agradecer pelas bênçãos e ouvir a Sua voz.
A leitura da Bíblia também é fundamental. As Escrituras são a palavra viva de Deus, oferecendo sabedoria, consolo e direção. Meditar na Palavra permite que ela penetre profundamente em nosso ser, moldando nossas atitudes e ações.
Além disso, a adoração é uma poderosa maneira de buscar mais a Deus. Quando louvamos e adoramos, nossos corações são elevados e nossa perspectiva muda. Passamos a ver nossas circunstâncias da vida através da lente da fé e da esperança. Participar de uma comunidade cristã, como igreja, também é vital. Juntos, somos encorajados e fortalecidos na fé, lembrando que não estamos sozinhos na nossa caminhada.

Buscai, antes, o Reino de Deus, e todas essas coisas vos serão acrescentadas.
- Lucas 12:31 ARC

À medida que buscamos mais a Deus, nossa vida diária é transformada. Experimentamos paz em meio às tempestades, alegria em tempos de tristeza e força quando estamos fracos. A presença de Deus nos guia, nos conforta e nos dá propósito.
Buscando mais a Deus

Dedique tempo diário à oração e à leitura da Bíblia.
Participe ativamente de uma comunidade cristã para apoio e crescimento.
Pratique a adoração, louvando a Deus em todas as circunstâncias.

Para Orar:

Senhor, quero mais de Ti! Derrama o Seu favor sobre mim, faz com que a Sua presença acenda o meu coração a te buscar ainda mais. Quero continuar sendo moldado por Ti, crescendo e frutificando como uma árvore frutífera em Suas mãos. Amém.

Veja também:

Versículos sobre se aproximar de Deus
Como se aproximar de Deus segundo a Bíblia
Buscai ao Senhor enquanto há tempo (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagens_biblicas_bom_dia_com_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/planos_de_leitura_da_biblia/</id><title>Humildade: um antídoto contra a vaidade</title><updated>2024-06-21T06:07:24.197837+00:00</updated><content>Nada façam por ambição egoísta ou por vaidade, mas humildemente considerem os outros superiores a vocês mesmos. 
Filipenses 2:3

Se tem algo que pode nos afastar de Deus é a vaidade. A vaidade - ou arrogância - é uma perigosa armadilha de satanás. Se alimentarmos este sentimento, a nossa queda será certa. O diabo justamente caiu pela sua ambição - por se achar melhor do que Deus - o que acarretou na sua expulsão e condenação. Não há como estar na presença de Deus alimentado pelo egoísmo e a vaidade.
Identificar esta condição é muito importante para que a vaidade não se torne arrogância, trazendo consequências ainda maiores para as nossa vidas. Ninguém suporta conviver por muito tempo com uma pessoa arrogante. Quem vive uma vida ambiciosa - cheia de vaidade - infelizmente acaba sozinho. Enquanto as escamas dos nossos olhos não caírem - o Espírito Santo é o único que pode nos levar a isso - podemos trilhar um caminho solitário para perdição.
Paulo neste versículo aos filipenses nos ensina um princípio que pode nos ajudar a combatermos a vaidade: considerar os outros superiores a nós mesmos. Quando achamos que somos "maiores" do que alguém, nos enganamos e em algum momento cairemos na armadilha da vaidade. Ser submisso a Deus, considerando o próximo maior do que nós mesmos, literalmente nos aproxima do Senhor e passamos a ser um canal de Deus para as pessoas.
Jesus é um grande exemplo de humildade e submissão a Deus. Mesmo sendo o Filho de Deus, Ele veio para servir e não ser servido. Cristo nunca humilhou ninguém para que fosse reconhecido. Todos queriam estar ao seu lado, sua presença era aprazível e agradável. Jesus atraía multidões e atrai até hoje com aqueles que praticam os seus ensinamentos. A humildade é a chave para um coração quebrantado e uma vida fundamentada no amor de Deus. 
Alimentando a humildade e não a vaidade:
Procure aprender mais sobre Jesus em seus ensinamentos. Ele é a maior referência de humildade que podemos ter.
Quando buscamos ser educados com as pessoas, criamos um ambiente pacífico. Mesmo quando há um conflito, uma postura humilde ameniza as tensões.
Se for alvo de alguma atitude arrogante, evite "retribuir na mesma moeda", seu bom testemunho pode trazer quem te trata mal ao arrependimento.
Antes de mostrar as suas qualidades, procure valorizar as qualidades do próximo. Jesus sempre viu valor na vida daqueles em que as pessoas ignoravam.

Para Orar:

Senhor Jesus, não sou nada diante do Teu poder. Fui salvo pela Tua graça e não pelos meus feitos. Me ajuda a ser um bom servo. Quero aprender mais de Ti, meu coração está aberto. Em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/planos_de_leitura_da_biblia/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_de_gratidao_ao_criador/</id><title>Devocional Diário: Gratidão em todas as circunstâncias</title><updated>2024-06-21T06:07:24.197819+00:00</updated><content>Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
- 1 Tessalonicenses 5:18

Este versículo nos lembra da importância da gratidão como uma expressão de fé e confiança no Senhor, independentemente das situações que enfrentamos.
A gratidão é um ato de reconhecimento da soberania de Deus sobre nossas vidas. Quando agradecemos em todas as circunstâncias, afirmamos nossa confiança de que Ele está no controle de todas as coisas e que tudo coopera para o bem daqueles que O amam. Isso não significa que devemos ignorar ou minimizar nossas dificuldades, mas sim que devemos olhar além delas e reconhecer as bênçãos e a presença constante de Deus em nossas vidas.
Em tempos de alegria, dar graças é um reconhecimento de que todas as boas dádivas vêm de Deus. Nos momentos de desafio, a gratidão nos ajuda a manter a perspectiva correta, lembrando-nos de que Deus está trabalhando em nós e através de nós, mesmo nas situações difíceis. Agradecer a Deus em meio às tribulações fortalece nossa fé e nos ajuda a encontrar paz e esperança.
Jesus Cristo é o exemplo supremo de gratidão e obediência à vontade de Deus. Durante Sua vida na Terra, Ele agradeceu ao Pai em todas as situações, inclusive nas mais dolorosas, como na Última Ceia. Seguir o exemplo de Cristo significa cultivar um coração agradecido, mesmo quando enfrentamos adversidades.
Portanto, sejamos gratos em todas as circunstâncias, confiando na bondade e na fidelidade de Deus. Que nossa gratidão seja um testemunho vivo da nossa fé e um reflexo da paz que encontramos em Cristo Jesus.
Cultive um coração grato ❤️️

Cultive um diário de gratidão diário: Anote diariamente pelo menos três coisas pelas quais você é grato.
Ore agradecendo a Deus por tudo: Faça da oração um hábito constante, começando e terminando seus dias agradecendo a Deus.
Compartilhe suas bênçãos com os outros: Pratique a generosidade compartilhando o que você tem com aqueles ao seu redor.

Para Orar:

Querido Deus, agradeço por Tuas incontáveis bênçãos. Ensina-me a ser grato em todas as circunstâncias, reconhecendo Tua mão em cada momento da minha vida. Dá-me um coração cheio de gratidão, mesmo nos desafios, e ajuda-me a confiar na Tua bondade e sabedoria. Que minha vida reflita a paz e a alegria que vêm de Ti. Em nome de Jesus, amém.

Veja também:

Salmos de Gratidão a Deus
3 formas de mostrar sua gratidão a Deus
57 frases de gratidão a Deus (um coração cheio de gratidão ao Senhor)</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_de_gratidao_ao_criador/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/como_mostrar_sua_gratidao_a_deus/</id><title>Humildade: um antídoto contra a vaidade</title><updated>2024-06-21T06:07:24.197804+00:00</updated><content>Nada façam por ambição egoísta ou por vaidade, mas humildemente considerem os outros superiores a vocês mesmos. 
Filipenses 2:3

Se tem algo que pode nos afastar de Deus é a vaidade. A vaidade - ou arrogância - é uma perigosa armadilha de satanás. Se alimentarmos este sentimento, a nossa queda será certa. O diabo justamente caiu pela sua ambição - por se achar melhor do que Deus - o que acarretou na sua expulsão e condenação. Não há como estar na presença de Deus alimentado pelo egoísmo e a vaidade.
Identificar esta condição é muito importante para que a vaidade não se torne arrogância, trazendo consequências ainda maiores para as nossa vidas. Ninguém suporta conviver por muito tempo com uma pessoa arrogante. Quem vive uma vida ambiciosa - cheia de vaidade - infelizmente acaba sozinho. Enquanto as escamas dos nossos olhos não caírem - o Espírito Santo é o único que pode nos levar a isso - podemos trilhar um caminho solitário para perdição.
Paulo neste versículo aos filipenses nos ensina um princípio que pode nos ajudar a combatermos a vaidade: considerar os outros superiores a nós mesmos. Quando achamos que somos "maiores" do que alguém, nos enganamos e em algum momento cairemos na armadilha da vaidade. Ser submisso a Deus, considerando o próximo maior do que nós mesmos, literalmente nos aproxima do Senhor e passamos a ser um canal de Deus para as pessoas.
Jesus é um grande exemplo de humildade e submissão a Deus. Mesmo sendo o Filho de Deus, Ele veio para servir e não ser servido. Cristo nunca humilhou ninguém para que fosse reconhecido. Todos queriam estar ao seu lado, sua presença era aprazível e agradável. Jesus atraía multidões e atrai até hoje com aqueles que praticam os seus ensinamentos. A humildade é a chave para um coração quebrantado e uma vida fundamentada no amor de Deus. 
Alimentando a humildade e não a vaidade:
Procure aprender mais sobre Jesus em seus ensinamentos. Ele é a maior referência de humildade que podemos ter.
Quando buscamos ser educados com as pessoas, criamos um ambiente pacífico. Mesmo quando há um conflito, uma postura humilde ameniza as tensões.
Se for alvo de alguma atitude arrogante, evite "retribuir na mesma moeda", seu bom testemunho pode trazer quem te trata mal ao arrependimento.
Antes de mostrar as suas qualidades, procure valorizar as qualidades do próximo. Jesus sempre viu valor na vida daqueles em que as pessoas ignoravam.

Para Orar:

Senhor Jesus, não sou nada diante do Teu poder. Fui salvo pela Tua graça e não pelos meus feitos. Me ajuda a ser um bom servo. Quero aprender mais de Ti, meu coração está aberto. Em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/como_mostrar_sua_gratidao_a_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/frases_de_gratidao_a_deus/</id><title>Aquele que me ama será amado por meu Pai</title><updated>2024-06-21T06:07:24.197789+00:00</updated><content>Quem tem os meus mandamentos e lhes obedece, esse é o que me ama. Aquele que me ama será amado por meu Pai, e eu também o amarei e me revelarei a ele".João 14:21 

Sentir-se amado nos faz bem e nos dá segurança. Como é bom receber o carinho dos parentes e de nossos irmãos. Agora, quando sentimos o amor de Deus é ainda mais encorajador! Quando sentimos que somos amados por Deus, esquecemos a rejeição, a vergonha e a opressão do mundo.
Quando João escreveu esta epístola, deixou-nos registrado a importância da divindade de Cristo e o poder do Seu amor. Os crentes passavam por muitas dificuldades e perseguições, precisavam ser confortados no amor de Jesus e encorajados a amá-lo.
Amar a Jesus é a melhor forma de ser amado por Ele. É cíclico: Nossa obediência à Palavra nos aproxima de Deus. Ele nos ama revelando-se a nós através da sua própria Palavra.
Quando obedecemos aos mandamentos de Jesus, estamos amando-lhe. Ao mesmo tempo, quando guardamos a Palavra, convidamos o próprio Deus a fazer morada me nós.
Aquele que me ama é amado por meu Pai!
Deus já tomou a iniciativa de te amar por Jesus. Falta a sua parte.
Não obedeça a Deus apenas com palavras, mas com atos concretos. Quando agimos, Deus age!
Se você ama a Deus, acalme-se, sinta-se amado por Ele.

Para Orar:

Senhor Jesus, como eu te amo! Tua Palavra me transforma e me transporta até a Ti. Quero mergulhar na Tua Palavra e experimentar ainda mais o teu amor. Faz morada em mim, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/frases_de_gratidao_a_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_de_fe_para_te_aproximar_de_deus_hoje/</id><title>Devocional Diário: Quero mais de Ti</title><updated>2024-06-21T06:07:24.197775+00:00</updated><content>Vocês me procurarão e me acharão quando me procurarem de todo o coração.
- Jeremias 29:13

Quando escolhemos nos aproximar mais de Deus, iniciamos uma jornada de renovação geral na nossa vida. A busca por mais de Deus começa na oração. Reservar um tempo diário para conversar com o Senhor é essencial. A oração nos aproxima do coração de Deus, permitindo-nos compartilhar nossas preocupações, agradecer pelas bênçãos e ouvir a Sua voz.
A leitura da Bíblia também é fundamental. As Escrituras são a palavra viva de Deus, oferecendo sabedoria, consolo e direção. Meditar na Palavra permite que ela penetre profundamente em nosso ser, moldando nossas atitudes e ações.
Além disso, a adoração é uma poderosa maneira de buscar mais a Deus. Quando louvamos e adoramos, nossos corações são elevados e nossa perspectiva muda. Passamos a ver nossas circunstâncias da vida através da lente da fé e da esperança. Participar de uma comunidade cristã, como igreja, também é vital. Juntos, somos encorajados e fortalecidos na fé, lembrando que não estamos sozinhos na nossa caminhada.

Buscai, antes, o Reino de Deus, e todas essas coisas vos serão acrescentadas.
- Lucas 12:31 ARC

À medida que buscamos mais a Deus, nossa vida diária é transformada. Experimentamos paz em meio às tempestades, alegria em tempos de tristeza e força quando estamos fracos. A presença de Deus nos guia, nos conforta e nos dá propósito.
Buscando mais a Deus

Dedique tempo diário à oração e à leitura da Bíblia.
Participe ativamente de uma comunidade cristã para apoio e crescimento.
Pratique a adoração, louvando a Deus em todas as circunstâncias.

Para Orar:

Senhor, quero mais de Ti! Derrama o Seu favor sobre mim, faz com que a Sua presença acenda o meu coração a te buscar ainda mais. Quero continuar sendo moldado por Ti, crescendo e frutificando como uma árvore frutífera em Suas mãos. Amém.

Veja também:

Versículos sobre se aproximar de Deus
Como se aproximar de Deus segundo a Bíblia
Buscai ao Senhor enquanto há tempo (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_de_fe_para_te_aproximar_de_deus_hoje/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/como_buscar_e_se_aproximar_de_deus/</id><title>Quem foi perdoado perdoa</title><updated>2024-06-21T06:07:24.197757+00:00</updated><content>Sejam bondosos e compassivos uns para com os outros, perdoando-se mutuamente, assim como Deus os perdoou em Cristo. 
Efésios 4:32

Às vezes perdoar é um tarefa difícil. Ainda mais quando a pessoa que te machucou faz parte do teu círculo íntimo. Mas reflita: quem somos para não perdoar? Por acaso não fomos perdoados primeiro e justificados em Cristo?
Por mais difícil que seja, perdoar é uma obrigação de quem teve os seus pecados perdoados em Cristo. Quem é salvo em Cristo recebeu perdão e foi alcançado pela graça. Cabe a quem recebe o favor de Deus ser compassivo e bondoso. São nesses momentos que uma pessoa pode ser alcançada pelo amor de Deus ou ter um pleno entendimento da importância do perdão. Quando perdoamos estamos fazendo o que Cristo fez por nós.
Para um cristão o perdão não deve ser uma escolha, mas uma atitude presente em cada crente. Quando temos consciência dos nossos erros, das nossas limitações, podemos ser compassivos com o nosso próximo, perdoando a quem pediu verdadeiramente por perdão. Quando somos misericordiosos receberemos misericórdia na mesma medida.
Quem foi perdoado perdoa:
Ao invés de focar a sua atenção no erro de quem te machucou, fixe seu olhos em que te perdoou e te sarou.
Quando examinamos a nós mesmos percebemos o quão limitados e dependentes da misericórdia de Deus nós somos. Por que não perdoar?
Medite na Bíblia sobre o amor de Deus por nós. Amor que supera qualquer entendimento e a todos alcançou! 

Para Orar:

Senhor Jesus, dá-me um coração amoroso e compassivo. Ajuda-me a crescer em espírito e graça. Fui alcançado pelo Teu perdão e quero perdoar o próximo como já fui perdoado. Em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/como_buscar_e_se_aproximar_de_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/buscai_ao_senhor_enquanto_ha_tempo/</id><title>Devocional Diário: Gratidão em todas as circunstâncias</title><updated>2024-06-21T06:07:24.197732+00:00</updated><content>Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
- 1 Tessalonicenses 5:18

Este versículo nos lembra da importância da gratidão como uma expressão de fé e confiança no Senhor, independentemente das situações que enfrentamos.
A gratidão é um ato de reconhecimento da soberania de Deus sobre nossas vidas. Quando agradecemos em todas as circunstâncias, afirmamos nossa confiança de que Ele está no controle de todas as coisas e que tudo coopera para o bem daqueles que O amam. Isso não significa que devemos ignorar ou minimizar nossas dificuldades, mas sim que devemos olhar além delas e reconhecer as bênçãos e a presença constante de Deus em nossas vidas.
Em tempos de alegria, dar graças é um reconhecimento de que todas as boas dádivas vêm de Deus. Nos momentos de desafio, a gratidão nos ajuda a manter a perspectiva correta, lembrando-nos de que Deus está trabalhando em nós e através de nós, mesmo nas situações difíceis. Agradecer a Deus em meio às tribulações fortalece nossa fé e nos ajuda a encontrar paz e esperança.
Jesus Cristo é o exemplo supremo de gratidão e obediência à vontade de Deus. Durante Sua vida na Terra, Ele agradeceu ao Pai em todas as situações, inclusive nas mais dolorosas, como na Última Ceia. Seguir o exemplo de Cristo significa cultivar um coração agradecido, mesmo quando enfrentamos adversidades.
Portanto, sejamos gratos em todas as circunstâncias, confiando na bondade e na fidelidade de Deus. Que nossa gratidão seja um testemunho vivo da nossa fé e um reflexo da paz que encontramos em Cristo Jesus.
Cultive um coração grato ❤️️

Cultive um diário de gratidão diário: Anote diariamente pelo menos três coisas pelas quais você é grato.
Ore agradecendo a Deus por tudo: Faça da oração um hábito constante, começando e terminando seus dias agradecendo a Deus.
Compartilhe suas bênçãos com os outros: Pratique a generosidade compartilhando o que você tem com aqueles ao seu redor.

Para Orar:

Querido Deus, agradeço por Tuas incontáveis bênçãos. Ensina-me a ser grato em todas as circunstâncias, reconhecendo Tua mão em cada momento da minha vida. Dá-me um coração cheio de gratidão, mesmo nos desafios, e ajuda-me a confiar na Tua bondade e sabedoria. Que minha vida reflita a paz e a alegria que vêm de Ti. Em nome de Jesus, amém.

Veja também:

Salmos de Gratidão a Deus
3 formas de mostrar sua gratidão a Deus
57 frases de gratidão a Deus (um coração cheio de gratidão ao Senhor)</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscai_ao_senhor_enquanto_ha_tempo/"/></entry></feed>