<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-11-02T03:50:06.153356+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>a0e7445255f906c63158fe83a1fa85ed</id><title>Receba a paz de todas as formas!</title><updated>2025-11-02T03:50:06.153799+00:00</updated><content>O próprio Senhor da paz dê a vocês a paz em todo o tempo e de todas as formas. O Senhor seja com todos vocês. 
2 Tessalonicenses 3:16

No dia a dia temos uma rotina desgastante de trabalho árduo e correria. Tudo que queremos depois desses dias é um momento de paz e refrigério. Por vezes, quando voltamos para casa parece que nos cansamos ainda mais. É nesta hora que devemos pedir auxílio àquele que acalmou o mar bravio, Jesus.
Nosso Deus é a fonte de toda a paz, na sua Palavra encontramos refrigério e direção para acalmar os nossos corações. Pacificar a nossa casa, nosso ambiente de trabalho começa por nós mesmos. Por isso a importância da Palavra de Deus, ela nos alimenta e o Espirito Santo nos molda, nos dando a oportunidade de agir diferente.
Ao recorrer ao Rei da Paz, que você possa descansar nele. Que o Senhor possa derramar a paz na sua casa, no seu ambiente de trabalho e no seu relacionamento com as pessoas. Que Deus esteja contigo e que a sua paz seja duradoura e cubra todas as áreas da sua vida!
Experimentando a paz de todas as formas: 


Peça ao Espírito Santo para que molde seu comportamento, transformando-o em um instrumento de paz e não de guerra, de conciliação e não de divisão.


Destine uma hora do seu dia para meditar e orar. A oração e a meditação na palavra de Deus nos alimenta e conforta.


Reflita de que maneira você pode promover um ambiente pacifico e conciliador com suas atitudes. A paz contagia e quem procura a paz não entra em guerra. 


Para Orar:

Senhor Jesus, peço que a tua paz e teu espírito venham sobre mim. Que a tua unção de amor e a tua paz possam contagiar a minha vida, o ambiente do meu lar e por onde eu passar. Te agradeço, em nome de Jesus. Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/missoes_ser_missionario/"/></entry><entry><id>1714d91477590ad2d0a889757f9d04e0</id><title>Estarei atento ao Senhor</title><updated>2025-11-02T03:50:06.153556+00:00</updated><content>Mas, quanto a mim, ficarei atento ao Senhor, esperando em Deus, o meu Salvador, pois o meu Deus me ouvirá.
- Miquéias 7:7

O profeta Miquéias vivia dias de corrupção e idolatria, em que poucos permaneciam fiéis ao Senhor. Ainda assim, ele escolheu a confiança. “Ficarei atento ao Senhor”, essa é uma postura de quem não se deixa distrair, mas mantém o olhar fixo em Deus, certo de que o socorro virá d’Ele.
Esperar em Deus não é uma atitude passiva. É um exercício de fé e paciência. É continuar crendo quando nada parece acontecer, é permanecer firme quando tudo parece ruir. Miquéias não coloca sua esperança em homens, em governos ou em si mesmo, ele a deposita inteiramente no “Deus, o meu Salvador”. Essa expressão revela intimidade e confiança: Deus não está distante, mas um Salvador próximo, que ouve e responde.
Quando o profeta diz “o meu Deus me ouvirá”, ele expressa uma certeza profunda. Não é uma possibilidade, é uma convicção. Ele sabe que Deus não é indiferente às súplicas dos que O buscam com sinceridade. Mesmo quando o silêncio parece prolongado, o coração que espera no Senhor nunca está esquecido.
Assim também nós somos chamados a viver com essa mesma confiança. Em tempos de provação, quando a fé é testada, devemos lembrar: Deus ouve, Deus vê e Deus age no tempo certo.
Como Miquéias, devemos permanecer atentos, esperançosos e fiéis, certos de que aquele que prometeu é fiel para cumprir. Nossa esperança não está nas circunstâncias, mas naquele que nunca falha, o Senhor, nosso Salvador.
Esperança firme em Deus

Mesmo quando tudo parece incerto, fixe seus olhos no Senhor e confie na fidelidade d’Ele sobre todas as coisas.
A espera não é inércia; continue orando, servindo e agindo conforme a direção de Deus, mantendo o coração firme.
Mesmo no silêncio, confie que Deus escuta cada oração e trabalha nos bastidores, preparando algo maior para sua vida.

Para orar:

Senhor meu Deus, em Ti coloco minha esperança. Mesmo quando não entendo Teus caminhos, escolho confiar. Ensina-me a esperar com fé, a manter meus olhos fixos em Ti e a crer que o Senhor me ouve. Fortalece meu coração e renova minha esperança diariamente. Que minha vida reflita Tua fidelidade e Teu amor. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Versículos que mostram que esperar em Deus exige paciência</content><link href="https://www.bibliaon.com/esperar_em_deus/"/></entry></feed>