<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-04-24T03:40:38.585763+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>c9175de67fb784547cbe4dadd779e71b</id><title>Quem ama a Deus nunca se esquece</title><updated>2025-04-24T03:40:38.586259+00:00</updated><content>Bendiga ao Senhor a minha alma! Não esqueça de nenhuma de suas bênçãos!
Salmos 103:2

O esquecimento faz parte das nossas vidas. E, se por um lado é bom esquecermos ofensas e problemas do passado, por outro, há muitos aspectos negativos no esquecimento. É bastante natural termos lapsos de memória vez ou outra, esquecendo as chaves, uma senha, onde colocamos o celular, uma comida no forno, ou uma conta para pagar... É chato, mas quem é que nunca passou por isso? 
 
Mas, para além desses esquecimentos saudável e "normal" (pois temos uma memória seletiva que armazena coisas importantes e descarta coisas secundárias), há um outro tipo que é muito mais grave: o esquecimento de coisas muito importantes. Infelizmente, por causa de doenças, desatenção, estresse e distrações, as consequências desse tipo de esquecimento são muito mais graves, podendo até ser fatais em alguns casos (esquecimento de crianças no carro, compromissos assumidos, etc). Tanto num caso como no outro é preciso exercitar a mente, estimulando a memória para não apagar coisas importantes.
No versículo de hoje, o salmista exorta a própria alma a bendizer e a não se esquecer do Senhor nem de suas bençãos. É um exercício que todos nós devemos fazer: incentivar a mente e o coração para não se esquecer de Deus!  
Não se esqueça de Deus nem das suas bençãos infinitas


Estimule a sua mente a pensar em Deus durante o dia. Tenha uma atitude de gratidão por todas as bençãos recebidas.Considere-as como algo importante.

Crie marcos visuais. Samuel erigiu uma pedra e chamou-lhe Ebenézer, para se lembrarem que Deus tinha ajudado o povo até ali (1 Sam. 7:12). Registre, marque, incentive sua mente a recordar!

Ore e agradeça por tudo de bom que Deus lhe tem feito. 

Escreva um diário ou agenda pedidos e respostas de oração. Com o passar do tempo você poderá revisitar essas memórias e ver o quanto Deus tem cuidado de você.

Conte as bençãos! Faça uma lista das bençãos de Deus na sua vida, coloque em lugares visíveis (espelho, porta da geladeira, mesa de trabalho) e compartilhe com as pessoas à sua volta.

Para Orar:

Senhor meu Deus e Pai, muito obrigado por todas as bençãos concedidas! Ensina-me a reconhecer a tua bondade e misericórdia a cada dia. Nos mínimos detalhes, desde o ar que eu respiro, até a graça da Salvação em Jesus, sei que o Senhor tem cuidado de mim, sempre!  Ajuda-me a não esquecer de nenhuma das tuas bençãos, Te louvo e te glorifico por todas elas, em nome de Jesus! Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/como_orar_e_falar_com_deus/"/></entry><entry><id>63a2f44696e49fcfe3df3e6450c73116</id><title>Em Jesus temos um novo tempo</title><updated>2025-04-24T03:40:38.585974+00:00</updated><content>Aquele que estava assentado no trono disse: "Estou fazendo novas todas as coisas!" E acrescentou: "Escreva isto, pois estas palavras são verdadeiras e dignas de confiança".
- Apocalipse 21:5 

Há momentos em que a vida parece estagnada, os dias se arrastam, e os sonhos parecem distantes demais para serem realizados. Mas quando encontramos Jesus, tudo muda. Ele não apenas nos resgata do passado, mas nos convida a viver um novo tempo: um tempo de esperança, de recomeço e propósito.
Em Jesus, somos libertos do peso da culpa e das marcas do passado. Ele transforma as nossas dores em força, as nossas lágrimas em sementes de alegria, e nos mostra que, mesmo no meio do caos, há um caminho de paz. Com Ele, cada manhã traz uma nova oportunidade de recomeçar, de crescer e de viver com coragem.
Não importa quão difícil tenha sido a caminhada até aqui, em Jesus o tempo se renova. Ele não nos vê com os olhos do mundo, mas com o olhar do amor. Onde o mundo diz “fim”, Jesus sussurra “novo começo”.
Talvez você esteja esperando por um sinal para mudar, para seguir em frente, para acreditar outra vez. Este é o sinal: Jesus é o autor de novos começos. Com Ele, a estação da escassez dá lugar à abundância, o desânimo dá lugar à fé, e os sonhos esquecidos voltam a florescer.
Abra o seu coração, respire fundo e creia: em Jesus, você não está preso ao passado, mas livre para viver um novo tempo, mais leve e cheio de vida. O melhor ainda está por vir, porque com Ele, cada dia pode ser o primeiro de uma nova história. 
Vivendo um novo tempo  


Deixe o passado para trás: Reconheça que o passado não define quem você é. Entregue suas dores a Jesus e permita-se viver sem culpas, com o coração leve e livre.

Alimente sua fé diariamente: Busque a presença de Deus. Ore, leia a Palavra e fortaleça seu espírito, mesmo nos dias difíceis. A fé cresce quando é cultivada com amor e perseverança.

Abrace as novas oportunidades: Diga “sim” ao que Jesus tem para você. Tenha coragem para recomeçar, confiar e sonhar novamente. Cada dia é uma chance de viver com propósito e esperança. 

Para orar: 

Senhor Jesus, agradeço por me dar um novo tempo. Entrego meu passado em Tuas mãos e abro meu coração para viver os Teus sonhos. Renova minha fé, guia meus passos e fortalece minha esperança. Que eu viva cada dia com propósito, confiando no Teu amor e na Tua direção. Amém.

Veja também: Transformação e renovação em Jesus</content><link href="https://www.bibliaon.com/converter/"/></entry></feed>