<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-04-29T03:40:15.171885+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>7a58cdc89134c71c5295739e72698fcc</id><title>Xô mau humor!</title><updated>2025-04-29T03:40:15.172562+00:00</updated><content>Não se associe
com quem vive de mau humor,
nem ande em companhia
de quem facilmente se ira;
do contrário você acabará
imitando essa conduta
e cairá em armadilha mortal.
Provérbios 22:24-25 

Não há nada mais perigoso do que andar ao lado de pessoas que consomem a nossa fé e esperança. O pessimismo é algo que pode influenciar o nosso convívio. Nunca as coisas estão boas, sempre "está tudo errado", cuidado: não caia nessa armadilha. 
Nem todos os dias são ensolarados, há tempo para tudo (Eclesiastes 3:1-14), mas com Deus podemos atravessar os dias maus com uma perspectiva diferente.
Procure estar do lado de pessoas que edificam a sua vida e tem Deus como a sua fonte de inspiração. Quando estamos num ambiente onde Deus é o foco, superamos as dificuldades bem-dispostos. 
Não deixe o pessimismo te envolver, alimente-se com uma palavra de esperança. Deus sempre tem uma direção para nossa vida. 
Artigos para lhe trazer esperança!


O Vale de Ossos Secos - estudo bíblico sobre a esperança 

O Deus da alegria - estudo bíblico 


Versículos de Esperança 


Para Orar: 

Senhor Deus, mesmo nos dias maus, Tu és a minha esperança. Livra-me das más influências, coloque no meu convívio pessoas que querem buscar mais a Ti. Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/verdadeira_alegria_em_deus/"/></entry><entry><id>6ca341209d256a20192d350c53964160</id><title>Tenha um coração agradecido!</title><updated>2025-04-29T03:40:15.172387+00:00</updated><content>Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
1 Tessalonicenses 5:18

Você provavelmente conhece alguém meio amargo, que vive se queixando de tudo, com o rosto carrancudo e mal humorado... É difícil conviver com pessoas assim, não é mesmo? Porque sempre enxergam a vida mais sombria e triste do que é na realidade e conseguem facilmente contaminar todos à sua volta com negativismo. Talvez você não apenas conheça, mas esteja se tornando alguém ingrato e desmotivado assim. Cuidado!
A sua vida pode parecer difícil, mas observe todas as áreas... Você certamente tem muitos motivos para agradecer! O deserto parecia péssimo para os israelitas mas foi passando por lá que eles se livraram da escravidão no Egito. Também foi no deserto que eles tiveram que colocar a sua confiança em ação e depender de Deus. Lá viram milagres: Deus presente na nuvem de dia, na coluna de fogo à noite, fez água brotar da rocha e o maná cair do céu... O Senhor os sustentava diariamente e também sustenta você!
Seja grato sempre!

Confie e agradeça! A vontade de Deus para os seus filhos é que vivam pela fé em Jesus e que sejam gratos em todas as coisas.

Lembre-se de todos os atos de bondade de Deus para você. O simples fato de estar respirando agora já é motivo de agradecer!


Viva motivado pela fé na Palavra de Deus e não movido pelos sentimentos que as circunstâncias lhe trazem.


Separe um momento do seu dia e para um pouco, ore e contemple as maravilhas de Deus.


Agradeça pelo novo dia, pelos alimentos, pela saúde, pela família, pelo trabalho, pelos estudos, pela igreja, por seus amigos...  Deus sustenta a sua vida, então agradeça-lhe.


Descarte da sua vida a reclamação e murmuração. Preencha o seu coração com gratidão e ações de graça!


Compartilhe a Graça de Deus! Demonstre aos outros que a fé no Senhor Jesus pode trazer esperança, alegria e atitudes de gratidão.


Para Orar:

Querido Pai Celestial, obrigado por cuidar da minha vida. Obrigado porque posso falar, andar, ouvir, enxergar, pensar... Obrigado por poder respirar agora. Perdoa-me se tenho sido ingrato e dá-me um coração agradecido. Obrigado por ter enviado Seu Filho Jesus para nos salvar e perdoar. Obrigado por abrir os meus olhos para enxergar essa Verdade que me liberta todos os dias... Graças te dou pela saúde, pelo sustento diário e pelas pessoas que o Senhor colocou ao meu lado. Te agradeço pelo que Tu és, Senhor. Obrigado por tudo! Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/vale_de_ossos_secos_estudo_biblico/"/></entry><entry><id>680b13377efbb0b68b5d611314dbbd23</id><title>Vencendo vem Jesus</title><updated>2025-04-29T03:40:15.172187+00:00</updated><content>Eis que ele vem
com as nuvens,
e todo olho o verá,
até mesmo aqueles
que o traspassaram;
e todos os povos da terra
se lamentarão por causa dele.
Assim será! Amém.
- Apocalipse 1:7

Em meio às lutas diárias e aos ventos contrários da vida, precisamos lembrar: o Rei dos reis já venceu! Existe um hino cristão lindo que diz: “Vencendo vem Jesus”. Ele é um canto de esperança para todos aqueles que enfrentam lutas e provações. Suas palavras nos lembram que, acima de todas as dificuldades, reina o nosso Salvador, forte e vitorioso. Quando tudo ao redor parece desabar, essa melodia nos eleva os olhos para a eternidade e nos faz lembrar que a vitória final pertence a Cristo.
Em meio às batalhas do dia a dia, precisamos ter em mente que o nosso Senhor já triunfou. Ele venceu o pecado, a morte e todas as forças do mal. O cântico “Vencendo vem Jesus” ecoa essa verdade: não estamos sozinhos na caminhada. Cristo está conosco, marchando à nossa frente, guiando-nos em direção à vitória.
Quando a trombeta soar e o céu se rasgar em glória, veremos o Rei vitorioso em todo o Seu esplendor. Aqueles que perseverarem na fé cantarão o cântico dos redimidos, proclamando: “Vencendo vem Jesus!”
Portanto, anime-se, fortalecido nessa esperança bendita. Não desista, mesmo quando o fardo parecer pesado. Jesus é o nosso General vitorioso, e com Ele somos mais que vencedores. Caminhe em fé, cante em fé, viva em fé, pois muito em breve, toda lágrima será enxugada, e nós reinaremos com Ele em glória eterna.
Vencendo com Ele


Olhe para Cristo e não para as circunstâncias: Em meio às tempestades, fixe seus olhos em Jesus. As dificuldades passam, mas a vitória d’Ele é eterna. Quem confia n'Ele permanece firme até o fim.

Permaneça fiel mesmo nas lutas: Persevere na oração, na palavra e no louvor, confiando que a vitória já está garantida.

Proclame a vitória de Jesus diariamente: Não guarde a esperança só para si. Testemunhe a outros que Jesus venceu! Sua fé ativa encoraja corações abatidos e mostra ao mundo que o nosso Rei vive e reina.

Para orar:

Senhor Jesus, fortalece minha fé nas batalhas da vida. Que eu nunca esqueça que Tu já venceste e comigo estás. Dá-me coragem para permanecer firme e proclamar Tua vitória. Vem, reina em mim! Amém.

Veja também: Palavras para fortalecer a sua fé hoje</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia_fortaleca_sua_fe_hoje/"/></entry></feed>