<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-11-09T03:48:13.915462+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>83dc377607123a8191cbf81b5e8e841b</id><title>Ninguém vai tirar sua alegria de você</title><updated>2025-11-09T03:48:13.915896+00:00</updated><content>Assim também agora vocês estão tristes. Mas eu os verei outra vez, e o coração de vocês ficará cheio de alegria, e ninguém poderá tirar essa alegria de vocês.
João 16:22

Se olharmos à nossa volta e nos noticiários sobre os acontecimentos ao redor do mundo, encontraremos centenas de motivos para nos entristecermos. O sofrimento, os temores e a morte da esperança eram também alguns dos sentimentos que os discípulos enfrentaram quando o Senhor Jesus se despedia deles.
O Rei da vida seria morto injustamente, e não havia nada a se fazer. Mas Jesus confortou-nos a todos com uma promessa maravilhosa: "Vou ver vocês outra vez! Aí ninguém, nunca mais, vai tirar a sua alegria!"
As dores do mundo e os sofrimentos que passamos não se comparam à alegria que vamos ter no futuro. Quando Jesus vier para nos buscar, toda a tristeza ficará apagada e toda lágrima será enxugada. Ele é fiel, cumprirá a sua promessa! Anime-se, nem tudo está perdido, vamos ver a face do nosso Salvador!
Encha seu coração de alegria agora mesmo!


Ore, fale com o Senhor o que tem lhe entristecido. Ele ouve a oração sincera.
Cristo transformará toda angústia em alegria. Entregue seu coração e receba da Sua Graça.
Busque forças e alento na Palavra de Deus. Ela é poderosa para nos ajudar nos momentos mais difíceis.
Neste mundo passaremos por aflições, mas tenha bom ânimo: Deus está contigo!


Para Orar:

Senhor meu Deus, quantas dores neste mundo... Tanto sofrimento, violência e desespero! Mas tu és a nossa Esperança, Pai celestial! Ajuda-me a confiar que tu estás no controle de tudo, Senhor. Que a alegria da tua Salvação preencha o meu coração sempre, até o dia em que vieres me buscar. Obrigado pela tua fidelidade! Em nome de Jesus, amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/libertacao/"/></entry><entry><id>76521d1de57009d22980d4bd37b3b350</id><title>Subindo para um novo nível</title><updated>2025-11-09T03:48:13.915653+00:00</updated><content>Irmãos, não penso que eu mesmo já o tenha alcançado, mas uma coisa faço: esquecendo-me das coisas que ficaram para trás e avançando para as que estão adiante, prossigo para o alvo, a fim de ganhar o prêmio do chamado celestial de Deus em Cristo Jesus.
- Filipenses 3:13-14

Andar com Deus é uma jornada de constante crescimento. O Senhor não nos chamou para permanecermos estagnados, mas para subirmos de nível em fé, em amor, em intimidade e em propósito. Cada etapa da vida é uma oportunidade de amadurecimento, um convite para deixarmos o que é raso e avançarmos para águas mais profundas.
Muitas vezes, o novo nível exige desapego. Precisamos abrir mão de velhos hábitos, pensamentos limitantes e até de zonas de conforto que, embora seguras, impedem o nosso avanço.
Subir exige esforço, fé e confiança naquele que nos chama para mais. Deus não nos leva a um novo nível sem antes nos preparar e, muitas vezes, essa preparação vem em forma de desafios, provações e processos.
São nesses momentos que Ele fortalece nossas raízes espirituais. O que antes parecia impossível começa a se tornar natural, porque o Espírito Santo nos capacita a viver de maneira sobrenatural. Quando permanecemos firmes, mesmo diante das dificuldades, Deus nos eleva, e o que antes era um teste se transforma em testemunho.
Subir para um novo nível é mais do que conquistar bênçãos, é ser transformado à imagem de Cristo. É deixar que Ele cresça em nós, enquanto diminuímos. É entender que o propósito de Deus vai além do que pedimos ou imaginamos.
Hoje, o Senhor te chama para subir. Não olhe para trás,há um novo nível esperando por você!
Prepare-se para entrar em um novo nível!


Deixe o passado para trás: Para subir de nível, liberte-se do peso do passado. Perdoe, desapegue e permita que Deus renove sua mente e propósito diariamente.

Fortaleça sua fé nas provações: Os desafios são degraus de crescimento. Encare-os com confiança, sabendo que cada obstáculo é uma oportunidade de ver o poder de Deus agir.

Busque intimidade e direção de Deus: Invista tempo em oração e leitura da Palavra. A intimidade com o Espírito Santo revela novos caminhos e te conduz ao próximo nível.

Para orar:

Senhor meu Deus, agradeço por me chamar a subir para um novo nível contigo. Renova minha fé, fortalece meu coração e remove todo medo. Ensina-me a confiar em Teus planos e a deixar o passado para trás. Que eu cresça em obediência, amor e propósito, refletindo Tua glória em cada passo da minha jornada. Amém.

Veja também: Valores cristãos e princípios para crescer espiritualmente</content><link href="https://www.bibliaon.com/valores_cristaos_para_ensinar_aos_filhos/"/></entry></feed>