<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-05-13T03:46:59.497675+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>b567a146a53288e94299442e7564f341</id><title>Ira desmedida</title><updated>2025-05-13T03:46:59.498158+00:00</updated><content>Isso tudo deixou Jonas aborrecido e muito irado.
Jonas 4:1

Fúria, raiva, zanga, ressentimento, descontentamento são sinônimos para designar o estado de insatisfação desmedida ou ira humana. Quase sempre esses sentimentos nos assaltam em ocasiões inesperadas do nosso dia-a-dia e, o mais importante, será cuidar das nossas reações.
É natural e razoável nos indignarmos com as injustiças da vida, mas temos de deixar que a retribuição e punição venham da parte de Deus. Descarregar a ira descontroladamente, ofender ou fazer justiça com as próprias mãos, não agrada ao Senhor. A Bíblia nos orienta a irar e não pecar.
Muitas vezes, como Jonas, temos uma indignação desproporcional ou injusta e ficamos irados com base no nosso orgulho ferido, o que não é certo. Deus perguntou a Jonas (Jonas 4:4) e também pergunta-nos hoje: a sua ira é razoável?
Quando se irritar, não peque!

Ore e entregue ao Deus todas as causas de ira que tem ou sente.
Peça ajuda e tranquilidade ao Senhor, para que você reaja com equilíbrio e sensatez nos momentos de ira. 
Leia Salmos 4:4 - "Quando vocês ficarem irados, não pequem; ao deitar-se reflitam nisso, e aquietem-se."

Reflita por instantes: qual a verdadeira causa da sua ira? Você tem razão para estar furioso? Se estivesse no lugar do outro faria algo diferente? 
Busque ser mais parecido com Cristo: não seja reativo nem vingativo, mas seja um pacificador. 

Para Orar: 

Senhor, ajuda-me a irar e não pecar. Controla as minhas reações e os meus sentimentos nos momentos de crise e aborrecimento. Perdoa-me por todo descontrole, raiva e pensamentos de vingança. Ensina-me a acalmar os ânimos, na Tua Palavra e transforma o meu temperamento, para que seja mais parecido com o Senhor Jesus Cristo. Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/bom_dia_abencoado_frases_mensagem/"/></entry><entry><id>19f0e4b6baac9c77b59372043944795b</id><title>Jesus é único e insubstituível</title><updated>2025-05-13T03:46:59.497886+00:00</updated><content>Respondeu Jesus: "Eu sou o caminho, a verdade e a vida. Ninguém vem ao Pai, a não ser por mim.
- João 14:6

Vivemos em um tempo onde muitas vozes tentam oferecer respostas para os anseios do coração humano. Há quem diga que a paz interior está na meditação, no sucesso, nos bens materiais ou até em religiões diversas. Mas a verdade é que só há um caminho seguro, verdadeiro e eterno: Jesus Cristo. Ele não é somente uma opção entre muitas, Ele é o único caminho para Deus.
Cristo é insubstituível porque só Ele deu a vida por nós. Na cruz, Jesus pagou o preço dos nossos pecados com o próprio sangue, algo que nenhum outro poderia fazer. Ele é o único que venceu a morte e ressuscitou, garantindo a todos que creem Nele a vida eterna. Nenhuma filosofia, crença ou líder espiritual tem esse poder. Somente Cristo salva.
Jesus é insubstituível porque Ele conhece nossas dores. Ele foi rejeitado, humilhado e sofreu por amor a nós. Ele não é um Deus distante, mas um Salvador presente, que entende nossas fraquezas e caminha ao nosso lado. Quando tudo parece perdido, é Ele quem nos sustenta.
Muitas vezes, tentamos preencher o vazio do coração com coisas passageiras. Mas nada se compara ao amor de Cristo. Somente Nele encontramos perdão, paz e propósito verdadeiro para viver. Ele nos dá direção quando estamos confusos, força quando estamos fracos e esperança quando tudo parece escuro.
Não importa quem você seja ou o que tenha feito, Jesus te ama profundamente e deseja transformar sua vida. Ele não quer apenas ser parte da sua história, Ele quer ser o centro dela.
Cristo é insubstituível! Não existe outro nome pelo qual possamos ser salvos. Abra o seu coração para Ele hoje.

Porque há um só Deus, e um só mediador entre Deus e os homens, Jesus Cristo, homem.
- 1 Timóteo 2:5

Só Jesus preenche o nosso coração 


Ore todos os dias: A oração aproxima você de Jesus. Fale com Ele como a um amigo, agradeça, peça ajuda e conte seus sentimentos. Ele sempre ouve com amor.

Leia a Bíblia: A Palavra de Deus revela quem é Cristo e como viver com Ele. Separe alguns minutos por dia para ler e meditar. Deus fala através das Escrituras.

Escolha seguir Jesus nas decisões: Antes de agir, pergunte: “O que Jesus faria?” Isso ajuda a viver com sabedoria, evitando escolhas erradas.

Para orar: 

Senhor Jesus, reconheço que Tu és o único caminho, verdade e vida. Perdoa meus pecados, transforma meu coração e guia meus passos. Quero Te seguir com fé e amor todos os dias. Reina em minha vida, pois só Tu és insubstituível. Amém.

Veja também: a história de Jesus.</content><link href="https://www.bibliaon.com/jesus_sua_vida_e_sua_historia/"/></entry></feed>