<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2026-02-22T04:57:12.501514+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>02e72965e7a2b7389353fe45b65c7a0c</id><title>Reter o que é bom</title><updated>2026-02-22T04:57:12.501700+00:00</updated><content>mas ponham à prova todas as coisas e fiquem com o que é bom.
- 1 Tessalonicenses 5:21

Vivemos em um mundo repleto de vozes, opiniões, influências e caminhos diferentes. A cada dia somos expostos a ideias, comportamentos e valores que disputam espaço em nosso coração e mente.
Mas, diante disso, a Palavra de Deus nos orienta com sabedoria: examinar tudo e reter o que é bom. Não se trata de aceitar tudo passivamente, mas de discernir, avaliar e escolher aquilo que está alinhado com a vontade do Senhor.
Reter o que é bom exige maturidade espiritual. É necessário conhecer as Escrituras, buscar intimidade com Deus e permitir que o Espírito Santo nos conduza. Quando temos a Palavra como fundamento, desenvolvemos sensibilidade para identificar o que edifica e o que destrói. O que é bom produz paz, amor, justiça e crescimento espiritual; o que é ruim gera confusão, pecado e afastamento de Deus.
Muitas vezes, o mal se apresenta de forma sutil, disfarçado de algo atraente ou aparentemente inofensivo. Por isso, devemos vigiar. Nem tudo que parece bom aos nossos olhos é aprovado por Deus. Precisamos filtrar pensamentos, amizades, conteúdos e decisões à luz da verdade bíblica. Reter o que é bom também significa cultivar bons hábitos, palavras que edificam, atitudes de perdão e práticas que glorificam a Cristo.
Não podemos permitir que o coração seja terreno fértil para a amargura, a inveja ou a incredulidade. Em vez disso, devemos guardar aquilo que fortalece nossa fé. Quando escolhemos o bem, estamos escolhendo obedecer ao Senhor e confiar em Seus caminhos.
Que diariamente possamos examinar nossas escolhas e, com firmeza e fé, reter aquilo que nos aproxima de Deus, rejeitando tudo o que nos afasta de Sua presença.
Discernimento que transforma atitudes

Examine diariamente seus pensamentos e atitudes à luz da Palavra, permitindo que Deus revele o que deve permanecer e o que precisa ser removido.
Escolha amizades, conteúdos e conversas que edifiquem sua fé, rejeitando influências negativas que enfraquecem seu compromisso com Cristo diariamente.
Cultive hábitos espirituais, como oração e leitura bíblica, fortalecendo seu discernimento para reter o bem e resistir às tentações.

Para orar:

Senhor Deus, ajuda-me a examinar tudo com sabedoria e discernimento. Dá-me um coração sensível à Tua voz, para reter o que é bom e rejeitar tudo que me afasta de Ti. Purifica meus pensamentos, guia minhas escolhas e fortalece minha fé. Que minhas atitudes glorifiquem Teu nome e reflitam Teu amor todos os dias. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Versículos sobre Santificação</content><link href="https://www.bibliaon.com/santificacao/"/></entry></feed>