<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2024-08-02T03:24:48.703186+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>https://www.bibliaon.com/frutos_espirito_frutos_carne/</id><title>Devocional Diário: Refletindo o bem</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727235+00:00</updated><content>Em 3 João 1:11, lemos um conselho precioso. Este versículo nos chama a uma reflexão profunda sobre nossas ações e escolhas diárias.

Amado, não imite o que é mau, mas sim o que é bom. Aquele que faz o bem é de Deus; aquele que faz o mal não viu a Deus.
- 3 João 1:11

Vivemos em um mundo onde o mal frequentemente se disfarça de bem, seduzindo-nos com promessas vazias e caminhos fáceis. No entanto, como seguidores de Cristo, somos chamados a discernir e a buscar a verdadeira bondade que vem de Deus. Não devemos nos conformar com os padrões deste mundo, mas ser transformados pela renovação da nossa mente, conforme ensinado em Romanos 12:2.
Imitar o que é bom é mais do que uma simples escolha; é um testemunho vivo da nossa fé. Quando praticamos o bem, refletimos o caráter de Deus e mostramos ao mundo o amor de Cristo. A bondade que demonstramos não apenas beneficia aqueles ao nosso redor, mas também fortalece nossa própria caminhada espiritual, aproximando-nos mais de Deus.
Por outro lado, aquele que escolhe o mal, que se entrega às obras das trevas, revela que não conhece verdadeiramente a Deus. Pois, como poderíamos conhecer a fonte de toda bondade e ainda assim optar pelo mal?
Portanto, que possamos, dia após dia, buscar imitar o que é bom. Que nossas vidas sejam um reflexo da luz de Cristo, iluminando um mundo muitas vezes obscurecido pelo pecado. Lembremo-nos sempre de que, ao fazer o bem, demonstramos que somos filhos de Deus e que caminhamos na luz do Seu amor.
Imitando o que é bom

Pratique atos de bondade diariamente, ajudando os necessitados e mostrando o amor de Cristo em ação.
Rejeite influências negativas, buscando orientação na Bíblia e em oração para fortalecer seu discernimento espiritual.
Seja um exemplo vivo de fé, refletindo a luz de Cristo em suas palavras e ações.

Para Orar:

Senhor, ajuda-nos a fazer o bem todos os dias e a ajudar os outros com amor. Dê-nos força para evitar influências ruins e buscar Tua orientação na Bíblia e na oração. Que nossas palavras e ações mostrem a luz de Cristo. Amém.

Veja também: Os Frutos da Carne e os Frutos do Espírito (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/frutos_espirito_frutos_carne/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/voce_e_importante_para_deus/</id><title>Devocional Diário: Permita que Ele faça mais</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727188+00:00</updated><content>Àquele que é capaz de fazer infinitamente mais do que tudo o que pedimos ou pensamos, de acordo com o seu poder que atua em nós,
- Efésios 3:20

Efésios 3:20 nos revela a majestade do poder de Deus e a profundidade de Sua graça. Esta passagem nos convida a refletir sobre a infinita capacidade de Deus de superar nossas expectativas e orações.
Quando nos deparamos com desafios, frequentemente limitamos nossas expectativas ao que consideramos humanamente possível. No entanto, Deus nos chama a ampliar nossa visão, confiando que Ele pode fazer muito além do que nossos corações e mentes podem conceber. Seu poder não tem limites, e Sua atuação em nossas vidas é profunda e transformadora.
Em momentos de dificuldade, é comum sentir que nossas forças não são suficientes. É nessas horas que devemos lembrar que o poder de Deus atua em nós. Ele não apenas nos sustenta, mas também nos capacita a superar qualquer obstáculo. Nossa confiança não deve estar nas nossas próprias habilidades, mas no poder de Deus que opera através de nós.
Ao vivermos essa verdade, somos chamados a uma vida de oração e fé. Devemos pedir com confiança e crer que Deus pode fazer o impossível. Ele nos conhece intimamente e sabe de todas as nossas necessidades, antes mesmo de pronunciarmos uma palavra.
Que possamos, então, confiar plenamente no Senhor, sabendo que Ele é capaz de fazer infinitamente mais do que tudo o que pedimos ou pensamos. E que essa confiança nos leve a viver de acordo com Seu propósito, sendo testemunhas de Seu poder e amor transformador. 
Permita que Ele faça mais

Ore com confiança: Apresente suas necessidades a Deus, crendo que Ele pode realizar o impossível em sua vida.
Expanda sua visão: Acredite que Deus pode superar suas expectativas, confie no Seu poder ilimitado e maravilhoso.
Confie na capacidade de Deus: Nos desafios, lembre-se de que o poder de Deus em você é maior que tudo. 

Para Orar: 

Senhor Deus, agradeço por Seu poder ilimitado que opera em minha vida. Ajuda-me a confiar plenamente em Ti, crendo que podes realizar o impossível. Guia meus passos e expanda minha visão, para que eu viva conforme Teu propósito. Em nome de Jesus, amém.

Veja Também: Versículos que mostram como você é especial para Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/voce_e_importante_para_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/ebenezer_estudo_biblico/</id><title>Devocional Diário: Até aqui o Senhor nos ajudou, Ebenézer!</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727172+00:00</updated><content>Então Samuel pegou uma pedra e a ergueu entre Mispá e Sem; e deu-lhe o nome de Ebenézer, dizendo: "Até aqui o Senhor nos ajudou".
- 1 Samuel 7:12

Em 1 Samuel 7:12, lemos sobre um momento de grande significado para o povo de Israel. Samuel, o profeta, ergueu uma pedra entre Mispá e Sem e a chamou de Ebenézer, que significa “pedra de ajuda”. Ao fazer isso, ele declarou: “Até aqui o Senhor nos ajudou”.
Esta simples declaração é um testemunho poderoso da fidelidade e da provisão de Deus. Israel enfrentava desafios e inimigos poderosos, mas, em meio às lutas, puderam reconhecer a mão de Deus guiando e protegendo-os. A pedra de Ebenézer serviu como um memorial, uma lembrança constante de que, mesmo nos tempos mais difíceis, Deus estava presente em suas vidas.
Para nós, a mensagem de Ebenézer é igualmente relevante. Todos enfrentamos momentos de adversidade, períodos em que as dificuldades parecem insuperáveis. No entanto, como Samuel e os israelitas, podemos olhar para trás e ver como Deus tem sido fiel. Cada vitória, cada momento de livramento, cada provisão inesperada é uma marca do cuidado divino.
Erguer nossa própria “Ebenézer” pode ser uma prática espiritual valiosa. Pode ser algo tangível, como a prática diária de buscar a Deus, ou simplesmente um momento de reflexão e estudo, onde lembramos da bondade de Deus em nossas vidas. Estas práticas nos ajudam a manter a perspectiva correta, confiando que aquele que nos ajudou até aqui continuará a nos guiar e sustentar.
Que possamos sempre lembrar e declarar: “Até aqui o Senhor nos ajudou”. Esta confiança nos fortalece e nos dá esperança para o futuro, sabendo que o mesmo Deus que nos trouxe até aqui permanecerá fiel, guiando-nos e cuidando de nós em cada passo do caminho.
Ebenézer!

Crie um diário para registrar as bênçãos e respostas às suas orações.
Reserve tempo semanalmente para lembrar das intervenções de Deus em sua vida.
Conte suas experiências de fé e provisão para fortalecer seus irmãos.

Para Orar:

Senhor Deus, obrigado por Tua fidelidade e cuidado. Como Samuel, lembramos de Tuas bênçãos e ajuda. Ajuda-nos a confiar em Ti em todas as circunstâncias e a reconhecer Tua mão em nossa vida. Que possamos sempre declarar: "Até aqui o Senhor nos ajudou". Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Ebenézer: até aqui nos ajudou o Senhor (estudo)</content><link href="https://www.bibliaon.com/ebenezer_estudo_biblico/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/esforca_te_e_tem_bom_animo/</id><title>Devocional Diário: Deus capacita os chamados</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727158+00:00</updated><content>Então o Anjo do Senhor apareceu a Gideão e lhe disse: "O Senhor está com você, poderoso guerreiro".
- Juízes 6:12 

Em meio às adversidades e aos desafios da vida, essa passagem não é apenas uma mensagem para Gideão, mas para todos nós.
Gideão estava se escondendo, temendo os inimigos que o cercavam, mas Deus o chamou de “poderoso guerreiro”. Isso nos mostra que Deus vê além das nossas circunstâncias e fraquezas. Ele nos vê através da lente do Seu propósito e poder. Quando nos sentimos fracos, incapazes ou com medo, devemos lembrar que o Senhor está conosco e que Ele nos capacita.
Você pode estar enfrentando lutas que parecem insuperáveis. Talvez sejam problemas familiares, dificuldades financeiras, ou desafios pessoais que testam sua fé. Em meio a tudo isso, ouça a voz do Senhor dizendo: “Eu estou com você.” Sua presença transforma nossa fraqueza em força e nossa insegurança em coragem.
Deus não chama os capacitados, Ele capacita os chamados. Como Gideão, somos chamados para sermos guerreiros poderosos, não por nossa força, mas pela força do Senhor que habita em nós. Creia no potencial que Deus vê em você. Confie que Ele está ao seu lado, guiando cada passo, lutando suas batalhas e trazendo a vitória.
Levante-se, poderoso guerreiro! Deus está com você. Caminhe com confiança, sabendo que, com o Senhor, você é mais que vencedor! 
Deus capacita os chamados 

Confie em Deus: Lembre-se de que Ele capacita e fortalece você diariamente.
Ore constantemente: Busque a presença de Deus para orientação e coragem em suas batalhas.
Aja com fé: Enfrente desafios crendo que Deus está com você em todas as situações.

Para Orar: 

Senhor, como Gideão, reconheço que estás comigo. Capacita-me para enfrentar desafios com coragem e fé. Que minha vida seja um testemunho do teu poder transformador. Orienta-me em cada passo, para que eu possa glorificar-te em tudo. Amém.

Veja também: Esforça-te e tem bom ânimo: Deus está contigo (reflexão)</content><link href="https://www.bibliaon.com/esforca_te_e_tem_bom_animo/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/provas_do_amor_de_deus/</id><title>Devocional Diário: Vivendo em Cristo</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727144+00:00</updated><content>O versículo de Gálatas 2:20 nos revela uma profunda transformação espiritual que ocorre na vida do crente.

Fui crucificado com Cristo. Assim, já não sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. A vida que agora vivo no corpo, vivo-a pela fé no filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.
- Gálatas 2:20 

Este versículo nos convida a refletir sobre a verdadeira essência da nossa fé e a nova identidade que recebemos em Cristo. Quando Paulo declara que foi crucificado com Cristo, ele nos lembra que, pela fé, nossa velha natureza pecaminosa foi crucificada com Jesus na cruz.
Este ato simbólico representa a morte do nosso antigo eu, marcado pelo pecado e pela separação de Deus. Já não somos escravos das nossas fraquezas e limitações humanas, pois a nossa velha vida foi crucificada e sepultada com Cristo. 
A transformação que se segue é extraordinária: “já não sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim.” Esta nova vida em Cristo não é vivida pela nossa força ou mérito, mas pela presença e poder do próprio Jesus em nós. Cristo, o Filho de Deus, habita em nosso ser, moldando nosso caráter e guiando nossas ações. Vivemos agora com um propósito renovado, movidos pelo amor e pela graça que Ele nos concedeu.
A fé no Filho de Deus, que nos amou e se entregou por nós, é o fundamento desta nova existência. Cada dia vivido na carne é uma oportunidade de demonstrar essa fé, confiando na presença constante de Cristo em nossas vidas. Vivemos não mais para nós mesmos, mas para Aquele que nos amou de maneira incomparável e nos deu uma nova vida. Que esta realidade transforme nosso ser e nos leve a viver para a glória de Deus.
Vivendo uma nova vida 

Morrer para o eu: Deixe de lado desejos egoístas, permitindo que Cristo transforme seu coração e ações.
Viver pela fé: Confie diariamente em Cristo, buscando Sua orientação e força em todas as circunstâncias.
Refletir Cristo: Demonstre o amor e a graça de Jesus nas interações, mostrando Sua presença em você.

Para orar: 

Senhor Jesus, obrigado por morrer por mim e viver em mim. Ajuda-me a morrer para o meu eu, viver pela fé em Ti e refletir Teu amor e graça em minhas ações diárias. Fortalece-me para seguir Teus caminhos e ser um testemunho vivo da Tua presença em minha vida. Amém.

Veja também: Versículos sobre vida nova em Cristo</content><link href="https://www.bibliaon.com/provas_do_amor_de_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/justica_de_deus/</id><title>Devocional: O Senhor defenderá a causa dos oprimidos</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727131+00:00</updated><content>Sei, porém, que o Senhor defenderá a causa dos aflitos;
ele fará justiça aos pobres. 
- Salmos 140:12

A opressão e injustiça contra os menos favorecidos não agrada a Deus. Tantas vezes, vemos e ouvimos falar de desigualdades, de atitudes de desprezo pelos mais pobres e necessitados que acabamos considerando isso como "normal", afinal as injustiças já vêm de longa data.
Mas não deveria ser assim. A Bíblia, em muitos trechos, destaca a preocupação de Deus com os oprimidos e a promessa de intervenção divina em favor dos vulneráveis e necessitados. O cristão, confiando que a Justiça é uma das qualidades de Deus, deve orar e desejar que ações justas sejam mais desenvolvidas na sociedade. Isso é trazer um pouco mais de Deus para as ruas, profissões e nossas relações.
No versículo de hoje vemos a confiança do salmista na justiça e na compaixão de Deus, especialmente em relação aos aflitos e a pobres. Assuma em sua vida uma postura semelhante, respondendo ativamente frente às injustiças e sofrimento alheio, quando estiver ao seu alcance fazê-lo.
Quando abrimos os olhos e o coração para amar e ajudar os menos favorecidos, estamos trabalhando como cooperadores de Deus. Isso pode ser uma fonte de consolo e esperança para aqueles que enfrentam desigualdades e dificuldades na vida.
Defende, Senhor, a causa dos mais necessitados!

Ore e clame a Deus para intervir com Justiça, em nossa sociedade.
Se essa é hoje a sua condição, de carenciado, confie no Senhor e busque ajuda de irmãos na fé.
Não seja indiferente! Deus também pode te usar para socorrer e defender os mais fracos.
Trate com igual respeito e dignidade as pessoas mais pobres e aflitas. Este é um pequeno grande passo que fará grande diferença.
Leia a Bíblia, histórias e bibliografias de homens e mulheres na história que entenderam o chamado do amor ao próximo, na prática, e investiram suas vidas na ajuda aos necessitados.
Se puder, participe em iniciativas que promovam a dignidade das pessoas e o cuidado com os mais necessitados - voluntarie-se em escolas, asilos, orfanatos, hospitais, etc.

Para Orar:

Deus de amor, obrigado por seres o único Deus, Justo e Bom. Graças te dou porque tens uma resposta amorosa e justa para todas as pessoas, diante das desigualdades da vida.
Por favor, ajuda a todos os oprimidos e abatidos, que sofrem e não encontram o favor perante os grandes deste mundo. Tem misericórdia, Deus, dos órfãos, das viúvas, dos desempregados, pobres, doentes, moradores de rua, daqueles que vivem sem orientação e sem apoio.
Sê Tu a esperança dos aflitos, dá ânimo aos oprimidos... Que eles encontrem em Ti toda a graça que necessitam.
Desperta a Tua Igreja e o teu povo para se sensibilizarem por aqueles que realmente necessitam de ajuda. Ajuda-nos a amar e sermos uma luz para esses que estão na escuridão. Usa os teus filhos como canal de bênçãos para os carentes.
Pai celestial, nós cremos que o Senhor advoga as nossas causas. A cada dia, depositamos a nossa esperança que intervirás em favor dos aflitos e dos pobres, por Tua maravilhosa graça, Senhor.
Em nome de Jesus, oramos. Amém!

Leia também:

Versículos sobre a justiça de Deus
Provas do Amor de Deus na Bíblia
Versículos que mostram como é importante amar ao próximo</content><link href="https://www.bibliaon.com/justica_de_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmo_37_seja_abencoado/</id><title>Devocional Diário: A sua vez vai chegar</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727117+00:00</updated><content>Porque sou eu que conheço os planos que tenho para vocês', diz o Senhor, 'planos de fazê-los prosperar e não de causar dano, planos de dar a vocês esperança e um futuro.
- Jeremias 29:11 

Vivemos em um mundo onde a pressa e a ansiedade frequentemente nos fazem questionar o tempo de Deus em nossas vidas. Às vezes, olhamos ao redor e vemos amigos, familiares e conhecidos alcançando suas metas e sonhos, enquanto parece que estamos estagnados. No entanto, é crucial lembrar que Deus tem um plano perfeito para cada um de nós.
Jeremias 29:11 nos lembra que os pensamentos de Deus para nós são de paz e esperança. Ele tem um propósito específico e um tempo certo para cada acontecimento em nossas vidas. Quando nos sentimos impacientes ou desanimados, devemos confiar que o Senhor está no controle e que Ele sabe o que é melhor para nós.
Muitas vezes, o período de espera é um tempo de preparação. Deus pode estar moldando nosso caráter, fortalecendo nossa fé e nos ensinando lições valiosas que precisaremos no futuro. Assim como um agricultor que espera pacientemente pela colheita após plantar a semente, devemos aprender a confiar no tempo de Deus.
É importante manter a fé e a esperança vivas, sabendo que nosso momento chegará. Continuemos a buscar a Deus, a orar e a seguir Seus mandamentos. No devido tempo, Ele nos levará ao destino que preparou para nós.
Lembre-se, a sua vez vai chegar. Deus é fiel e Suas promessas nunca falham. Confie nEle e espere com paciência, pois grandes coisas estão por vir para aqueles que esperam no Senhor. 
Aguarde no Senhor e a sua vez vai chegar 

Confie no tempo de Deus, sabendo que Ele tem um plano perfeito.
Use o período de espera para crescer espiritualmente e fortalecer sua fé.
Mantenha a oração constante e busque seguir os mandamentos de Deus diariamente.

Para Orar: 

Senhor Deus, agradeço por Tua fidelidade e por Teus planos perfeitos. Ajuda-me a confiar em Teu tempo e a ter paciência enquanto espero. Fortalece minha fé e molda meu caráter conforme a Tua vontade. Que eu permaneça em oração constante, seguindo Teus mandamentos. Sei que minha vez vai chegar, pois Tuas promessas nunca falham. Em nome de Jesus, amém. 

Veja também: Quatro lições do Salmo 37: o segredo para ser abençoado</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmo_37_seja_abencoado/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/a_boca_fala_do_que_o_coracao_esta_cheio/</id><title>Devocional Diário: Vigilância e sabedoria</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727104+00:00</updated><content>Vigiarei a minha conduta e não pecarei em palavras; porei mordaça em minha boca enquanto os ímpios estiverem na minha presença.
- Salmos 39:1 

Vigiar a nossa conduta é mais do que evitar palavras impensadas; é um chamado a vivermos de maneira exemplar. Somos lembrados de que nossas palavras têm poder. Elas podem edificar ou destruir, consolar ou ferir.
Este salmo nos alerta sobre o perigo da língua, pequena, mas capaz de grandes feitos e desastres. Portanto, o salmista nos aconselha a colocar uma mordaça em nossa boca, a fim de evitarmos que falemos precipitadamente.
Esse cuidado é especialmente crucial na presença dos ímpios, daqueles que podem nos observar e julgar a fé cristã através de nossas ações e palavras. Quando somos vigilantes, não apenas protegemos a nossa própria integridade, mas também testemunhamos a graça e a sabedoria de Deus aos outros. Nossa conduta pode ser uma luz em meio à escuridão, um reflexo do amor de Cristo.
Em um mundo onde as palavras são frequentemente usadas sem consideração, somos chamados a um padrão mais elevado. Que nossas palavras sejam sempre guiadas pelo Espírito Santo, refletindo a verdade e a bondade de Deus. Que possamos, como o salmista, vigiar nossa conduta e manter nossa boca sob controle, sendo assim um testemunho vivo da paz e do amor que encontramos em Cristo Jesus. 
Princípios para viver com sabedoria

Escolha palavras com cuidado: Antes de falar, considere o impacto positivo ou negativo.
Pratique o autocontrole: Mantenha calma e paciência, especialmente em situações desafiadoras.
Reflita Cristo constantemente: Deixe suas ações e palavras serem testemunho do amor de Deus. 

Para Orar: 

Senhor Deus, guia minhas palavras e ações para que reflitam Tua sabedoria e amor. Ajuda-me a controlar minha língua, especialmente diante dos ímpios. Que meu comportamento seja um testemunho vivo da Tua graça. Dá-me força para viver com integridade, sendo luz em meio à escuridão. Amém.

Veja também: A boca fala do que o coração está cheio (Reflexão)</content><link href="https://www.bibliaon.com/a_boca_fala_do_que_o_coracao_esta_cheio/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/esportivo/</id><title>Devocional Diário: Adore ao Senhor no seu esplendor</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727086+00:00</updated><content>Em um mundo cheio de desafios, é essencial voltarmos nossos corações para a fonte de toda glória e poder: o Senhor nosso Deus. O Salmo 29:2 nos lembra da importância de atribuir ao Senhor a glória que o Seu nome merece e de adorá-Lo no esplendor do Seu santuário.

Atribuam ao Senhor
a glória que o seu nome merece;
adorem o Senhor
no esplendor do seu santuário.
- Salmos 29:2 

Quando reconhecemos a grandiosidade de Deus, nosso espírito se enche de uma paz indescritível. Ele é o Criador dos céus e da terra, Aquele que comanda os mares e as estrelas, e, ainda assim, Se importa profundamente conosco. Ao atribuir-Lhe a glória devida, lembramos que Ele está no controle de todas as coisas, mesmo quando nossa visão é limitada.
Adorar o Senhor no esplendor do Seu santuário vai da religiosidade. Trata-se de um encontro pessoal com o Deus vivo, de uma entrega total de nossas vidas em Suas mãos. É nos momentos de adoração que encontramos força para continuar, esperança para perseverar e alegria para transbordar, mesmo em meio às tempestades da vida.
Que possamos, diariamente, buscar essa conexão profunda com Deus, atribuindo a Ele toda honra e toda glória. Quando fazemos isso, nossas vidas são transformadas. Nos tornamos luz em meio à escuridão, esperança em tempos de desespero, e amor em um mundo que tanto necessita.
Que o Senhor nos abençoe e nos guie, inspirando-nos a viver de acordo com a Sua vontade, e que possamos sempre adorá-Lo com todo o nosso ser, reconhecendo Sua majestade e bondade infinitas! 
A glória que Ele merece 

No louvor: Expresse gratidão e exalte a Deus com cânticos de adoração diariamente.
Na oração: Mantenha um diálogo contínuo com Deus, buscando Sua orientação e paz.
No amor: Ajude os necessitados, demonstrando o amor de Deus através de ações concretas.

Para Orar: 

Senhor Deus, agradecemos por Tua infinita graça e amor. Ajuda-nos a reconhecer Tua glória em todas as coisas e a viver conforme Tua vontade. Fortalece-nos nas dificuldades e guia-nos com Tua sabedoria. Que possamos refletir Teu amor em nossas ações diárias. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Adorar a Deus de todo coração (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/esportivo/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/deus_veio_ao_nosso_encontro/</id><title>Devocional Diário: Redefinindo prioridades</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727073+00:00</updated><content>O versículo de Ageu 1:6 nos oferece uma profunda reflexão sobre o vazio que sentimos muitas vezes em nossas vidas, apesar de todos os nossos esforços e conquistas materiais.

Vocês têm plantado muito, e colhido pouco. Vocês comem, mas não se fartam. Bebem, mas não se satisfazem. Vestem-se, mas não se aquecem. Aquele que recebe salário, recebe-o para colocá-lo numa bolsa furada".
- Ageu 1:6

Vivemos em um mundo onde o sucesso é frequentemente medido por aquilo que possuímos e pelo quanto acumulamos. Contudo, Ageu nos alerta para a futilidade dessa busca incessante. Plantamos muito, mas colhemos pouco; comemos, mas não nos fartamos; bebemos, mas não nos satisfazemos. Vestimos roupas finas, mas não nos aquecemos. E o salário que recebemos parece desaparecer como se estivéssemos colocando-o em uma bolsa furada.
Essa passagem nos chama a reavaliar nossas prioridades e a focar naquilo que verdadeiramente importa. Jesus nos ensina que a verdadeira satisfação não vem das coisas materiais, mas sim de um relacionamento íntimo com Deus. Ele é a fonte de toda a plenitude e contentamento. Quando buscamos primeiro o Reino de Deus e a Sua justiça, todas as outras coisas nos serão acrescentadas (Mateus 6:33).
Devemos cultivar uma vida de fé e devoção, onde nosso trabalho e nossos esforços são dedicados a glorificar a Deus e servir aos outros. Ao fazer isso, descobrimos que a paz e a satisfação que procuramos não estão nas posses ou no dinheiro, mas na presença de Deus em nossas vidas. Assim, cada ato de plantar, comer, beber e vestir-se ganha um novo significado, transformando-se em uma expressão de gratidão e confiança na providência divina.
Que possamos redirecionar nossos corações e mentes para o que realmente importa, encontrando em Deus a verdadeira fonte de nossa satisfação e alegria.
Encontrando plenitude em Deus

Busque o Reino de Deus em primeiro lugar, antes de tudo.
Dedique seu trabalho e esforços para glorificar a Deus diariamente.
Cultive gratidão e confiança na providência divina em todas as circunstâncias.

Para Orar:

Senhor Deus, ajuda-nos a buscar Tua presença acima de tudo. Ensina-nos a encontrar satisfação em Ti e não nas coisas materiais. Guia nossos esforços para Tua glória e enche nossos corações de gratidão e confiança em Tua providência. Que possamos viver com propósito, sempre dedicando nossas vidas ao Teu serviço. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Versículos sobre Encontro com Deus - mensagens bíblicas de esperança</content><link href="https://www.bibliaon.com/deus_veio_ao_nosso_encontro/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/pregacoes_impactantes/</id><title>Devocional: Ouve, Senhor, a minha oração!</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727059+00:00</updated><content>Ouve, Senhor, a minha oração,
dá ouvidos à minha súplica;
responde-me
por tua fidelidade e por tua justiça.
- Salmo 143:1

A abertura do Salmo 143 é uma poderosa expressão de confiança e dependência de Deus em tempos de aflição. Nele, o salmista clama a Deus com humildade, buscando Sua orientação, graça e misericórdia.
O versículo inicial, reflete a profunda compreensão do salmista de que somente Deus é digno de confiança absoluta e justiça inabalável. Ele não está buscando a resposta de Deus com base em seu próprio mérito, mas sim na fidelidade e justiça de Deus.
A oração presente no Salmo 143 é um modelo de como devemos nos aproximar de Deus em momentos de angústia. Ela nos lembra que, independentemente das circunstâncias, podemos confiar na bondade e na justiça de Deus. Quando enfrentamos desafios, nossas súplicas não devem ser egoístas, mas sim moldadas pela humildade e pela confiança em Deus.
Este salmo nos convida a refletir sobre nossa própria vida de oração, incentivando-nos a nos voltar para Deus em todas as situações, acreditando que Ele é fiel e justo em Suas respostas. Ele nos ensina a depositar nossa confiança em Deus, não importa quão difícil seja a jornada, sabendo que Ele ouvirá e responderá de acordo com Sua fidelidade e justiça perfeitas.
Fale com Deus

Confiança na Fidelidade de Deus: Baseie sua vida de oração na confiança na fidelidade de Deus.
Humildade na Oração: Reconheça sua dependência de Deus e evite orações egoístas ou presunçosas.
Persistência na Oração: Continue buscando a Deus, mesmo quando parece que suas súplicas não foram imediatamente respondidas. Lembre-se de que a resposta de Deus pode não vir no momento ou da maneira que você espera.

Para Orar:

Senhor Deus, em humildade, coloco diante de Ti minhas súplicas. Confio na Tua fidelidade e justiça. Guia-me em meus caminhos, renova meu espírito e enche-me de Tua graça. Amém.

Veja também:

Estudo Bíblico sobre Oração
Como Orar (aprenda como pedir algo a Deus)</content><link href="https://www.bibliaon.com/pregacoes_impactantes/"/></entry><entry><id>http://bibliaon.com/bom_samaritano_quem_e_meu_proximo/</id><title>Deus é sol e escudo</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727046+00:00</updated><content>Porque o Senhor Deus é sol e escudo; o Senhor dá graça e glória; não recusa nenhum bem aos que andam retamente.
Salmos 84:11

Já imaginou como seria viver sem ver o sol todos os dias? Muito complicado, não é? Apesar de sabermos que ele brilha sem parar, há dias que a nebulosidade ou a localização impede que a sua luz seja vista. Essa é a situação de pessoas que vivem em alguns países do mundo, onde essa beleza da criação permanece oculta durante vários meses do ano. Mas quando aparece, todos se deliciam com a luz, calor e bem estar que o sol promove.
Deus é como sol para o seu povo: Ele ilumina, dá vida, conforto e alegria! Ainda que tudo esteja escuro ao seu redor, Deus não deixou de ser a Luz gloriosa que aquece a alma e protege quem confia nele com fervor.
Durante o êxodo, enquanto Israel atravessava o deserto, nas noites Deus era como um farol, uma coluna de fogo que aquecia, brilhava e dirigia os passos na escuridão. Durante os dias de calor escaldante, O Senhor era uma nuvem protetora, um escudo guardando e cuidando do seu povo. Assim também é em sua vida, Deus é o seu sol e escudo! Ele te ilumina, sustenta e protege, concedendo Sua graça infinita todos os dias!
Receba luz e proteção do Senhor:
Deus dissipa a escuridão do seu coração. Confie e busque a Sua luz diariamente.
Ore e entregue ao Senhor, seus medos, incertezas e temores. Ele te dá graça nos dias frios e escuros da vida.
Não duvide! Mesmo que só veja nuvens escuras e tempestades, o Sol da justiça não parou de brilhar. Ele vai dar graça e glória para você superar as dificuldades. Creia!
Deus é refúgio, é o escudo forte, Ele é o seu porto seguro. Busque e chame por Jesus, Ele não recusa o bem, para quem anda no seu caminho.
Na presença de Deus temos luz real, tudo que é treva se esvai... Toda tristeza, pecado, angústia e desespero dá lugar à glória, paz, descanso e proteção do Pai. Fique junto Dele!

Para Orar:

Senhor Deus, como duvidar de Ti? Mesmo que tudo pareça noite... Mesmo não vendo dias ensolarados, ajuda-me a confiar que o Senhor continua sendo Deus, que és fiel e continuas no controle de tudo. Concede tua graça, meu Senhor, ilumina os meus passos, me protege e alegra meu coração nesses tempos difíceis. Obrigado por cuidar de mim, mesmo quando fraco estou. Quero te buscar, seja qual for a circunstância, e caminhar na tua presença todos os dias. Te agradeço por tudo, em nome de Jesus. Amém!</content><link href="http://bibliaon.com/bom_samaritano_quem_e_meu_proximo/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_de_amar_o_proximo/</id><title>Não despreze nem julgue seu irmão</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727033+00:00</updated><content>Portanto, você, por que julga seu irmão? E por que despreza seu irmão? Pois todos compareceremos diante do tribunal de Deus.
Porque está escrito: "‘Por mim mesmo jurei’, diz o Senhor, ‘diante de mim todo joelho se dobrará e toda língua confessará que sou Deus’".
Assim, cada um de nós prestará contas de si mesmo a Deus.
Portanto, deixemos de julgar uns aos outros. Em vez disso, façamos o propósito de não colocar pedra de tropeço ou obstáculo no caminho do irmão.
- Romanos 14:10-13

Esse é um tema bastante importante, mas, infelizmente, é igualmente esquecido e negligenciado por muitos cristãos. Parece que, a todo instante, estamos nos armando contra aqueles que discordam das nossas opiniões. Nos sentimos orgulhosos perante aqueles que "julgamos" errados ou fracos na fé.
Mas Jesus nos ensina a não julgar ninguém (Mateus 7:1) para também não sermos julgados. Há um só juiz, e definitivamente, não somos nós...
No texto de hoje vemos que cada um dará contas de si mesmo a Deus. Por isso, não sirva de tropeço aos outros. A nossa liberdade, convicções e conhecimentos nunca devem apagar a nossa responsabilidade de cuidado e amor pelos nossos irmãos.
Ame fielmente como Cristo te amou!

Ore pelos seus irmãos na fé e Seja um com eles.
Perdoe as ofensas e não leve a mal a imaturidade de alguns. Deus conhece cada intenção dos corações.
Não condene nem julgue, se outros cristãos têm convicções, usos ou costumes diferentes dos seus. Eles estão servindo ao Senhor, não a você.
Lembre-se: a nossa guerra não é contra os nossos irmãos em Cristo, nem contra os descrentes (Efésios 6:12). Viva em paz com todos!

Para Orar:

Senhor nosso Deus, ajuda-me a amar os meus irmãos, apesar das diferenças de opinião, convicção e cultura. Ajuda-me a não julgar, nem desprezar o meu irmão que é, igualmente, amado por Ti. Que o Teu infinito amor transforme as nossas vidas e nos torne um, no Senhor! Que Cristo seja o centro das nossas vidas e o elo que nos une, hoje e sempre! Amém.

Também pode lhe interessar:

7 versículos que mostram como é importante amar ao próximo
O bom samaritano: quem é o meu próximo
Pregações impactantes da Palavra de Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_de_amar_o_proximo/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/como_orar_e_falar_com_deus/</id><title>Devocional Diário: Mais um dia para comemorar</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727019+00:00</updated><content>Este é o dia em que o Senhor agiu;
alegremo-nos e exultemos neste dia.
- Salmos 118:24

Acordar a cada manhã é um presente, um lembrete do amor e da misericórdia renovada de Deus. Hoje é mais um dia para comemorarmos, não apenas por estarmos vivos, mas por sermos filhos amados do Criador. A Bíblia nos convida a nos alegrarmos no dia que o Senhor fez, uma oportunidade para vivermos em gratidão e louvor.
Quando reconhecemos cada dia como um presente de Deus, mudamos nossa perspectiva sobre os desafios e as bênçãos que encontramos. Enfrentamos dificuldades, mas sabemos que Deus caminha ao nosso lado, nos sustentando e guiando. Suas misericórdias se renovam a cada manhã, e Ele nos oferece a chance de recomeçar, de sermos melhores, de refletirmos Seu amor e graça ao mundo ao nosso redor.
É fácil nos esquecermos de celebrar as pequenas vitórias e bênçãos diárias. No entanto, ao fazermos uma pausa para refletir e agradecer, reconhecemos a mão de Deus em cada detalhe de nossas vidas. Ele é fiel em todas as suas promessas, e nos chama a viver com alegria e esperança.
Portanto, hoje, vamos nos alegrar e celebrar. Vamos agradecer a Deus por mais um dia, por Sua presença constante e por Seu amor incondicional. Que possamos encontrar motivos para sorrir, para amar, e para servir ao próximo com o mesmo amor que recebemos de Cristo. Que cada dia seja uma festa de gratidão, uma celebração do milagre da vida e do amor eterno de Deus por nós.
Obrigado Deus por mais um dia!


Comece o dia com uma oração de gratidão e louvor. Dedique alguns minutos para agradecer a Deus por Suas bênçãos diárias.


Encontre três coisas pelas quais você é grato hoje. Anote em um diário, ajudando a cultivar um coração mais agradecido.


Compartilhe amor e encorajamento com alguém em sua vida. Envie uma mensagem ou ligue para alguém, espalhando bondade e esperança.


Para Orar:

Senhor, agradeço por mais um dia de vida e por Suas bênçãos. Ajude-me a viver com gratidão, amor e esperança. Guie meus passos, fortaleça minha fé e capacite-me a compartilhar Sua bondade com os outros. Que eu reflita Seu amor em tudo que faço. Em nome de Jesus, amém.

Veja também:

Bom dia abençoado: 51 mensagens e frases com a paz de Deus
Bom dia com Deus: 71 mensagens bíblicas
12 Salmos com Mensagens de Bom Dia</content><link href="https://www.bibliaon.com/como_orar_e_falar_com_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/estudo_sobre_oracao/</id><title>Devocional: Ouve, Senhor, a minha oração!</title><updated>2024-08-02T03:24:48.727005+00:00</updated><content>Ouve, Senhor, a minha oração,
dá ouvidos à minha súplica;
responde-me
por tua fidelidade e por tua justiça.
- Salmo 143:1

A abertura do Salmo 143 é uma poderosa expressão de confiança e dependência de Deus em tempos de aflição. Nele, o salmista clama a Deus com humildade, buscando Sua orientação, graça e misericórdia.
O versículo inicial, reflete a profunda compreensão do salmista de que somente Deus é digno de confiança absoluta e justiça inabalável. Ele não está buscando a resposta de Deus com base em seu próprio mérito, mas sim na fidelidade e justiça de Deus.
A oração presente no Salmo 143 é um modelo de como devemos nos aproximar de Deus em momentos de angústia. Ela nos lembra que, independentemente das circunstâncias, podemos confiar na bondade e na justiça de Deus. Quando enfrentamos desafios, nossas súplicas não devem ser egoístas, mas sim moldadas pela humildade e pela confiança em Deus.
Este salmo nos convida a refletir sobre nossa própria vida de oração, incentivando-nos a nos voltar para Deus em todas as situações, acreditando que Ele é fiel e justo em Suas respostas. Ele nos ensina a depositar nossa confiança em Deus, não importa quão difícil seja a jornada, sabendo que Ele ouvirá e responderá de acordo com Sua fidelidade e justiça perfeitas.
Fale com Deus

Confiança na Fidelidade de Deus: Baseie sua vida de oração na confiança na fidelidade de Deus.
Humildade na Oração: Reconheça sua dependência de Deus e evite orações egoístas ou presunçosas.
Persistência na Oração: Continue buscando a Deus, mesmo quando parece que suas súplicas não foram imediatamente respondidas. Lembre-se de que a resposta de Deus pode não vir no momento ou da maneira que você espera.

Para Orar:

Senhor Deus, em humildade, coloco diante de Ti minhas súplicas. Confio na Tua fidelidade e justiça. Guia-me em meus caminhos, renova meu espírito e enche-me de Tua graça. Amém.

Veja também:

Estudo Bíblico sobre Oração
Como Orar (aprenda como pedir algo a Deus)</content><link href="https://www.bibliaon.com/estudo_sobre_oracao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/buscai_ao_senhor_enquanto_ha_tempo/</id><title>Devocional Diário: Gratidão em todas as circunstâncias</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726991+00:00</updated><content>Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
- 1 Tessalonicenses 5:18

Este versículo nos lembra da importância da gratidão como uma expressão de fé e confiança no Senhor, independentemente das situações que enfrentamos.
A gratidão é um ato de reconhecimento da soberania de Deus sobre nossas vidas. Quando agradecemos em todas as circunstâncias, afirmamos nossa confiança de que Ele está no controle de todas as coisas e que tudo coopera para o bem daqueles que O amam. Isso não significa que devemos ignorar ou minimizar nossas dificuldades, mas sim que devemos olhar além delas e reconhecer as bênçãos e a presença constante de Deus em nossas vidas.
Em tempos de alegria, dar graças é um reconhecimento de que todas as boas dádivas vêm de Deus. Nos momentos de desafio, a gratidão nos ajuda a manter a perspectiva correta, lembrando-nos de que Deus está trabalhando em nós e através de nós, mesmo nas situações difíceis. Agradecer a Deus em meio às tribulações fortalece nossa fé e nos ajuda a encontrar paz e esperança.
Jesus Cristo é o exemplo supremo de gratidão e obediência à vontade de Deus. Durante Sua vida na Terra, Ele agradeceu ao Pai em todas as situações, inclusive nas mais dolorosas, como na Última Ceia. Seguir o exemplo de Cristo significa cultivar um coração agradecido, mesmo quando enfrentamos adversidades.
Portanto, sejamos gratos em todas as circunstâncias, confiando na bondade e na fidelidade de Deus. Que nossa gratidão seja um testemunho vivo da nossa fé e um reflexo da paz que encontramos em Cristo Jesus.
Cultive um coração grato ❤️️

Cultive um diário de gratidão diário: Anote diariamente pelo menos três coisas pelas quais você é grato.
Ore agradecendo a Deus por tudo: Faça da oração um hábito constante, começando e terminando seus dias agradecendo a Deus.
Compartilhe suas bênçãos com os outros: Pratique a generosidade compartilhando o que você tem com aqueles ao seu redor.

Para Orar:

Querido Deus, agradeço por Tuas incontáveis bênçãos. Ensina-me a ser grato em todas as circunstâncias, reconhecendo Tua mão em cada momento da minha vida. Dá-me um coração cheio de gratidão, mesmo nos desafios, e ajuda-me a confiar na Tua bondade e sabedoria. Que minha vida reflita a paz e a alegria que vêm de Ti. Em nome de Jesus, amém.

Veja também:

Salmos de Gratidão a Deus
3 formas de mostrar sua gratidão a Deus
57 frases de gratidão a Deus (um coração cheio de gratidão ao Senhor)</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscai_ao_senhor_enquanto_ha_tempo/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/como_buscar_e_se_aproximar_de_deus/</id><title>Quem foi perdoado perdoa</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726976+00:00</updated><content>Sejam bondosos e compassivos uns para com os outros, perdoando-se mutuamente, assim como Deus os perdoou em Cristo. 
Efésios 4:32

Às vezes perdoar é um tarefa difícil. Ainda mais quando a pessoa que te machucou faz parte do teu círculo íntimo. Mas reflita: quem somos para não perdoar? Por acaso não fomos perdoados primeiro e justificados em Cristo?
Por mais difícil que seja, perdoar é uma obrigação de quem teve os seus pecados perdoados em Cristo. Quem é salvo em Cristo recebeu perdão e foi alcançado pela graça. Cabe a quem recebe o favor de Deus ser compassivo e bondoso. São nesses momentos que uma pessoa pode ser alcançada pelo amor de Deus ou ter um pleno entendimento da importância do perdão. Quando perdoamos estamos fazendo o que Cristo fez por nós.
Para um cristão o perdão não deve ser uma escolha, mas uma atitude presente em cada crente. Quando temos consciência dos nossos erros, das nossas limitações, podemos ser compassivos com o nosso próximo, perdoando a quem pediu verdadeiramente por perdão. Quando somos misericordiosos receberemos misericórdia na mesma medida.
Quem foi perdoado perdoa:
Ao invés de focar a sua atenção no erro de quem te machucou, fixe seu olhos em que te perdoou e te sarou.
Quando examinamos a nós mesmos percebemos o quão limitados e dependentes da misericórdia de Deus nós somos. Por que não perdoar?
Medite na Bíblia sobre o amor de Deus por nós. Amor que supera qualquer entendimento e a todos alcançou! 

Para Orar:

Senhor Jesus, dá-me um coração amoroso e compassivo. Ajuda-me a crescer em espírito e graça. Fui alcançado pelo Teu perdão e quero perdoar o próximo como já fui perdoado. Em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/como_buscar_e_se_aproximar_de_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_de_fe_para_te_aproximar_de_deus_hoje/</id><title>Devocional Diário: Quero mais de Ti</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726963+00:00</updated><content>Vocês me procurarão e me acharão quando me procurarem de todo o coração.
- Jeremias 29:13

Quando escolhemos nos aproximar mais de Deus, iniciamos uma jornada de renovação geral na nossa vida. A busca por mais de Deus começa na oração. Reservar um tempo diário para conversar com o Senhor é essencial. A oração nos aproxima do coração de Deus, permitindo-nos compartilhar nossas preocupações, agradecer pelas bênçãos e ouvir a Sua voz.
A leitura da Bíblia também é fundamental. As Escrituras são a palavra viva de Deus, oferecendo sabedoria, consolo e direção. Meditar na Palavra permite que ela penetre profundamente em nosso ser, moldando nossas atitudes e ações.
Além disso, a adoração é uma poderosa maneira de buscar mais a Deus. Quando louvamos e adoramos, nossos corações são elevados e nossa perspectiva muda. Passamos a ver nossas circunstâncias da vida através da lente da fé e da esperança. Participar de uma comunidade cristã, como igreja, também é vital. Juntos, somos encorajados e fortalecidos na fé, lembrando que não estamos sozinhos na nossa caminhada.

Buscai, antes, o Reino de Deus, e todas essas coisas vos serão acrescentadas.
- Lucas 12:31 ARC

À medida que buscamos mais a Deus, nossa vida diária é transformada. Experimentamos paz em meio às tempestades, alegria em tempos de tristeza e força quando estamos fracos. A presença de Deus nos guia, nos conforta e nos dá propósito.
Buscando mais a Deus

Dedique tempo diário à oração e à leitura da Bíblia.
Participe ativamente de uma comunidade cristã para apoio e crescimento.
Pratique a adoração, louvando a Deus em todas as circunstâncias.

Para Orar:

Senhor, quero mais de Ti! Derrama o Seu favor sobre mim, faz com que a Sua presença acenda o meu coração a te buscar ainda mais. Quero continuar sendo moldado por Ti, crescendo e frutificando como uma árvore frutífera em Suas mãos. Amém.

Veja também:

Versículos sobre se aproximar de Deus
Como se aproximar de Deus segundo a Bíblia
Buscai ao Senhor enquanto há tempo (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_de_fe_para_te_aproximar_de_deus_hoje/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/frases_de_gratidao_a_deus/</id><title>Aquele que me ama será amado por meu Pai</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726949+00:00</updated><content>Quem tem os meus mandamentos e lhes obedece, esse é o que me ama. Aquele que me ama será amado por meu Pai, e eu também o amarei e me revelarei a ele".João 14:21 

Sentir-se amado nos faz bem e nos dá segurança. Como é bom receber o carinho dos parentes e de nossos irmãos. Agora, quando sentimos o amor de Deus é ainda mais encorajador! Quando sentimos que somos amados por Deus, esquecemos a rejeição, a vergonha e a opressão do mundo.
Quando João escreveu esta epístola, deixou-nos registrado a importância da divindade de Cristo e o poder do Seu amor. Os crentes passavam por muitas dificuldades e perseguições, precisavam ser confortados no amor de Jesus e encorajados a amá-lo.
Amar a Jesus é a melhor forma de ser amado por Ele. É cíclico: Nossa obediência à Palavra nos aproxima de Deus. Ele nos ama revelando-se a nós através da sua própria Palavra.
Quando obedecemos aos mandamentos de Jesus, estamos amando-lhe. Ao mesmo tempo, quando guardamos a Palavra, convidamos o próprio Deus a fazer morada me nós.
Aquele que me ama é amado por meu Pai!
Deus já tomou a iniciativa de te amar por Jesus. Falta a sua parte.
Não obedeça a Deus apenas com palavras, mas com atos concretos. Quando agimos, Deus age!
Se você ama a Deus, acalme-se, sinta-se amado por Ele.

Para Orar:

Senhor Jesus, como eu te amo! Tua Palavra me transforma e me transporta até a Ti. Quero mergulhar na Tua Palavra e experimentar ainda mais o teu amor. Faz morada em mim, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/frases_de_gratidao_a_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/como_mostrar_sua_gratidao_a_deus/</id><title>Humildade: um antídoto contra a vaidade</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726936+00:00</updated><content>Nada façam por ambição egoísta ou por vaidade, mas humildemente considerem os outros superiores a vocês mesmos. 
Filipenses 2:3

Se tem algo que pode nos afastar de Deus é a vaidade. A vaidade - ou arrogância - é uma perigosa armadilha de satanás. Se alimentarmos este sentimento, a nossa queda será certa. O diabo justamente caiu pela sua ambição - por se achar melhor do que Deus - o que acarretou na sua expulsão e condenação. Não há como estar na presença de Deus alimentado pelo egoísmo e a vaidade.
Identificar esta condição é muito importante para que a vaidade não se torne arrogância, trazendo consequências ainda maiores para as nossa vidas. Ninguém suporta conviver por muito tempo com uma pessoa arrogante. Quem vive uma vida ambiciosa - cheia de vaidade - infelizmente acaba sozinho. Enquanto as escamas dos nossos olhos não caírem - o Espírito Santo é o único que pode nos levar a isso - podemos trilhar um caminho solitário para perdição.
Paulo neste versículo aos filipenses nos ensina um princípio que pode nos ajudar a combatermos a vaidade: considerar os outros superiores a nós mesmos. Quando achamos que somos "maiores" do que alguém, nos enganamos e em algum momento cairemos na armadilha da vaidade. Ser submisso a Deus, considerando o próximo maior do que nós mesmos, literalmente nos aproxima do Senhor e passamos a ser um canal de Deus para as pessoas.
Jesus é um grande exemplo de humildade e submissão a Deus. Mesmo sendo o Filho de Deus, Ele veio para servir e não ser servido. Cristo nunca humilhou ninguém para que fosse reconhecido. Todos queriam estar ao seu lado, sua presença era aprazível e agradável. Jesus atraía multidões e atrai até hoje com aqueles que praticam os seus ensinamentos. A humildade é a chave para um coração quebrantado e uma vida fundamentada no amor de Deus. 
Alimentando a humildade e não a vaidade:
Procure aprender mais sobre Jesus em seus ensinamentos. Ele é a maior referência de humildade que podemos ter.
Quando buscamos ser educados com as pessoas, criamos um ambiente pacífico. Mesmo quando há um conflito, uma postura humilde ameniza as tensões.
Se for alvo de alguma atitude arrogante, evite "retribuir na mesma moeda", seu bom testemunho pode trazer quem te trata mal ao arrependimento.
Antes de mostrar as suas qualidades, procure valorizar as qualidades do próximo. Jesus sempre viu valor na vida daqueles em que as pessoas ignoravam.

Para Orar:

Senhor Jesus, não sou nada diante do Teu poder. Fui salvo pela Tua graça e não pelos meus feitos. Me ajuda a ser um bom servo. Quero aprender mais de Ti, meu coração está aberto. Em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/como_mostrar_sua_gratidao_a_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_de_gratidao_ao_criador/</id><title>Devocional Diário: Gratidão em todas as circunstâncias</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726923+00:00</updated><content>Deem graças em todas as circunstâncias, pois esta é a vontade de Deus para vocês em Cristo Jesus.
- 1 Tessalonicenses 5:18

Este versículo nos lembra da importância da gratidão como uma expressão de fé e confiança no Senhor, independentemente das situações que enfrentamos.
A gratidão é um ato de reconhecimento da soberania de Deus sobre nossas vidas. Quando agradecemos em todas as circunstâncias, afirmamos nossa confiança de que Ele está no controle de todas as coisas e que tudo coopera para o bem daqueles que O amam. Isso não significa que devemos ignorar ou minimizar nossas dificuldades, mas sim que devemos olhar além delas e reconhecer as bênçãos e a presença constante de Deus em nossas vidas.
Em tempos de alegria, dar graças é um reconhecimento de que todas as boas dádivas vêm de Deus. Nos momentos de desafio, a gratidão nos ajuda a manter a perspectiva correta, lembrando-nos de que Deus está trabalhando em nós e através de nós, mesmo nas situações difíceis. Agradecer a Deus em meio às tribulações fortalece nossa fé e nos ajuda a encontrar paz e esperança.
Jesus Cristo é o exemplo supremo de gratidão e obediência à vontade de Deus. Durante Sua vida na Terra, Ele agradeceu ao Pai em todas as situações, inclusive nas mais dolorosas, como na Última Ceia. Seguir o exemplo de Cristo significa cultivar um coração agradecido, mesmo quando enfrentamos adversidades.
Portanto, sejamos gratos em todas as circunstâncias, confiando na bondade e na fidelidade de Deus. Que nossa gratidão seja um testemunho vivo da nossa fé e um reflexo da paz que encontramos em Cristo Jesus.
Cultive um coração grato ❤️️

Cultive um diário de gratidão diário: Anote diariamente pelo menos três coisas pelas quais você é grato.
Ore agradecendo a Deus por tudo: Faça da oração um hábito constante, começando e terminando seus dias agradecendo a Deus.
Compartilhe suas bênçãos com os outros: Pratique a generosidade compartilhando o que você tem com aqueles ao seu redor.

Para Orar:

Querido Deus, agradeço por Tuas incontáveis bênçãos. Ensina-me a ser grato em todas as circunstâncias, reconhecendo Tua mão em cada momento da minha vida. Dá-me um coração cheio de gratidão, mesmo nos desafios, e ajuda-me a confiar na Tua bondade e sabedoria. Que minha vida reflita a paz e a alegria que vêm de Ti. Em nome de Jesus, amém.

Veja também:

Salmos de Gratidão a Deus
3 formas de mostrar sua gratidão a Deus
57 frases de gratidão a Deus (um coração cheio de gratidão ao Senhor)</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_de_gratidao_ao_criador/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/planos_de_leitura_da_biblia/</id><title>Humildade: um antídoto contra a vaidade</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726910+00:00</updated><content>Nada façam por ambição egoísta ou por vaidade, mas humildemente considerem os outros superiores a vocês mesmos. 
Filipenses 2:3

Se tem algo que pode nos afastar de Deus é a vaidade. A vaidade - ou arrogância - é uma perigosa armadilha de satanás. Se alimentarmos este sentimento, a nossa queda será certa. O diabo justamente caiu pela sua ambição - por se achar melhor do que Deus - o que acarretou na sua expulsão e condenação. Não há como estar na presença de Deus alimentado pelo egoísmo e a vaidade.
Identificar esta condição é muito importante para que a vaidade não se torne arrogância, trazendo consequências ainda maiores para as nossa vidas. Ninguém suporta conviver por muito tempo com uma pessoa arrogante. Quem vive uma vida ambiciosa - cheia de vaidade - infelizmente acaba sozinho. Enquanto as escamas dos nossos olhos não caírem - o Espírito Santo é o único que pode nos levar a isso - podemos trilhar um caminho solitário para perdição.
Paulo neste versículo aos filipenses nos ensina um princípio que pode nos ajudar a combatermos a vaidade: considerar os outros superiores a nós mesmos. Quando achamos que somos "maiores" do que alguém, nos enganamos e em algum momento cairemos na armadilha da vaidade. Ser submisso a Deus, considerando o próximo maior do que nós mesmos, literalmente nos aproxima do Senhor e passamos a ser um canal de Deus para as pessoas.
Jesus é um grande exemplo de humildade e submissão a Deus. Mesmo sendo o Filho de Deus, Ele veio para servir e não ser servido. Cristo nunca humilhou ninguém para que fosse reconhecido. Todos queriam estar ao seu lado, sua presença era aprazível e agradável. Jesus atraía multidões e atrai até hoje com aqueles que praticam os seus ensinamentos. A humildade é a chave para um coração quebrantado e uma vida fundamentada no amor de Deus. 
Alimentando a humildade e não a vaidade:
Procure aprender mais sobre Jesus em seus ensinamentos. Ele é a maior referência de humildade que podemos ter.
Quando buscamos ser educados com as pessoas, criamos um ambiente pacífico. Mesmo quando há um conflito, uma postura humilde ameniza as tensões.
Se for alvo de alguma atitude arrogante, evite "retribuir na mesma moeda", seu bom testemunho pode trazer quem te trata mal ao arrependimento.
Antes de mostrar as suas qualidades, procure valorizar as qualidades do próximo. Jesus sempre viu valor na vida daqueles em que as pessoas ignoravam.

Para Orar:

Senhor Jesus, não sou nada diante do Teu poder. Fui salvo pela Tua graça e não pelos meus feitos. Me ajuda a ser um bom servo. Quero aprender mais de Ti, meu coração está aberto. Em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/planos_de_leitura_da_biblia/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/mensagens_biblicas_bom_dia_com_deus/</id><title>Devocional Diário: Quero mais de Ti</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726896+00:00</updated><content>Vocês me procurarão e me acharão quando me procurarem de todo o coração.
- Jeremias 29:13

Quando escolhemos nos aproximar mais de Deus, iniciamos uma jornada de renovação geral na nossa vida. A busca por mais de Deus começa na oração. Reservar um tempo diário para conversar com o Senhor é essencial. A oração nos aproxima do coração de Deus, permitindo-nos compartilhar nossas preocupações, agradecer pelas bênçãos e ouvir a Sua voz.
A leitura da Bíblia também é fundamental. As Escrituras são a palavra viva de Deus, oferecendo sabedoria, consolo e direção. Meditar na Palavra permite que ela penetre profundamente em nosso ser, moldando nossas atitudes e ações.
Além disso, a adoração é uma poderosa maneira de buscar mais a Deus. Quando louvamos e adoramos, nossos corações são elevados e nossa perspectiva muda. Passamos a ver nossas circunstâncias da vida através da lente da fé e da esperança. Participar de uma comunidade cristã, como igreja, também é vital. Juntos, somos encorajados e fortalecidos na fé, lembrando que não estamos sozinhos na nossa caminhada.

Buscai, antes, o Reino de Deus, e todas essas coisas vos serão acrescentadas.
- Lucas 12:31 ARC

À medida que buscamos mais a Deus, nossa vida diária é transformada. Experimentamos paz em meio às tempestades, alegria em tempos de tristeza e força quando estamos fracos. A presença de Deus nos guia, nos conforta e nos dá propósito.
Buscando mais a Deus

Dedique tempo diário à oração e à leitura da Bíblia.
Participe ativamente de uma comunidade cristã para apoio e crescimento.
Pratique a adoração, louvando a Deus em todas as circunstâncias.

Para Orar:

Senhor, quero mais de Ti! Derrama o Seu favor sobre mim, faz com que a Sua presença acenda o meu coração a te buscar ainda mais. Quero continuar sendo moldado por Ti, crescendo e frutificando como uma árvore frutífera em Suas mãos. Amém.

Veja também:

Versículos sobre se aproximar de Deus
Como se aproximar de Deus segundo a Bíblia
Buscai ao Senhor enquanto há tempo (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagens_biblicas_bom_dia_com_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/significado_gratidao_na_biblia/</id><title>Quem foi perdoado perdoa</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726882+00:00</updated><content>Sejam bondosos e compassivos uns para com os outros, perdoando-se mutuamente, assim como Deus os perdoou em Cristo. 
Efésios 4:32

Às vezes perdoar é um tarefa difícil. Ainda mais quando a pessoa que te machucou faz parte do teu círculo íntimo. Mas reflita: quem somos para não perdoar? Por acaso não fomos perdoados primeiro e justificados em Cristo?
Por mais difícil que seja, perdoar é uma obrigação de quem teve os seus pecados perdoados em Cristo. Quem é salvo em Cristo recebeu perdão e foi alcançado pela graça. Cabe a quem recebe o favor de Deus ser compassivo e bondoso. São nesses momentos que uma pessoa pode ser alcançada pelo amor de Deus ou ter um pleno entendimento da importância do perdão. Quando perdoamos estamos fazendo o que Cristo fez por nós.
Para um cristão o perdão não deve ser uma escolha, mas uma atitude presente em cada crente. Quando temos consciência dos nossos erros, das nossas limitações, podemos ser compassivos com o nosso próximo, perdoando a quem pediu verdadeiramente por perdão. Quando somos misericordiosos receberemos misericórdia na mesma medida.
Quem foi perdoado perdoa:
Ao invés de focar a sua atenção no erro de quem te machucou, fixe seu olhos em que te perdoou e te sarou.
Quando examinamos a nós mesmos percebemos o quão limitados e dependentes da misericórdia de Deus nós somos. Por que não perdoar?
Medite na Bíblia sobre o amor de Deus por nós. Amor que supera qualquer entendimento e a todos alcançou! 

Para Orar:

Senhor Jesus, dá-me um coração amoroso e compassivo. Ajuda-me a crescer em espírito e graça. Fui alcançado pelo Teu perdão e quero perdoar o próximo como já fui perdoado. Em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/significado_gratidao_na_biblia/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/bom_dia_abencoado_frases_mensagem/</id><title>Devocional Diário: Mais um dia para comemorar</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726868+00:00</updated><content>Este é o dia em que o Senhor agiu;
alegremo-nos e exultemos neste dia.
- Salmos 118:24

Acordar a cada manhã é um presente, um lembrete do amor e da misericórdia renovada de Deus. Hoje é mais um dia para comemorarmos, não apenas por estarmos vivos, mas por sermos filhos amados do Criador. A Bíblia nos convida a nos alegrarmos no dia que o Senhor fez, uma oportunidade para vivermos em gratidão e louvor.
Quando reconhecemos cada dia como um presente de Deus, mudamos nossa perspectiva sobre os desafios e as bênçãos que encontramos. Enfrentamos dificuldades, mas sabemos que Deus caminha ao nosso lado, nos sustentando e guiando. Suas misericórdias se renovam a cada manhã, e Ele nos oferece a chance de recomeçar, de sermos melhores, de refletirmos Seu amor e graça ao mundo ao nosso redor.
É fácil nos esquecermos de celebrar as pequenas vitórias e bênçãos diárias. No entanto, ao fazermos uma pausa para refletir e agradecer, reconhecemos a mão de Deus em cada detalhe de nossas vidas. Ele é fiel em todas as suas promessas, e nos chama a viver com alegria e esperança.
Portanto, hoje, vamos nos alegrar e celebrar. Vamos agradecer a Deus por mais um dia, por Sua presença constante e por Seu amor incondicional. Que possamos encontrar motivos para sorrir, para amar, e para servir ao próximo com o mesmo amor que recebemos de Cristo. Que cada dia seja uma festa de gratidão, uma celebração do milagre da vida e do amor eterno de Deus por nós.
Obrigado Deus por mais um dia!


Comece o dia com uma oração de gratidão e louvor. Dedique alguns minutos para agradecer a Deus por Suas bênçãos diárias.


Encontre três coisas pelas quais você é grato hoje. Anote em um diário, ajudando a cultivar um coração mais agradecido.


Compartilhe amor e encorajamento com alguém em sua vida. Envie uma mensagem ou ligue para alguém, espalhando bondade e esperança.


Para Orar:

Senhor, agradeço por mais um dia de vida e por Suas bênçãos. Ajude-me a viver com gratidão, amor e esperança. Guie meus passos, fortaleça minha fé e capacite-me a compartilhar Sua bondade com os outros. Que eu reflita Seu amor em tudo que faço. Em nome de Jesus, amém.

Veja também:

Bom dia abençoado: 51 mensagens e frases com a paz de Deus
Bom dia com Deus: 71 mensagens bíblicas
12 Salmos com Mensagens de Bom Dia</content><link href="https://www.bibliaon.com/bom_dia_abencoado_frases_mensagem/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/mensagens_de_bom_dia/</id><title>Devocional Diário: Quero mais de Ti</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726854+00:00</updated><content>Vocês me procurarão e me acharão quando me procurarem de todo o coração.
- Jeremias 29:13

Quando escolhemos nos aproximar mais de Deus, iniciamos uma jornada de renovação geral na nossa vida. A busca por mais de Deus começa na oração. Reservar um tempo diário para conversar com o Senhor é essencial. A oração nos aproxima do coração de Deus, permitindo-nos compartilhar nossas preocupações, agradecer pelas bênçãos e ouvir a Sua voz.
A leitura da Bíblia também é fundamental. As Escrituras são a palavra viva de Deus, oferecendo sabedoria, consolo e direção. Meditar na Palavra permite que ela penetre profundamente em nosso ser, moldando nossas atitudes e ações.
Além disso, a adoração é uma poderosa maneira de buscar mais a Deus. Quando louvamos e adoramos, nossos corações são elevados e nossa perspectiva muda. Passamos a ver nossas circunstâncias da vida através da lente da fé e da esperança. Participar de uma comunidade cristã, como igreja, também é vital. Juntos, somos encorajados e fortalecidos na fé, lembrando que não estamos sozinhos na nossa caminhada.

Buscai, antes, o Reino de Deus, e todas essas coisas vos serão acrescentadas.
- Lucas 12:31 ARC

À medida que buscamos mais a Deus, nossa vida diária é transformada. Experimentamos paz em meio às tempestades, alegria em tempos de tristeza e força quando estamos fracos. A presença de Deus nos guia, nos conforta e nos dá propósito.
Buscando mais a Deus

Dedique tempo diário à oração e à leitura da Bíblia.
Participe ativamente de uma comunidade cristã para apoio e crescimento.
Pratique a adoração, louvando a Deus em todas as circunstâncias.

Para Orar:

Senhor, quero mais de Ti! Derrama o Seu favor sobre mim, faz com que a Sua presença acenda o meu coração a te buscar ainda mais. Quero continuar sendo moldado por Ti, crescendo e frutificando como uma árvore frutífera em Suas mãos. Amém.

Veja também:

Versículos sobre se aproximar de Deus
Como se aproximar de Deus segundo a Bíblia
Buscai ao Senhor enquanto há tempo (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagens_de_bom_dia/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_sobre_o_poder_da_oracao/</id><title>Devocional: Você está nas minhas orações</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726840+00:00</updated><content>Sempre dou graças a meu Deus, lembrando-me de você nas minhas orações,
- Filemom 1:4 

No livro de Filemom, no versículo 1:4, Paulo expressa sua gratidão a Deus, lembrando-se continuamente de Filemom em suas orações. Esse pequeno versículo encerra uma mensagem poderosa sobre a importância da gratidão e da intercessão na vida cristã.
Ao afirmar que sempre dá graças a Deus, Paulo destaca o papel central da gratidão. A gratidão nos conecta com o coração de Deus, reconhecendo Sua bondade e fidelidade em nossas vidas. Nossas orações não devem ser apenas uma lista de pedidos, mas também um espaço para expressar gratidão por tudo que Ele já fez.
O fato de Paulo lembrar-se de Filemom nas suas orações é um testemunho do valor da comunhão no Reino de Deus. Orar pelos outros é uma forma concreta de expressar amor, demonstrando que não pensamos só em nós mesmos, mas também nos preocupamos com o que os outros precisam.
Assim, somos desafiados a seguir o exemplo de Paulo, cultivando um coração grato e dedicando tempo em oração pelas pessoas em nossas vidas. Que possamos lembrar-nos uns dos outros diante de Deus, construindo laços de amor e comunhão que refletem a essência do evangelho. Que a gratidão e a intercessão sejam marcas distintivas de nossa jornada de fé, à medida que crescemos juntos na graça e no conhecimento do Senhor. 
Orando pelos seus irmãos 


Reserve momentos para agradecer a Deus pelas pessoas em sua vida. Reconheça as bênçãos e desenvolva um coração grato, fortalecendo sua conexão espiritual.


Priorize a oração pelos outros. Siga o exemplo de Paulo ao incluir, regularmente, as necessidades dos outros em suas orações.


Busque estar presente na vida dos outros, compartilhando alegrias e desafios. A comunhão no Reino de Deus se manifesta através do apoio mútuo e da oração uns pelos outros.


Para Orar: 

Senhor, abençoa meu irmão com Tua paz e guia seus passos. Que Tua luz ilumine seu caminho, e que ele experimente a plenitude do Teu amor. Capacita-o a crescer em graça e a refletir Tua glória. Amém.

Veja também: 

Versículos sobre o poder da oração 
Versículos que mostram como é importante amar o próximo
Amar o próximo como a ti mesmo: explicação do mandamento</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_sobre_o_poder_da_oracao/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/amar_o_proximo_como_a_ti_mesmo_explicacao_do_mandamento/</id><title>Sim! Deus é fiel!</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726826+00:00</updated><content>Apeguemo-nos com firmeza à esperança que professamos, pois aquele que prometeu é fiel. 
Hebreus 10:23

A Palavra de Deus é a única palavra a que podemos nos apegar com segurança. Deus não é homem para mentir nem faz promessas vãs. Quando Deus promete, tenha certeza, vai se cumprir! Por isso quando depositamos a nossa esperança em Deus, fundamos a nossa fé na rocha!
Ao abrirmos a Bíblia podemos constatar quantas promessas Deus fez e cumpriu. Muitas delas quando se cumpriram superaram as expectativas, Deus sempre faz mais! Foi assim com Abraão e com José, entre outros homens de Deus. Temos que entender que o tempo de Deus não é o nosso, esperar e permanecer no que foi prometido por Deus é um exercício de fé.
Dessa forma, toda vez quando uma promessa se cumpre, nossa fé está consolidada e recebemos a bênção no tempo certo. Nosso aprendizado e maturidade espiritual contribuem para que alcancemos as suas promessas. Por isso, devemos nos alimentar com a Palavra de Deus e estimular uns aos outros em amor para que permaneçam firmes e com esperança no que melhor está por vir!
Vai se cumprir!
Procure ler a palavra de Deus. Fortaleça a sua fé e deposite sua confiança no Senhor!
Fale com Deus sobre as suas expectativas, entregue as suas preocupações nas mãos de dele e confie no que Ele é capaz. A confiança se constrói com relacionamento, fale mais com Deus!

Para Orar:

Senhor Deus, Tu és fiel! Assim como os heróis da fé, quero depositar a minha fé em Ti! Que a Tua vontade seja feita na minha vida. Minha esperança está em Ti, em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/amar_o_proximo_como_a_ti_mesmo_explicacao_do_mandamento/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/trabalho/</id><title>Dedique todo seu trabalho a Deus</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726811+00:00</updated><content>"Tudo o que fizerem, façam de todo o coração, como para o Senhor, e não para os homens, sabendo que receberão do Senhor a recompensa da herança. É a Cristo, o Senhor, que vocês estão servindo."
- Colossenses 3:23-24

Seu trabalho é importante! Mesmo se você faz algo que não parece ter muito impacto, você pode fazer a diferença na maneira como trabalha. Busque ser assíduo, pontual, prestativo, humilde e atencioso. Trabalhe com afinco, alegria, educação, boa disposição e amor. Seja um excelente colaborador para seus colegas, clientes e chefes.
Em todas as suas tarefas, quer seja em casa, quer no trabalho, na igreja ou na sua comunidade, procure fazer o seu melhor, para glorificar a Deus. Seja uma luz e abençoe todos que estão ao seu redor. Pense nisto: a sua atitude diferente em relação ao trabalho vai atrair a atenção das pessoas, criando oportunidades para crescimento e para falar de Jesus.
Seja dedicado e Deus honrará o trabalho das suas mãos!
Ore ao Senhor e dedique a Ele tudo que você faz.
Agradeça Deus pelo trabalho que você tem e pelas possibilidades de ser útil em tudo que faz.
Se está desempregado, peça ao Senhor que lhe conceda oportunidades para trabalhar.
Veja na Bíblia exemplos de trabalhadores fieis e aprenda com seus exemplos: José (Gn.39), a mulher virtuosa (Prov.31),  Jesus (Evangelhos), Paulo, etc.
Dê um bom testemunho no seu trabalho, aproveite as oportunidades para partilhar a sua fé em Jesus.

Para Orar:

Senhor Deus, obrigado pela oportunidade de ser útil através do trabalho que faço. Ajuda-me a ser fiel no cumprimento das tarefas, na relação com as pessoas, na atitude proativa e dedicada com amor. Abençoe todos que estão desempregados, abrindo-lhes boas portas de emprego. Que todo o meu trabalho sirva para glorificar o teu nome e abençoar a outros. Em nome de Jesus, eu oro agradecido, amém!   

Veja aqui mais versículos sobre o trabalho.</content><link href="https://www.bibliaon.com/trabalho/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/mensagem_de_fe_em_deus/</id><title>Devocional Diário: Encontrando força na fé</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726797+00:00</updated><content>Em momentos de dificuldade, a Bíblia nos oferece palavras de conforto e encorajamento. Uma dessas passagens é Filipenses 4:13, que diz:

Tudo posso naquele que me fortalece.
- Filipenses 4:13

Este versículo nos lembra do poder e da presença constante de Deus em nossas vidas. Muitas vezes, enfrentamos desafios que parecem insuperáveis. As lutas diárias, as perdas, os obstáculos no trabalho ou nos relacionamentos podem nos fazer sentir fracos e desanimados.
No entanto, a mensagem de Filipenses 4:13 é um lembrete poderoso de que não estamos sozinhos. A força que precisamos para superar qualquer adversidade não vem de nossas próprias capacidades, mas do Senhor que nos fortalece.
Deus nos oferece Sua força de várias maneiras. Através da oração, encontramos paz e renovamos nossas forças. A leitura das Escrituras nos dá sabedoria e orientação. A comunhão com outros cristãos nos proporciona apoio e encorajamento. Quando confiamos em Deus e nos apoiamos em Sua promessa, descobrimos que somos capazes de enfrentar qualquer desafio com coragem e determinação.
Não importa quão difícil seja a jornada, lembre-se de que você pode todas as coisas em Cristo. Ele é a fonte inesgotável de força e esperança. Nos momentos de fraqueza, volte-se para Ele e permita que Sua presença transforme sua fraqueza em força.
Viva com a confiança de que, com Deus ao seu lado, nada é impossível. Que esta verdade inspire e motive você a continuar firme, sabendo que a vitória é certa através daquele que o fortalece.
Superando desafios com a força de Deus

Ore diariamente, buscando paz e renovação na presença de Deus.
Estude a Bíblia, encontrando sabedoria e orientação nas Escrituras Sagradas.
Participe de uma comunidade cristã, recebendo apoio e encorajamento mútuos.

Para Orar:

Senhor Deus, agradeço por Sua força e presença em minha vida. Renove minha fé diariamente, guie meus passos com sabedoria e rodeie-me de pessoas que me apoiem. Que eu encontre paz, coragem e esperança em Ti, hoje e sempre. Amém.

Veja também: Mensagens de força, fé e esperança: Deus é grande</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagem_de_fe_em_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>O significado de arrependimento</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726783+00:00</updated><content>Arrependam-se, pois, e voltem-se para Deus, para que os seus pecados sejam cancelados, para que venham tempos de descanso da parte do Senhor, e ele mande o Cristo, o qual lhes foi designado, Jesus.
- Atos dos Apóstolos 3:19-20

Arrependimento é muito mais que pedir perdão. Significa voltar-se para Deus, reconhecendo seus pecados e decidindo viver de maneira diferente. Em vez de querer continuar em uma vida de pecado, seu desejo se torna agradar a Deus. E isso é possível com a ajuda de Jesus.
Quando você se arrepende e crê que Jesus é seu salvador, você recebe Jesus em sua vida. Isso significa que ele vai estar sempre com você e vai lhe ajudar a viver para Deus. Agora, Jesus vive em você e vai transformar sua vida!
Se você está arrependido de algum pecado:
Confesse o pecado a Deus, pedindo perdão
Creia que Jesus morreu para lhe salvar de seu pecado
Peça ajuda a Deus para consertar as coisas e parar de fazer esse pecado
Sempre que você se sente tentado ou cair no pecado, volte a pedir perdão e ajuda a Deus
Lembre-se que Deus SEMPRE perdoa quem se arrepende

Para orar:

Senhor Deus, reconheço que tenho cometido pecados. Não quero mais viver entristecendo você. Peço perdão pelos meus pecados e quero mesmo viver de maneira diferente. Creio que Jesus morreu e ressuscitou para me salvar de meus pecados e que ele é meu salvador. Ajude-me a vencer a tentação e a ter força para parar de cometer esses pecados. Em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Deixe tudo aos pés da cruz</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726769+00:00</updated><content>Pois a mensagem da cruz é loucura para os que estão perecendo, mas para nós, que estamos sendo salvos, é o poder de Deus.
1º Coríntios  1:18

Para qualquer judeu era loucura imaginar que o tipo de morte mais desprezível e vergonhosa, na cruz, seria o meio pelo qual o Messias concederia salvação. De igual modo, era totalmente absurdo para os gregos, amantes da sabedoria - "filósofos", considerarem que algo era mais poderoso que seu conhecimento. Para os romanos e muitos outros gentios, nada era mais almejado que o poder das riquezas e posses. Assim também hoje, muitas pessoas que se apegam à religiosidade, à intelectualidade ou a ambição por bens materiais, como seu alvo ou prioridade na vida.
Muitas pessoas continuam considerando a mensagem da cruz como loucura, apegando-se aos recursos humanos. Mas é poder de Deus para os crentes! Não se engane, nenhuma bondade, sabedoria ou riqueza humanas é capaz de dar garantias nesta vida, ou na próxima. Parece maluquice mas há só uma maneira de termos uma vida com sentido e significado: através da fé em Jesus Cristo, na Sua obra redentora na cruz. Não despreze o poder da mensagem da cruz!
Deposite as suas riquezas aos pés de Jesus
O que é mais valioso para você nesta vida?
Reflita por um instante: é por essas causas que tem dedicado suas forças, seu tempo, sua vida?
Ore e entregue-se completamente ao Senhor, sem reservas.
Não perca tempo com as banalidades dessa vida. Concentre-se no que é mais importante.
Deixe aos pés da cruz as suas "coroas", méritos pessoais, bens, títulos. Reconheça que Jesus é a sua maior riqueza!
Leia a Bíblia diariamente. Através dela você conhecerá mais a Jesus e encontrará a sua razão de ser!

Para Orar:

Senhor Deus, obrigado por ter enviado Jesus para nos dar vida, através daquela terrível cruz. Ajuda-me a ter Cristo como prioridade e meu maior valor nesta vida. Deixo aos Teus pés tudo que queira tomar o teu lugar no meu coração. Perdoe-me o apego às coisas insignificantes dessa vida. Sejas a minha alegria, sustento e maior riqueza sempre. E, ensina-me a amar a mensagem da cruz e compartilhá-la onde eu estiver. Em nome de Jesus, amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>A amizade que te levanta</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726755+00:00</updated><content>"Se um cair, o amigo pode ajudá-lo a levantar-se. Mas pobre do homem que cai e não tem quem o ajude a levantar-se!"
Eclesiastes 4:10

Quando andamos juntos no caminho da fé, a amizade pode ser construtiva e edificadora. Não é bom estarmos isolados, pois, fazemos parte de um corpo. Não há nada pior do que estar sozinho, isolado, sem ter ninguém para compartilhar as suas alegrias e tribulações.
Numa amizade saudável, um amigo pode auxiliar o outro. Se um cair, o outro, ajuda a levantar. Por isso é importante cultivarmos a comunhão com nossos irmãos em Cristo. A verdadeira amizade é aquela que te impulsiona a buscar mais a Deus.
Lembre-se, ainda que sozinhos, Jesus é o nosso melhor amigo. Cristo nunca nos desampara e o Espírito Santo consola o nosso coração. No caminhar da fé haverão oportunidades para conhecer outros irmãos e construir uma amizade centrada em Jesus. 
Amigos da fé
Procure amizades que possam edificar a sua fé. Desta forma, ambos se fortalecem.
Se um amigo seu tiver um problema, procure ajudar. Um dia você poderá precisar de uma mão amiga. 
Incentive os seus amigos a buscarem a Deus. Um bom amigo ajuda a edificar a fé do outro. 

Para Orar: 

Senhor, Tu és o meu melhor amigo. Teu sacrifício me salvou e alcançou tantos outros. Hoje tenho amigos mais chegados que irmãos. Muito obrigado Senhor, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_de_sucesso_no_trabalho/</id><title>Devocional Diário: Prosperando com sabedoria</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726741+00:00</updated><content>Os planos bem elaborados levam à fartura; mas o apressado sempre acaba na miséria. 
- Provérbios 21:5 

Este versículo nos ensina a importância de planejar e ser paciente em nossas finanças e vida espiritual. Hoje, é comum querer resultados rápidos, mas a Bíblia nos avisa sobre os perigos dessa atitude. A pressa pode levar a decisões ruins, resultando em problemas financeiros e uma vida cheia de estresse.
Deus nos pede para sermos diligentes e sábios. Planejar bem significa definir metas claras, criar um orçamento, economizar e investir com cuidado. Isso não só promove estabilidade financeira, mas também mostra disciplina e responsabilidade, qualidades valorizadas por Deus.
Confiar em Deus e buscar Sua orientação em nosso planejamento é essencial. Orar por sabedoria nos ajuda a tomar decisões alinhadas com os propósitos de Deus. Saber que Deus é nosso provedor nos traz paz, mesmo quando os resultados não são imediatos.
Para alcançar a prosperidade mencionada em Provérbios 21:5, precisamos pensar no longo prazo. Isso envolve paciência e confiança no processo, sabendo que o trabalho diligente e o planejamento cuidadoso darão frutos no tempo certo. A verdadeira prosperidade vem do esforço consistente e da bênção de Deus.
Portanto, sigamos o conselho de Provérbios 21:5: valorizemos o planejamento e evitemos a pressa. Assim, construiremos uma vida de fartura e bênçãos, baseada na sabedoria e na provisão de Deus. 
Planejamento sábio 

Defina metas claras: Estabeleça objetivos financeiros específicos e alcançáveis para orientar suas decisões.
Crie e siga um orçamento: Organize suas finanças e monitore seus gastos regularmente.
Economize e invista com cuidado: Faça economias regularmente e invista em opções seguras e prudentes.

Para Orar: 

Querido Deus, ajuda-nos a planejar com sabedoria e a evitar a pressa. Dá-nos paciência e discernimento em nossas decisões financeiras. Que confiemos em Tua provisão e buscar a verdadeira prosperidade que vem de Ti. Guia nossos passos para vivermos com integridade e responsabilidade. Amém.

Veja Também: 

Quem trabalha Deus ajuda: 5 conselhos da Bíblia para ter sucesso no trabalho 
O que diz a Bíblia sobre Emprestar Dinheiro a Juros 
Versículos sobre finanças na Bíblia</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_de_sucesso_no_trabalho/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/emprestar_dinheiro_juros/</id><title>Devocional Diário: Vigilância e sabedoria</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726728+00:00</updated><content>Vigiarei a minha conduta e não pecarei em palavras; porei mordaça em minha boca enquanto os ímpios estiverem na minha presença.
- Salmos 39:1 

Vigiar a nossa conduta é mais do que evitar palavras impensadas; é um chamado a vivermos de maneira exemplar. Somos lembrados de que nossas palavras têm poder. Elas podem edificar ou destruir, consolar ou ferir.
Este salmo nos alerta sobre o perigo da língua, pequena, mas capaz de grandes feitos e desastres. Portanto, o salmista nos aconselha a colocar uma mordaça em nossa boca, a fim de evitarmos que falemos precipitadamente.
Esse cuidado é especialmente crucial na presença dos ímpios, daqueles que podem nos observar e julgar a fé cristã através de nossas ações e palavras. Quando somos vigilantes, não apenas protegemos a nossa própria integridade, mas também testemunhamos a graça e a sabedoria de Deus aos outros. Nossa conduta pode ser uma luz em meio à escuridão, um reflexo do amor de Cristo.
Em um mundo onde as palavras são frequentemente usadas sem consideração, somos chamados a um padrão mais elevado. Que nossas palavras sejam sempre guiadas pelo Espírito Santo, refletindo a verdade e a bondade de Deus. Que possamos, como o salmista, vigiar nossa conduta e manter nossa boca sob controle, sendo assim um testemunho vivo da paz e do amor que encontramos em Cristo Jesus. 
Princípios para viver com sabedoria

Escolha palavras com cuidado: Antes de falar, considere o impacto positivo ou negativo.
Pratique o autocontrole: Mantenha calma e paciência, especialmente em situações desafiadoras.
Reflita Cristo constantemente: Deixe suas ações e palavras serem testemunho do amor de Deus. 

Para Orar: 

Senhor Deus, guia minhas palavras e ações para que reflitam Tua sabedoria e amor. Ajuda-me a controlar minha língua, especialmente diante dos ímpios. Que meu comportamento seja um testemunho vivo da Tua graça. Dá-me força para viver com integridade, sendo luz em meio à escuridão. Amém.

Veja também: A boca fala do que o coração está cheio (Reflexão)</content><link href="https://www.bibliaon.com/emprestar_dinheiro_juros/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/conselhos_financeiros/</id><title>O significado de arrependimento</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726713+00:00</updated><content>Arrependam-se, pois, e voltem-se para Deus, para que os seus pecados sejam cancelados, para que venham tempos de descanso da parte do Senhor, e ele mande o Cristo, o qual lhes foi designado, Jesus.
- Atos dos Apóstolos 3:19-20

Arrependimento é muito mais que pedir perdão. Significa voltar-se para Deus, reconhecendo seus pecados e decidindo viver de maneira diferente. Em vez de querer continuar em uma vida de pecado, seu desejo se torna agradar a Deus. E isso é possível com a ajuda de Jesus.
Quando você se arrepende e crê que Jesus é seu salvador, você recebe Jesus em sua vida. Isso significa que ele vai estar sempre com você e vai lhe ajudar a viver para Deus. Agora, Jesus vive em você e vai transformar sua vida!
Se você está arrependido de algum pecado:
Confesse o pecado a Deus, pedindo perdão
Creia que Jesus morreu para lhe salvar de seu pecado
Peça ajuda a Deus para consertar as coisas e parar de fazer esse pecado
Sempre que você se sente tentado ou cair no pecado, volte a pedir perdão e ajuda a Deus
Lembre-se que Deus SEMPRE perdoa quem se arrepende

Para orar:

Senhor Deus, reconheço que tenho cometido pecados. Não quero mais viver entristecendo você. Peço perdão pelos meus pecados e quero mesmo viver de maneira diferente. Creio que Jesus morreu e ressuscitou para me salvar de meus pecados e que ele é meu salvador. Ajude-me a vencer a tentação e a ter força para parar de cometer esses pecados. Em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/conselhos_financeiros/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/vida_nova/</id><title>Devocional Diário: Vivendo em Cristo</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726699+00:00</updated><content>O versículo de Gálatas 2:20 nos revela uma profunda transformação espiritual que ocorre na vida do crente.

Fui crucificado com Cristo. Assim, já não sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. A vida que agora vivo no corpo, vivo-a pela fé no filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.
- Gálatas 2:20 

Este versículo nos convida a refletir sobre a verdadeira essência da nossa fé e a nova identidade que recebemos em Cristo. Quando Paulo declara que foi crucificado com Cristo, ele nos lembra que, pela fé, nossa velha natureza pecaminosa foi crucificada com Jesus na cruz.
Este ato simbólico representa a morte do nosso antigo eu, marcado pelo pecado e pela separação de Deus. Já não somos escravos das nossas fraquezas e limitações humanas, pois a nossa velha vida foi crucificada e sepultada com Cristo. 
A transformação que se segue é extraordinária: “já não sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim.” Esta nova vida em Cristo não é vivida pela nossa força ou mérito, mas pela presença e poder do próprio Jesus em nós. Cristo, o Filho de Deus, habita em nosso ser, moldando nosso caráter e guiando nossas ações. Vivemos agora com um propósito renovado, movidos pelo amor e pela graça que Ele nos concedeu.
A fé no Filho de Deus, que nos amou e se entregou por nós, é o fundamento desta nova existência. Cada dia vivido na carne é uma oportunidade de demonstrar essa fé, confiando na presença constante de Cristo em nossas vidas. Vivemos não mais para nós mesmos, mas para Aquele que nos amou de maneira incomparável e nos deu uma nova vida. Que esta realidade transforme nosso ser e nos leve a viver para a glória de Deus.
Vivendo uma nova vida 

Morrer para o eu: Deixe de lado desejos egoístas, permitindo que Cristo transforme seu coração e ações.
Viver pela fé: Confie diariamente em Cristo, buscando Sua orientação e força em todas as circunstâncias.
Refletir Cristo: Demonstre o amor e a graça de Jesus nas interações, mostrando Sua presença em você.

Para orar: 

Senhor Jesus, obrigado por morrer por mim e viver em mim. Ajuda-me a morrer para o meu eu, viver pela fé em Ti e refletir Teu amor e graça em minhas ações diárias. Fortalece-me para seguir Teus caminhos e ser um testemunho vivo da Tua presença em minha vida. Amém.

Veja também: Versículos sobre vida nova em Cristo</content><link href="https://www.bibliaon.com/vida_nova/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/noe/</id><title>Devocional Diário: Um sinal de esperança</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726686+00:00</updated><content>Em Gênesis 9:16, Deus nos oferece uma promessa poderosa. Este versículo nos lembra da fidelidade de Deus e de Sua aliança inquebrável com toda a criação. 

Toda vez que o arco-íris estiver nas nuvens, olharei para ele e me lembra­rei da aliança eterna entre Deus e todos os seres vivos de todas as espécies que vivem na terra".
- Gênesis 9:16

Quando vemos um arco-íris no céu, somos convidados a refletir sobre a magnitude da graça de Deus. Este símbolo não é apenas um fenômeno natural, mas uma lembrança do compromisso de Deus conosco. Assim como o arco-íris surge após a tempestade, Deus nos assegura que, independentemente das dificuldades que enfrentamos, Sua presença e Suas promessas permanecem constantes.
Podemos nos sentir perdidos e desanimados. No entanto, é precisamente nesses momentos que devemos buscar a Deus — Suas promessas de amor, misericórdia e fidelidade. Ele não apenas nos promete nunca mais destruir a Terra com um dilúvio, mas também nos garante Sua presença contínua e Seu amor incondicional.
Que possamos, hoje e sempre, lembrar que o arco-íris é um sinal de esperança. Ele nos chama a confiar em Deus, a renovar nossa fé e a nos lembrar de Sua aliança eterna. Quando levantamos nossos olhos e vemos as cores brilhantes no céu, que nossos corações sejam preenchidos com gratidão e confiança no Deus que sempre cumpre Suas promessas.
Que a lembrança da promessa de Deus, simbolizada pelo arco-íris, nos inspire a viver em paz, confiantes de que estamos seguros nas mãos de um Deus fiel e amoroso. 
Aliança Eterna 🌈 

Confie nas promessas de Deus: Lembre-se sempre da fidelidade e amor inabaláveis de Deus.
Encontre esperança nas tempestades: Veja o arco-íris como um sinal de renovação e esperança, aliança eterna entre Deus para todos nós.
Viva em gratidão: Agradeça a Deus pela Sua presença constante em sua vida.

Para Orar: 

Querido Deus, obrigado pela promessa do arco-íris, símbolo de Sua fidelidade e amor. Ajude-nos a lembrar de Suas promessas em tempos difíceis, encontrando paz e esperança. Que vivamos em gratidão diária, confiando em Sua presença constante e amor incondicional. Fortaleça nossa fé e guie-nos pelo caminho da Sua luz. Amém.

Veja também:

A história de Noé 
A história da Arca de Noé na Bíblia</content><link href="https://www.bibliaon.com/noe/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/arca/</id><title>Devocional: O Senhor defenderá a causa dos oprimidos</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726671+00:00</updated><content>Sei, porém, que o Senhor defenderá a causa dos aflitos;
ele fará justiça aos pobres. 
- Salmos 140:12

A opressão e injustiça contra os menos favorecidos não agrada a Deus. Tantas vezes, vemos e ouvimos falar de desigualdades, de atitudes de desprezo pelos mais pobres e necessitados que acabamos considerando isso como "normal", afinal as injustiças já vêm de longa data.
Mas não deveria ser assim. A Bíblia, em muitos trechos, destaca a preocupação de Deus com os oprimidos e a promessa de intervenção divina em favor dos vulneráveis e necessitados. O cristão, confiando que a Justiça é uma das qualidades de Deus, deve orar e desejar que ações justas sejam mais desenvolvidas na sociedade. Isso é trazer um pouco mais de Deus para as ruas, profissões e nossas relações.
No versículo de hoje vemos a confiança do salmista na justiça e na compaixão de Deus, especialmente em relação aos aflitos e a pobres. Assuma em sua vida uma postura semelhante, respondendo ativamente frente às injustiças e sofrimento alheio, quando estiver ao seu alcance fazê-lo.
Quando abrimos os olhos e o coração para amar e ajudar os menos favorecidos, estamos trabalhando como cooperadores de Deus. Isso pode ser uma fonte de consolo e esperança para aqueles que enfrentam desigualdades e dificuldades na vida.
Defende, Senhor, a causa dos mais necessitados!

Ore e clame a Deus para intervir com Justiça, em nossa sociedade.
Se essa é hoje a sua condição, de carenciado, confie no Senhor e busque ajuda de irmãos na fé.
Não seja indiferente! Deus também pode te usar para socorrer e defender os mais fracos.
Trate com igual respeito e dignidade as pessoas mais pobres e aflitas. Este é um pequeno grande passo que fará grande diferença.
Leia a Bíblia, histórias e bibliografias de homens e mulheres na história que entenderam o chamado do amor ao próximo, na prática, e investiram suas vidas na ajuda aos necessitados.
Se puder, participe em iniciativas que promovam a dignidade das pessoas e o cuidado com os mais necessitados - voluntarie-se em escolas, asilos, orfanatos, hospitais, etc.

Para Orar:

Deus de amor, obrigado por seres o único Deus, Justo e Bom. Graças te dou porque tens uma resposta amorosa e justa para todas as pessoas, diante das desigualdades da vida.
Por favor, ajuda a todos os oprimidos e abatidos, que sofrem e não encontram o favor perante os grandes deste mundo. Tem misericórdia, Deus, dos órfãos, das viúvas, dos desempregados, pobres, doentes, moradores de rua, daqueles que vivem sem orientação e sem apoio.
Sê Tu a esperança dos aflitos, dá ânimo aos oprimidos... Que eles encontrem em Ti toda a graça que necessitam.
Desperta a Tua Igreja e o teu povo para se sensibilizarem por aqueles que realmente necessitam de ajuda. Ajuda-nos a amar e sermos uma luz para esses que estão na escuridão. Usa os teus filhos como canal de bênçãos para os carentes.
Pai celestial, nós cremos que o Senhor advoga as nossas causas. A cada dia, depositamos a nossa esperança que intervirás em favor dos aflitos e dos pobres, por Tua maravilhosa graça, Senhor.
Em nome de Jesus, oramos. Amém!

Leia também:

Versículos sobre a justiça de Deus
Provas do Amor de Deus na Bíblia
Versículos que mostram como é importante amar ao próximo</content><link href="https://www.bibliaon.com/arca/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/conselhos_para_resolver_conflitos/</id><title>Devocional Diário: Foco no que realmente importa</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726657+00:00</updated><content>Evite, porém, controvérsias tolas, genealogias, discussões e contendas a respeito da Lei, porque essas coisas são inúteis e sem valor.
- Tito 3:9 

Este versículo nos chama à reflexão sobre a verdadeira essência da nossa fé e a importância de focarmos no que realmente importa em nossa caminhada cristã.
Muitas vezes, nos encontramos envolvidos em debates e disputas que, embora possam parecer significativos, nos desviam do propósito maior de seguir a Cristo. As discussões acaloradas sobre detalhes doutrinários ou tradições podem nos fazer perder de vista o mandamento principal: amar a Deus acima de tudo e ao próximo como a nós mesmos.
Jesus nos ensinou a importância da humildade, da compaixão e do serviço. Em vez de gastar energia em controvérsias que pouco acrescentam, devemos nos empenhar em viver de acordo com os ensinamentos de Cristo. Devemos ser luz no mundo, mostrando, através de nossas ações, o amor e a graça de Deus.

Evite as controvérsias tolas e inúteis, pois você sabe que acabam em brigas. Ao servo do Senhor não convém brigar, mas, sim, ser amável para com todos, apto para ensinar, paciente.
- 2 Timóteo 2:23-24

A sabedoria de evitar disputas inúteis nos ajuda a cultivar um coração puro e uma mente centrada nas coisas que realmente edificam. Ao priorizarmos a unidade e a paz, refletimos o caráter de Cristo e promovemos um ambiente onde o Espírito Santo pode operar livremente.
Que possamos, então, buscar discernimento para identificar e afastar-nos das discussões que não contribuem para nosso crescimento espiritual. Assim, cumpriremos o verdadeiro chamado de nossa fé, seguindo o caminho que Jesus traçou para nós. 
Agindo com sabedoria e paz 

Priorize o amor e a compaixão, evitando debates que não edifiquem sua fé e espiritualidade.
Foque em viver os ensinamentos de Cristo, demonstrando o caráter de Deus em suas ações diárias.
Busque a paz e a unidade, promovendo um ambiente onde o Espírito Santo pode operar livremente.

Para Orar: 

Senhor Deus, ajuda-nos a evitar discussões inúteis e focar no amor e na compaixão. Dá-nos sabedoria para viver conforme os ensinamentos de Cristo, promovendo paz e unidade. Que nossas ações reflitam o Teu caráter e glorifiquem Teu nome, sendo luz para todos ao nosso redor. Amém.

Veja também: 7 conselhos da Bíblia para resolver conflitos</content><link href="https://www.bibliaon.com/conselhos_para_resolver_conflitos/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/buscai_o_reino_de_deus_estudo_biblico/</id><title>Devocional Diário: Para começar bem o dia</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726642+00:00</updated><content>Este é o dia em que o Senhor agiu;
alegremo-nos e exultemos neste dia.
- Salmos 118:24 

Quando abrimos os olhos pela manhã, temos a oportunidade de agradecer a Deus por mais um dia. Ele nos deu a dádiva da vida e nos permite começar de novo. Preparar-se para um bom dia começa com gratidão. Agradeça a Deus por suas bênçãos, pela sua família, pelo seu trabalho e pela chance de fazer a diferença no mundo.
Depois de agradecer, reserve um momento para orar. Peça a Deus sabedoria para enfrentar os desafios, força para superar as dificuldades e amor para compartilhar com as pessoas ao seu redor. A oração nos aproxima de Deus e nos dá paz.
Leia um versículo da Bíblia para inspirar seu dia. A Palavra de Deus é um guia que nos dá esperança e orientação. Meditar em um versículo pode nos ajudar a manter o foco no que realmente importa e nos lembrar do amor e cuidado de Deus.
Planeje o seu dia com propósito. Anote suas tarefas e prioridades, mas deixe espaço para a flexibilidade. Deus pode ter planos diferentes dos nossos, e estar aberto à Sua vontade é fundamental. Confie que Ele está no controle e guiará seus passos.
Por fim, sorria e seja gentil. Um sorriso pode alegrar o dia de alguém e a gentileza reflete o amor de Cristo. Lembre-se de que cada encontro é uma oportunidade de mostrar o amor de Deus.
Prepare-se para um bom dia com gratidão, oração, meditação na Palavra e ações que edifiquem a sua fé. Que Deus abençoe cada momento do seu dia! 
10 pontos para começar um bom dia 

Comece o dia agradecendo a Deus por suas bênçãos e a dádiva da vida.
Reserve um momento para orar pedindo sabedoria, força e amor para compartilhar.
Leia um versículo da Bíblia para inspirar seu dia e manter o foco.
Planeje suas tarefas e prioridades, mantendo flexibilidade para os planos de Deus.
Confie que Deus está no controle e guiará seus passos diariamente.
Sorria para as pessoas ao seu redor, espalhando alegria e positividade.
Pratique a gentileza em todas as situações, refletindo o amor de Cristo.
Medite na Palavra de Deus para obter esperança e orientação diariamente.
Esteja aberto às oportunidades de mostrar o amor de Deus a outros.
Lembre-se de que cada encontro é uma chance de compartilhar o amor de Deus. 

Para orar: 

Senhor Deus, agradeço por este novo dia. Conceda-me sabedoria, força e amor para enfrentar os desafios. Que eu possa espalhar alegria e gentileza, refletindo Seu amor em cada ação. Guie meus passos e abençoe minhas decisões. Que Sua vontade se cumpra em minha vida. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Bom dia abençoado: 51 mensagens e frases com a paz de Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscai_o_reino_de_deus_estudo_biblico/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/</id><title>Sem preocupações!</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726627+00:00</updated><content>Entregue suas preocupações ao Senhor,
e ele o susterá;
jamais permitirá que o justo venha a cair.
Salmos 55:22

Este Salmo nos ensina uma preciosa lição: devemos entregar nossas preocupações ao Senhor. Ele é o nosso refúgio, aquele que nos sustenta em todas as circunstâncias da vida. Quando confiamos Nele de todo o coração, Ele nos ampara, fortalece e nos guia pelo caminho da retidão.
Ao enfrentarmos os desafios e tribulações, muitas vezes somos tentados a carregar o peso das preocupações sozinhos. Entretanto, o Senhor nos convida a lançar sobre Ele toda ansiedade, pois Ele cuida de nós com amor e zelo incomparáveis. Não importa quão grande seja o fardo que estejamos carregando, Ele é capaz de nos fortalecer e sustentar.
Ele conhece nossas necessidades e sabe exatamente como nos ajudar. O Senhor é nosso Pai amoroso, sempre atento às nossas súplicas e disposto a nos socorrer. Mas a promessa não termina aí. O salmista afirma que o Senhor jamais permitirá que o justo venha a cair. Isso significa que, mesmo nos momentos mais difíceis, Ele nos guarda e protege.
Podemos confiar plenamente na Sua fidelidade e ficarmos sem preocupações. Ele é o nosso alicerce sobre o qual podemos firmar nossos passos.
Para Orar:

Pai, entrego a Ti todas as minhas preocupações e ansiedades. Sustenta-me, guia-me e protege-me. Confio em Tua fidelidade e descanso em Teu amor. Em nome de Jesus, amém.

Veja também:

Razões para confiar em Deus nas dificuldades
Versículos para restaurar sua confiança</content><link href="https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/versiculos_para_restaurar_sua_confianca/</id><title>Viver em paz requer esforço</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726610+00:00</updated><content>Esforcem-se para viver em paz com todos e para serem santos; sem santidade ninguém verá o Senhor.
Hebreus 12:14

Pode parecer que não, mas temos que admitir, viver em paz com todos requer um esforço pessoal. Viver em paz requer de nós temperança, benignidade, bondade, mansidão, domínio próprio, qualidades dos frutos do espírito que só desenvolvemos entrando em santidade.
Deus nunca nos escondeu que o Seu Reino é tomado por esforço e que para o acharmos devemos buscá-lo. Através da busca pelas coisas do alto - como consequência - os frutos do espírito são visíveis na nossa vida. Viver em paz com os irmãos é viver em paz com Deus, com um coração livre de mágoa e cobrança.
Viver em paz é um esforço que vale a pena, pois antes de tudo somos os primeiros a nos beneficiar com esses atos. E toda atitude pacifica gera bons frutos e dá bom testemunho. Esse tipo de postura também faz parte do anunciar das boas novas do Senhor. Não adianta falarmos da paz que excede todo entendimento e vivermos com uma conduta agressiva e reativa a qualquer situação. 
Quando Jesus falou das 'Bem-aventuranças', boa parte delas quer um coração pacifico e todas são reflexo de santidade ao Senhor. Diante de tantas bençãos e promessas, viver em paz e santidade é um esforço que vale a pena perseguir! Sede santos!
Exercite a paz e busque se santificar
A melhor forma de começar a se santificar é meditando na Palavra de Deus. Nela temos toda a orientação e toda fonte necessária para alimentarmos o nosso espírito.
A oração é a nossa fé em ação, é o momento onde devemos nos esforçar em fé e adoração. Deus ouve a oração dos seus filhos e quer escutar a nossa voz!

Para Orar:

Senhor Deus, derrama sobre mim o Teu espírito. Que o Teu mover na minha vida possa refletir o Teu amor e que os meus atos reflitam o Teu agir sobre mim. Que a Tua paz possa transbordar em mim e alcançar os que estão ao meu redor. Em nome de Jesus, amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_restaurar_sua_confianca/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/jesus_sua_vida_e_sua_historia/</id><title>Devocional Diário: A grandeza da humildade de Cristo</title><updated>2024-08-02T03:24:48.726579+00:00</updated><content>Seja a atitude de vocês a mesma de Cristo Jesus, que, embora sendo Deus, não considerou que o ser igual a Deus era algo a que devia apegar-se; mas esvaziou-se a si mesmo, vindo a ser servo, tornando-se semelhante aos homens. E, sendo encontrado em forma humana, humilhou-se a si mesmo e foi obediente até a morte, e morte de cruz! Por isso Deus o exaltou à mais alta posição e lhe deu o nome que está acima de todo nome, para que ao nome de Jesus se dobre todo joelho, nos céus, na terra e debaixo da terra, e toda língua confesse que Jesus Cristo é o Senhor, para a glória de Deus Pai.
- Filipenses 2:5-11 

Em Filipenses 2:5-11, o apóstolo Paulo nos convida a refletir sobre a grandeza do exemplo de Jesus Cristo. Ele nos ensina que nossa atitude deve ser como a de Cristo, que, mesmo sendo Deus, não se apegou aos seus direitos divinos. Em vez disso, Jesus se esvaziou de sua glória, tornando-se um servo humilde, semelhante a nós, seres humanos.
Jesus, em sua humildade, veio ao mundo não como um rei terreno, mas como um homem simples, disposto a servir e a amar sem reservas. Jesus nos mostrou que a verdadeira grandeza não está no poder ou no prestígio, mas na capacidade de servir aos outros com amor e humildade. Ele obedeceu ao Pai até as últimas consequências, aceitando a morte na cruz para nos salvar.
Essa atitude de humildade e obediência de Jesus foi exaltada por Deus. Deus o elevou à mais alta posição e lhe deu um nome que está acima de todo nome. Agora, diante do nome de Jesus, todos os joelhos se dobram e todas as línguas confessam que Ele é o Senhor, para a glória de Deus Pai.
Que possamos aprender com o exemplo de Cristo e buscar viver com a mesma humildade e amor que Ele demonstrou. Que nossa vida seja um reflexo do caráter de Jesus, servindo uns aos outros com alegria e nos dedicando a cumprir a vontade de Deus. Assim, seremos verdadeiramente exaltados por Deus, não por nossos próprios méritos, mas pela graça e pelo amor de Cristo que habita em nós. 
Aplicando o exemplo de Cristo em nossa vida diária

Sirva aos outros com amor e humildade, seguindo o exemplo de Jesus Cristo em sua vida.
Obedeça à vontade de Deus, mesmo em momentos difíceis, confiando em Seu plano perfeito.
Busque a exaltação de Deus, vivendo com humildade e dedicação, refletindo o caráter de Cristo. 

Para orar: 

Senhor Jesus, ajuda-nos a seguir Teu exemplo de humildade e serviço. Que possamos amar e servir aos outros com coração puro. Dá-nos força para obedecer à Tua vontade em todas as circunstâncias e viver para glorificar Teu nome. Que nossas vidas reflitam Teu caráter e tragam honra a Deus Pai. Amém.

Veja também: A história de Jesus</content><link href="https://www.bibliaon.com/jesus_sua_vida_e_sua_historia/"/></entry></feed>