<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-12-21T04:04:55.810239+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>1b6df5a22cb085f055806827e30c3bac</id><title>Colocando Cristo em primeiro lugar</title><updated>2025-12-21T04:04:55.810647+00:00</updated><content>Busquem, pois, em primeiro lugar o Reino de Deus e a sua justiça, e todas essas coisas serão acrescentadas a vocês.
- Mateus 6:33

Colocar Jesus em primeiro lugar é uma escolha diária. Não é apenas algo que dizemos com palavras, mas algo que mostramos com nossas atitudes, pensamentos e decisões.
Quando acordamos e entregamos o dia a Ele, reconhecemos que não caminhamos sozinhos. Jesus deseja guiar cada passo da nossa vida, mesmo nas coisas simples do dia a dia.
Muitas vezes, somos tentados a colocar outras coisas em primeiro lugar: trabalho, dinheiro, preocupações, sonhos pessoais ou até mesmo nossos medos. Essas coisas não são ruins, mas quando ocupam o lugar que pertence a Jesus, nosso coração fica pesado e confuso. Somente Ele pode nos dar a verdadeira paz que o mundo não oferece.
Colocar Jesus em primeiro lugar significa confiar, mesmo quando não entendemos. É obedecer à Sua Palavra, mesmo quando é difícil. É amar, perdoar e servir, assim como Ele nos ensinou. Jesus não nos promete uma vida sem problemas, mas garante estar conosco em todos os momentos.
Quando colocamos Jesus no centro, aprendemos a viver com gratidão. Passamos a enxergar as bênçãos, mesmo em meio às lutas. Nosso coração se enche de esperança, porque sabemos que Deus está no controle. Ele cuida de nós como um Pai amoroso, atento a cada detalhe.
Colocar Jesus em primeiro lugar também transforma nossos relacionamentos. Passamos a tratar as pessoas com mais paciência, respeito e amor. Nosso testemunho se torna luz para outros, mostrando que vale a pena seguir a Cristo.
Que hoje possamos fazer essa escolha: entregar nossa vida, nossos planos e nosso futuro a Jesus. Quando Ele é o primeiro, tudo encontra o seu devido lugar. E assim, caminhamos com fé, paz e a certeza de que nunca estaremos sozinhos.
Vivendo uma fé prática no dia a dia

Comece o dia orando, entregando planos, tarefas e preocupações a Jesus, buscando Sua direção antes de decisões, palavras e atitudes durante a rotina.
Leia a Bíblia e pratique seus ensinamentos, escolhendo amar, perdoar e agir com honestidade, mesmo quando isso exige esforço diário constante pessoal.
Coloque Jesus nas relações, tratando pessoas com respeito, paciência e compaixão, lembrando que servir ao próximo também é servir a Deus sempre fiel.

Para orar:

Senhor Jesus, coloco minha vida em Tuas mãos neste dia. Guia meus passos, meus pensamentos e minhas escolhas. Ajuda-me a confiar em Ti, mesmo nas dificuldades. Que Teu amor encha meu coração e que eu viva para Te agradar. Dá-me fé, paz e sabedoria para seguir firme contigo. Amém.

Veja também: Buscai primeiro o Reino de Deus (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/transformacao/"/></entry><entry><id>4aacb3e167678f288576fbc24e5ec182</id><title>Amor que se fez presente no Natal</title><updated>2025-12-21T04:04:55.810430+00:00</updated><content>Foi assim que Deus manifestou o seu amor entre nós: enviou o seu Filho Unigênito ao mundo, para que pudéssemos viver por meio dele.
- 1 João 4:9

Chegamos ao quarto domingo da nossa preparação para o Natal. Depois de falar sobre esperança, paz e alegria, somos conduzidos ao centro de tudo: o amor de Deus. O nascimento de Jesus é a prova mais concreta de que Deus ama de forma real, prática e profunda.
O amor de Deus não ficou em palavras, ele se fez gente. Ele entrou na simplicidade de uma família comum, nasceu em um lugar improvável e se aproximou dos que ninguém via. O Natal mostra que não há distância grande demais para o amor de Deus alcançar.
Esse amor não é apenas algo que recebemos. Ele também é modelo para o amor que oferecemos. Nestas últimas semanas temos nos preparado para celebrar o nascimento de Jesus, lembrando que, se fomos alcançados por esse amor, somos chamados a amar como ele amou: servindo, perdoando, acolhendo.
À medida que o dia de Natal se aproxima, vale perguntar: como esse amor aparece no meu jeito de tratar as pessoas ao meu redor? O melhor presente que podemos oferecer é um coração disponível para Deus e mãos abertas para o próximo.
Vivendo no amor de Deus

Peça que Deus mostre alguém que esteja precisando de cuidado especial neste Natal: alguém sozinho, enlutado ou esquecido.
Planeje um gesto concreto de amor: uma visita, uma cesta básica, um convite para a ceia, uma ajuda financeira, um tempo de escuta.
Reflita se há alguém que você precisa perdoar antes do Natal e entregue essa situação a Deus, pedindo força para dar o primeiro passo.

Para orar

Pai, obrigado porque o Natal revela teu amor por nós. Tu enviaste Jesus para que tivéssemos vida. Enche meu coração desse amor e transforma meu olhar para as pessoas. Que eu viva o Natal não só em palavras, mas em atitudes que reflitam o amor de Cristo. Usa minha vida para abençoar quem está ao meu redor. Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscai_o_reino_de_deus_estudo_biblico/"/></entry></feed>