<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-08-26T03:45:33.507415+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>c88d13cca6b887081a8b7da5aa1ebac8</id><title>Deus fortalece aos cansados e fracos</title><updated>2025-08-26T03:45:33.507883+00:00</updated><content>Ele fortalece ao cansado e dá grande vigor ao que está sem forças.
Isaías 40:29

Você se sente muito cansado o tempo todo, mesmo depois de acordar? Talvez esteja chegando num limite de exaustão, conhecido também como esgotamento ou burnout. Mas, ainda que seu nível de cansaço não chegue a esse extremo, todos nós precisamos da força do Senhor para levar os fardos da vida.
As dificuldades, decepções e perdas da vida, somados aos muitos afazeres (o conhecido corre-corre) tornam nossa vida sobrecarregada. Tudo o que nós mais precisamos é estarmos seguros nas mãos de Deus para vencer todo e qualquer cansaço.
Um corinho conhecido diz num de seus versos:

"Se a jornada é pesada e te cansas na caminhada, segura na mão de Deus e vai... 

Segure firme em Deus. Ele lhe dá forças e renova o seu ânimo!

Seu cansaço e fraqueza podem ser transformados pelo Senhor, confie de todo coração.

Ore e entregue seu fardo pesado para Jesus! Ele anda contigo, ao seu lado e lhe sustenta.
Cuidado com a enxurrada de informações que você recebe. Limite isso! Sem notar você sobrecarrega sua mente, coração e corpo.
Se se sente cansado, Jesus lhe faz um convite: leia Mateus 11:28-30 e medite nisso.

Aprenda a descansar! Deus estipulou 1 dia de descanso semanal, porque sabe que precisamos disso. Obedeça! Passe tempo com Deus, adore, descanse e se divirta.Deus revigora suas forças!


Para Orar: 

Senhor meu Deus, ajuda-me a encontrar forças no Senhor e na tua Palavra. Tantas lutas, dores e preocupações do dia a dia me deixam cansado e enfraquecido... Mas eu confio em Ti! Venho até ti Senhor Jesus, dá-me alívio e vigor! Quero segurar em tuas mãos nesse dia e caminhar pela fé, com a tua força! Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/bencao/"/></entry><entry><id>4381d983617e7d642267cb806808598d</id><title>Fazendo boas escolhas</title><updated>2025-08-26T03:45:33.507647+00:00</updated><content>Entregue o seu caminho ao Senhor;
confie nele, e ele agirá:
- Salmos 37:5

A vida é marcada por escolhas. Desde as mais simples até aquelas que podem mudar completamente nossa trajetória, cada decisão traz consigo consequências que moldam quem somos e para onde vamos. A Palavra de Deus nos ensina que, para fazermos boas escolhas, precisamos aprender a confiar no Senhor e buscar Sua direção em todas as áreas da vida.
Muitas vezes somos tentados a decidir de acordo com nossos próprios desejos ou pela pressão das circunstâncias. Porém, a Bíblia nos mostra que a verdadeira sabedoria vem de Deus. Em Provérbios 3:6 está escrito: “reconheça o Senhor em todos os seus caminhos, e ele endireitará as suas veredas.” Isso significa que, quando colocamos Deus no centro de nossas decisões, Ele nos conduz pelo caminho certo.
Fazer boas escolhas exige discernimento espiritual, oração e obediência. Antes de tomar uma decisão, é essencial perguntar: “Essa escolha agrada a Deus? Está de acordo com a Sua Palavra? Vai edificar minha vida e a vida dos que estão ao meu redor?” Quando buscamos o Espírito Santo em oração, Ele nos dá clareza e paz para seguir pelo caminho correto.
Jesus nos mostrou o exemplo de como escolher segundo a vontade do Pai. Mesmo diante da cruz, Ele orou: “Seja feita a tua vontade, e não a minha.” (Lucas 22:42). Essa submissão nos ensina que as melhores escolhas nem sempre são as mais fáceis, mas são aquelas que trazem vida, paz e comunhão com Deus.
Escolher bem é viver em obediência ao Senhor, confiando que Ele tem planos maiores do que os nossos. Quando entregamos nosso caminho a Deus, nossas decisões deixam de ser apenas humanas e passam a ser guiadas pela sabedoria de Deus. Assim, colhemos frutos de bênção e permanecemos firmes no propósito para o qual fomos chamados.
Caminhando com sabedoria em nossas decisões


Ore antes de agir: Busque a direção de Deus em oração antes de tomar decisões. Ele conhece o futuro e sabe o que realmente é melhor para você.

Avalie pela Palavra: Pergunte se sua escolha está alinhada à Bíblia. A Palavra de Deus é lâmpada para os nossos pés e guia seguro para decisões corretas.

Busque paz em Deus: O Espírito Santo confirma as boas escolhas através da paz em nosso coração. Se há inquietação, espere em Deus até sentir segurança para prosseguir.

Para orar:

Senhor amado, entrego em Tuas mãos minhas decisões e caminhos. Dá-me sabedoria, discernimento e paz para escolher conforme Tua vontade. Que minhas escolhas glorifiquem Teu nome e tragam bênçãos. Amém.

Veja também: Versículos sobre Sabedoria.</content><link href="https://www.bibliaon.com/sabedoria/"/></entry></feed>