<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-03-25T05:44:45.568476+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>https://amzn.to/3CcC2xd</id><title>Viva com sabedoria!</title><updated>2025-03-25T05:44:45.569505+00:00</updated><content>Imagine se tivéssemos um superpoder que poderia apagar as nossas falhas, dando-nos a oportunidade de recomeçarmos de maneira correta. Aprenderíamos com os nossos erros e faríamos melhor. Seria incrível, não é? Tenho a satisfação de informar que você já tem este poder e pode utilizá-lo quantas vezes quiser, chama-se perdão. 
Deus derramou a Sua misericórdia através de Cristo e nos deu a oportunidade de reescrevermos a nossa história, Ele nos perdoou:

"Sou eu, eu mesmo, aquele que apaga
suas transgressões, por amor de mim,
e que não se lembra mais
de seus pecados.
Isaías 43:25

O perdão é poderoso, pode acabar com uma guerra, pode restaurar relacionamentos, reatar amizades, apagar traumas e salvar vidas. Perdoar não é fácil, mas sempre será a melhor coisa a se fazer. É devido ao perdão divino que estamos vivos (Lamentações 3:22).
Perdoar não é retroceder - pelo contrário - perdoar é avançar, é aperfeiçoar-se no amor (1 João 4:17-18). Perdoe, não deixe as correntes da mágoa e do remoço te imobilizar.
Utilizando o superpoder do perdão

Perdoar não é recuar, nem se acovardar. Perdoar é superar, é avançar!
Perdoe e você também receberá perdão (Mateus 6:14).
Perdoar alivia o coração e a mente. Experimente.

Para Orar:

Senhor, somos frutos do Seu perdão. Muito obrigado pelo Seu amor-perfeito, ensina-me a perdoar. Quero avançar em fé e experimentar mais do Seu amor. Molda o meu coração, em nome de Jesus, amém.</content><link href="https://amzn.to/3CcC2xd"/></entry><entry><id>https://whatsapp.com/channel/0029VapxPZlFi8xdTOaNUu2r</id><title>O superpoder do perdão</title><updated>2025-03-25T05:44:45.569399+00:00</updated><content>O Senhor respondeu a Moisés: "Estará limitado o poder do Senhor? Agora você verá se a minha palavra se cumprirá ou não".
- Números 11:23

Quantas vezes nos sentimos cercados por impossibilidades? Dúvidas e circunstâncias que parecem impossíveis de serem superadas, nosso coração vacila e nos perguntamos: “Será que Deus pode mesmo fazer isso?” Foi exatamente essa situação que Moisés enfrentou quando o povo de Israel duvidou da provisão divina no deserto. Mas Deus respondeu com firmeza: “Estará limitado o poder do Senhor?”.
Essa pergunta ressoa até hoje. Há algo difícil demais para Deus? Existe circunstância que escape do Seu controle? Não! O poder do Senhor não está limitado pelo tempo, pela lógica ou pelas dificuldades que enfrentamos. Quando Ele promete, Ele cumpre. Quando Ele fala, Sua palavra se realiza.
Talvez você esteja passando por um momento em que sua fé foi abalada. As promessas parecem distantes, as portas continuam fechadas e o caminho parece sem saída. Mas lembre-se: o mesmo Deus que fez chover maná no deserto, abriu o Mar Vermelho e ressuscitou mortos é o Deus que cuida de você. Sua Palavra nunca falha, e Ele cumprirá tudo o que prometeu.
Não limite Deus com sua visão humana. Creia que Ele pode fazer infinitamente mais do que você pede ou imagina. O Senhor é poderoso para transformar sua dor em testemunho, sua escassez em abundância e sua fraqueza em força.
Creia no sobrenatural de Deus. Ele não muda, não falha e jamais será vencido. Você verá com seus próprios olhos o cumprimento das promessas d’Ele em sua vida. Somente confie e espere, pois nada limita o poder de Deus! 
Confie no poder de Deus 


Deus cumpre Suas promessas, mesmo quando tudo parece impossível. Escolha confiar no que Ele diz, não no que seus olhos veem.

Leve suas preocupações a Deus sem duvidar. Ore acreditando que Ele já está agindo e que nada pode impedir Seu poder de transformar sua situação.

Fé exige atitude. Mesmo sem ver o milagre ainda, caminhe como quem já recebeu a resposta. Deus honra aqueles que confiam e agem conforme Sua Palavra.

Para orar:

Deus, nada limita o Teu poder! Ajuda-me a confiar em Tuas promessas, mesmo quando não vejo soluções. Renova minha fé, fortalece meu coração e ensina-me a esperar com paciência. Sei que Teus planos são perfeitos e que cumprirás Tua palavra em minha vida. Em nome de Jesus, amém!

Veja também: Versículos sobre confiar em Deus</content><link href="https://whatsapp.com/channel/0029VapxPZlFi8xdTOaNUu2r"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/confianca_em_deus/</id><title>Nada limita o poder de Deus</title><updated>2025-03-25T05:44:45.569168+00:00</updated><content>A cada dia um devocional para fortalecer o seu relacionamento com Deus.



MARçO

25
TERÇA


Devocional de Hoje
Nada limita o poder de Deus


O Senhor respondeu a Moisés: "Estará limitado o poder do Senhor? Agora você verá se a minha palavra se cumprirá ou não".
- Números 11:23

Quantas vezes nos sentimos cercados por impossibilidades? Dúvidas e circunstâncias que parecem impossíveis de serem superadas, nosso coração vacila e nos perguntamos: “Será que Deus pode mesmo fazer isso?” Foi exatamente essa situação que Moisés enfrentou quando o povo de Israel duvidou da provisão divina no deserto. Mas Deus respondeu com firmeza: “Estará limitado o poder do Senhor?”.
Essa pergunta ressoa até hoje. Há algo difícil demais para Deus? Existe circunstância que escape do Seu controle? Não! O poder do Senhor não está limitado pelo tempo, pela lógica ou pelas dificuldades que enfrentamos. Quando Ele promete, Ele cumpre. Quando Ele fala, Sua palavra se realiza.
Talvez você esteja passando por um momento em que sua fé foi abalada. As promessas parecem distantes, as portas continuam fechadas e o caminho parece sem saída. Mas lembre-se: o mesmo Deus que fez chover maná no deserto, abriu o Mar Vermelho e ressuscitou mortos é o Deus que cuida de você. Sua Palavra nunca falha, e Ele cumprirá tudo o que prometeu.
Não limite Deus com sua visão humana. Creia que Ele pode fazer infinitamente mais do que você pede ou imagina. O Senhor é poderoso para transformar sua dor em testemunho, sua escassez em abundância e sua fraqueza em força.
Creia no sobrenatural de Deus. Ele não muda, não falha e jamais será vencido. Você verá com seus próprios olhos o cumprimento das promessas d’Ele em sua vida. Somente confie e espere, pois nada limita o poder de Deus! 
Confie no poder de Deus 


Deus cumpre Suas promessas, mesmo quando tudo parece impossível. Escolha confiar no que Ele diz, não no que seus olhos veem.

Leve suas preocupações a Deus sem duvidar. Ore acreditando que Ele já está agindo e que nada pode impedir Seu poder de transformar sua situação.

Fé exige atitude. Mesmo sem ver o milagre ainda, caminhe como quem já recebeu a resposta. Deus honra aqueles que confiam e agem conforme Sua Palavra.

Para orar:

Deus, nada limita o Teu poder! Ajuda-me a confiar em Tuas promessas, mesmo quando não vejo soluções. Renova minha fé, fortalece meu coração e ensina-me a esperar com paciência. Sei que Teus planos são perfeitos e que cumprirás Tua palavra em minha vida. Em nome de Jesus, amém!

Veja também: Versículos sobre confiar em Deus 





Gostou?











 








  






🙏 Junte-se agora a 8900 cristãos e
Receba a Palavra de Deus no nosso canal no WhatsApp ✅

Devocional de Ontem


MARçO

24
SEGUNDA


O superpoder do perdão

Imagine se tivéssemos um superpoder que poderia apagar as nossas falhas, dando-nos a oportunidade de recomeçarmos de maneira correta. Aprenderíamos com os nossos erros e faríamos melhor. Seria incrível, não é? Tenho a satisfação de informar que você já tem este poder e pode utilizá-lo quantas vezes quiser, chama-se perdão. 
Deus derramou a Sua misericórdia através de Cristo e nos deu a oportunidade de reescrevermos a nossa história, Ele nos perdoou:

"Sou eu, eu mesmo, aquele que apaga
suas transgressões, por amor de mim,
e que não se lembra mais
de seus pecados.
Isaías 43:25

O perdão é poderoso, pode acabar com uma guerra, pode restaurar relacionamentos, reatar amizades, apagar traumas e salvar vidas. Perdoar não é fácil, mas sempre será a melhor coisa a se fazer. É devido ao perdão divino que estamos vivos (Lamentações 3:22).
Perdoar não é retroceder - pelo contrário - perdoar é avançar, é aperfeiçoar-se no amor (1 João 4:17-18). Perdoe, não deixe as correntes da mágoa e do remoço te imobilizar.
Utilizando o superpoder do perdão

Perdoar não é recuar, nem se acovardar. Perdoar é superar, é avançar!
Perdoe e você também receberá perdão (Mateus 6:14).
Perdoar alivia o coração e a mente. Experimente.

Para Orar:

Senhor, somos frutos do Seu perdão. Muito obrigado pelo Seu amor-perfeito, ensina-me a perdoar. Quero avançar em fé e experimentar mais do Seu amor. Molda o meu coração, em nome de Jesus, amém.
 








  
📖 Compre agora o livro com 365 Devocionais do Bíbliaon: 📦 R$34,98 na Amazon 📦
Devocional de Anteontem


MARçO

23
DOMINGO


Viva com sabedoria!


Se algum de vocês tem falta de sabedoria, peça-a a Deus, que a todos dá livremente, de boa vontade; e lhe será concedida.
Tiago 1:5 

Viver segundo a Palavra de Deus é a primeira atitude sábia que podemos tomar. Deus concede sabedoria através do Espírito Santo e da Sua Palavra. Quem busca a Deus em espírito e em verdade, alcança sabedoria e discernimento.
Ser pacífico, amável, paciente e ter domínio próprio são bons sinais de sabedoria. Atitudes sábias geram frutos que glorificam a Deus. A sabedoria atraí as pessoas, como no caso de; José, Daniel, Samuel, João e Paulo. Quem não gostaria de estar ao lado deles? Agir com sabedoria é a melhor forma de testemunhar a Cristo. Independente das dificuldades da vida, podemos agir com sabedoria e glorificarmos a Deus. Peça a Deus por sabedoria e Ele dará de boa vontade, assim como concedeu a Salomão. Nosso Deus é a fonte de todo conhecimento. Vá à fonte, busque a Deus! 
Buscando a sabedoria do alto! 

A Bíblia é a maior fonte de sabedoria. Faça um plano de leitura, veja aqui 10 Planos de Leitura da Bíblia. 
Ore, peça a Deus por sabedoria. Coloque a sabedoria como um alvo de sua oração. 
Esteja atento. Cada vez que crescemos em sabedoria aumentamos a nossa responsabilidade. 
Use o seu conhecimento para levar as pessoas a Cristo. Essa é a melhor forma de usar o seu conhecimento. 

Para Orar: 

Senhor, quero conhecer mais de Ti. Quero aprender mais da Tua Palavra. Ilumina a minha mente e os meus atos, dá-me sabedoria. Transforma o meu agir e a minha forma de olhar as pessoas. Quero ser um instrumento valioso em Tuas mãos. Em nome de Jesus, amém!
 








  
O que é um Devocional Diário?Devocional diário é um momento especial do seu dia no qual você se dedica a ter um tempo precioso de comunhão com Deus. É muito simples manter uma rotina empolgante de descobertas e crescimento espiritual, separando um momento do seu dia para aproximar-se do Senhor.No Devocional você irá ler um versículo da Bíblia, ler uma meditação sobre o texto, refletir sobre os ensinos que poderá aplicar na sua vida e no final, orar.Como fazer o seu Devocional DiárioAqui vão algumas dicas para você obter o máximo da leitura da mensagem bíblica do Devocional Diário:Separe um momento e um local específico: Seu momento devocional será mais proveitoso se deixar de lado a correria e investir num tempo prazeroso, a sós com Deus.Leia o versículo ou trecho bíblico com atenção: Desenvolva um estilo de vida comprometido com a Palavra de Deus todos os dias e evite distrações.Leia a meditação diária: Reflita e busque compreender o propósito de Deus para a sua vida através dos comentários.Aplicação prática: Anote as suas descobertas e lembre-se de colocar em prática tudo o que tem aprendido por meio da Bíblia.Compartilhe o que aprendeu: Nas suas conversas e interações no dia a dia partilhe com outras pessoas o que Deus tem lhe ensinado através das suas meditações diárias.Não se esqueça: é muito importante manter-se constantemente comprometido com a Palavra de Deus!Veja também:Versículo do DiaPalavra do DiaSalmo Do Dia15 coisas que Deus diz para você hoje</content><link href="https://www.bibliaon.com/confianca_em_deus/"/></entry></feed>