<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-05-01T03:49:54.438870+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>ebd218e65e65361b08c480e224563345</id><title>Olha a Boca!</title><updated>2025-05-01T03:49:54.439283+00:00</updated><content>Se alguém se considera religioso, mas não refreia a sua língua, engana-se a si mesmo. Sua religião não tem valor algum!
- Tiago 1:26

Deus se importa com as coisas que você diz, porque você deve ter responsabilidade sobre isso. Aquela pessoa que fala tudo o que pensa ou que sai ofendendo todo mundo é insensata, não pensa no próximo, mas só em si mesma.
O que esse versículo está dizendo é que qualquer um que diga seguir a Deus, deve ter uma atitude diferente dessa acima, se não será apenas um hipócrita. Quem segue a Deus deve ter responsabilidade sobre o que diz, sua boca deve ser fonte de vida, sabedoria e cura para as outras pessoas.
Será que você tem sido cuidadoso com a sua língua? Ou será que você diz tudo o que pensa e o problema é de quem se ofendeu? Se você realmente quer ser filho de Deus, seguidor de Jesus, precisa tomar cuidado com o que diz. Seja uma fonte de bênção, não de maldição.
Uma fonte de água boa

Preste atenção em todos os momentos, em especial os difíceis, veja se você está resmungando, xingando ou amaldiçoando e segure-se!
Ao invés de amaldiçoar, olhe para cima e peça a ajuda divina.
Antes de falar da vida do próximo, pense no que essa pessoa sentiria se te ouvisse nesse momento.

Para orar:

Deus meu e meu Pai, te peço que me perdoes por todas as vezes que falhei e xinguei. Perdoe-me Deus por ser fofoqueiro e por amaldiçoar pessoas em situações difíceis. Peço que teu Santo Espírito esteja em meu coração, pronto para me alertar e ajudar nesses momentos de tentação. Assim te peço em nome de Jesus Cristo, amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia_fortaleca_sua_fe_hoje/"/></entry><entry><id>9cf8278126a0d6bec9724491abc14a4c</id><title>Deus pode te ajudar a tomar boas escolhas</title><updated>2025-05-01T03:49:54.439053+00:00</updated><content>Entregue o seu caminho ao Senhor;
confie nele, e ele agirá:
- Salmos 37:5 

Tomar decisões nem sempre é fácil. Em muitos momentos da vida, nos deparamos com encruzilhadas que exigem sabedoria, discernimento e coragem. Nessas horas, lembrar que Deus está disposto a nos ajudar pode fazer toda a diferença. Ele não nos criou para caminharmos sozinhos ou tomarmos decisões baseadas apenas em nossa própria compreensão.
Deus sabe de todas as coisas. Ele vê além do que conseguimos enxergar, e é por isso que confiar n’Ele é o melhor caminho para fazer boas escolhas. Quando buscamos a direção de Deus em oração, com um coração humilde e sincero, Ele nos orienta, mesmo que de forma sutil. Às vezes, Ele usa Sua Palavra, outras vezes, nos fala por meio de pessoas, circunstâncias ou até pela paz em nossos corações.
É importante também alinhar nossas vontades à vontade de Deus. Nem sempre o que queremos é o que Ele deseja para nós, isso não significa que Ele é contra nossa felicidade. Ele quer o melhor para seus filhos, e Seu plano é sempre maior e melhor do que podemos imaginar.
Antes de decidir algo importante, ore, leia a Bíblia, busque conselhos sábios e espere com paciência. Deus honra aqueles que o buscam de todo o coração. Suas escolhas serão mais seguras quando feitas com Ele no centro. 

Confie no Senhor de todo o seu coração
e não se apoie
em seu próprio entendimento;
reconheça o Senhor
em todos os seus caminhos,
e ele endireitará as suas veredas.
- Provérbios 3:5-6 

Tomando boas escolhas 


Busque a direção de Deus em oração: Antes de decidir, ore com sinceridade. Deus responde aos que o buscam de coração, oferecendo sabedoria para escolher com segurança e paz.

Confie na sabedoria de Deus: Nossas emoções podem enganar, mas Deus vê além. Confiar n’Ele é o caminho para decisões que trazem frutos duradouros e bênçãos.

Alinhe seus desejos com a vontade de Deus: Quando entregamos nossos planos ao Senhor, Ele nos guia. Suas escolhas sempre visam o nosso bem, mesmo quando não compreendemos no momento.

Para orar: 

Senhor Deus, entrego a Ti minhas decisões e caminhos. Dá-me sabedoria para escolher conforme a Tua vontade. Que eu não me apoie no meu próprio entendimento, mas confie em Ti com todo o coração. Guia meus passos, abre portas certas e fecha as erradas. Que minha vida reflita Tua direção e graça. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Versículos sobre adquirir sabedoria</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_sabedoria/"/></entry></feed>