<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-09-11T03:36:36.743767+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>baafd3394f3bb1bb2863fc590acbc3d8</id><title>Você nunca está só</title><updated>2025-09-11T03:36:36.744196+00:00</updated><content>"Não tenha medo, pois eu estou com você, do oriente trarei seus filhos e do ocidente ajuntarei você."
Isaías 43:5

Deus conhece cada detalhe da nossa vida, inclusive os medos que tentamos esconder. Ele sabe quando o coração acelera diante de incertezas, quando as lágrimas caem em silêncio, quando a solidão parece nos sufocar, Deus diz: “Não tenha medo, pois eu estou com você.”
Essa promessa não é apenas para o passado ou para um povo distante, mas é viva e atual para nós hoje. O Senhor nos lembra que não estamos abandonados em meio às lutas. Ainda que tudo ao nosso redor pareça fragmentado, Ele é o Deus que reúne, que restaura, que traz de volta aquilo que foi perdido.
O mesmo Deus que chama os filhos do oriente e do ocidente é aquele que também chama nossa esperança de volta, que ajunta nossos pedaços espalhados pela dor e pelo fracasso. Ele é Pai amoroso que não desiste dos Seus.
Quando o medo bater à porta, lembre-se: a presença de Deus é mais real que qualquer ameaça. Ele não promete ausência de problemas, mas garante companhia constante. E não há companhia mais poderosa do que a d’Aquele que governa os céus e a terra.
Hoje, confie. Entregue seus temores nas mãos do Senhor e permita que a certeza da presença d’Ele aqueça seu coração. Você não caminha sozinho; o Deus que reúne, guarda e guia está ao seu lado, conduzindo seus passos em amor e fidelidade.
Deus te conduzirá, basta confiar


Confie na presença de Deus: Quando o medo surgir, lembre-se que Ele está com você. Ore, respire fundo e declare: “Não estou sozinho, o Senhor caminha comigo.”

Entregue suas preocupações: Coloque diante de Deus seus medos, falhas e incertezas. Escreva-os em oração e libere-os, crendo que Ele é poderoso para cuidar de cada detalhe.

Reforce sua esperança: Leia a Palavra, medite em promessas e declare a fidelidade do Senhor. Assim, sua fé cresce, e você encontra forças para seguir sem desanimar.

Reconheça a restauração de Deus: Permita que Ele reúna suas áreas quebradas. Confie que o Pai traz de volta o que foi perdido e transforma suas feridas em testemunhos vivos.

Para orar:

Senhor amado, entrego diante de Ti meus medos e inseguranças. Sei que não estou sozinho, pois Tua presença me sustenta em cada passo. Ajuda-me a confiar na Tua promessa, a descansar no Teu cuidado e a lembrar que Tu és o Deus que restaura e reúne tudo o que parece perdido. Renova minha esperança, fortalece minha fé e guia-me no Teu caminho de paz e amor. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: 7 razões para confiar em Deus.</content><link href="https://www.bibliaon.com/seja_forte_corajoso_josue/"/></entry><entry><id>554cc069721413d44286b4f8f6d12cdd</id><title>Não guarde a ansiedade para si</title><updated>2025-09-11T03:36:36.743985+00:00</updated><content>Lancem sobre ele toda a sua ansiedade, porque ele tem cuidado de vocês.
1 Pedro 5:7 

A ansiedade está diretamente ligada a preocupação e ao nervosismo. Quando estamos sem confiança, a incerteza passa a nos incomodar. E somente a Palavra de Deus é eficaz para acalmar o nosso coração. 
Na Bíblia encontramos palavras de conforto e de esperança. Mais do que aliviar o nosso anseio, Deus quer nos guiar num caminho de bênção. Para isso, devemos dar o primeiro passo: confiarmos em nele. A fé afasta-nos da incerteza e nos aproxima de Deus.
Todo aquele que busca a Cristo, encontra descanso:

Venham a mim, todos os que estão cansados e sobrecarregados, e eu darei descanso a vocês. 
Mateus 11:28

Alivie o seu coração, descanse nas promessas do Senhor.
Lançando fora a ansiedade

Fale com Deus. Coloque diante dele os seus pensamentos, fale o que está te incomodando. 
Após orar, evite ficar pensando no que te aflige. Procure buscar a Deus louvando ou lendo a Palavra. 
Tenha em mente que Deus cuida de você. Ele te ama e te quer bem!

Para Orar:

Senhor Deus, sei que cuidas de mim. Acalma o meu coração e tranquiliza a minha mente. Tu és soberano e sei que tudo coopera para o bem daqueles que te ama. E eu te amo!</content><link href="https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/"/></entry></feed>