<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-10-28T03:44:59.806286+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>e4349fe9237bb8cecaf0408e7d772616</id><title>Deus reconhece os seus filhos!</title><updated>2025-10-28T03:44:59.806789+00:00</updated><content>Embora esteja nas alturas, o Senhor olha para os humildes, e de longe reconhece os arrogantes. 
Salmos 138:6 

Enquanto Deus é excelso, sublime, Ele está perto de nós. Deus não nos desampara. Independente da nossa condição, Ele está atento a nossa voz. Por isso, não tenha medo de clamar pelo Seu nome.
Embora esteja nas alturas, Deus está atento aqueles que sofrem devido ao Seu nome. Ele sabe o que passa no coração do homem e separa os humildes dos arrogantes. O mundo impera a injustiça e a arrogância, Deus é justiça e a executa na hora certa. Deus reconhece os seus filhos!
Não tenha receio de falar com Deus 

Crie o bom hábito de falar com Deus todos os dias. Busque intimidade com Ele. 
Seja sincero com Deus, abra o seu coração. 

Para Orar: 

Senhor, sei que estás nas alturas, na majestade do Seu poder. Mesmo assim, sei que me ouves e olhas para mim. Muito obrigado pelo Seu cuidado e amor. Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_sobre_a_graca_de_deus/"/></entry><entry><id>b97b9b4bc53dc46f639bb84b179d6ec7</id><title>O valor do Perdão</title><updated>2025-10-28T03:44:59.806497+00:00</updated><content>Suportem-se uns aos outros e perdoem as queixas que tiverem uns contra os outros. Perdoem como o Senhor lhes perdoou.
Colossenses 3:13

O perdão é das atitudes mais valiosas entre o povo de Deus e que, infelizmente, tão poucos conseguem exercitar. Talvez porque esteja relacionado a algum valor próprio ou orgulho pessoal. Contudo, o convite de Deus é para fazermos aos outros tal como Ele mesmo fez conosco. Cristo perdoou-nos uma enorme dívida que tínhamos no Seu reino. Será que não podemos perdoar outras pessoas que, do mesmo modo, falham conosco?
O perdão envolve as emoções, fé e caráter, dando provas da nossa maturidade cristã. Quando perdoamos reconhecemos que nós também já fomos perdoados e que precisamos de perdão. A parábola de Jesus sobre o Credor incompassivo ensina-nos isso mesmo. Tendo recebido uma dádiva que representa milhões no reino de Deus, não estaríamos dispostos a perdoar alguns centavos que nos devam nesta terra?
Abra o teu coração para perdoar:

Reflita sobre as muitas falhas que você já cometeu em sua vida.
Se ainda não se arrependeu e confessou isso, faça-o agora mesmo.
Depois que deixamos os nossos pecados para trás, arrependidos, Deus não se lembra mais. Tente esquecer também as ofensas que você sofreu.
Traz muita paz quando liberamos o perdão. Peça a Deus que lhe ajude a perdoar todos que lhe magoaram no presente e no passado.
Tenha o mesmo sentimento que houve em Cristo Jesus.
Leia a Palavra de Deus. Ela lhe ensinará sobre a importância do perdão.
Todos somos falhos e carecemos do perdão do Senhor e das pessoas.

Para Orar:

Senhor Deus, obrigada pelo teu perdão genuíno e incondicional concedido a mim e a todo o teu povo. Realmente é maravilhoso ser alguém perdoado e não precisar viver com o peso da culpa e da vergonha jamais. Ajuda-me a perdoar aqueles que me ofendem, diariamente. Por vezes é tão difícil, Senhor. Mas, ensina-me a entender que o perdão é a única saída cristã para as nossas relações quebradas. E, que é perdoando que se é perdoado. Ajuda-me a ser mais parecido com Jesus, no amor e perdão, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculo/mateus_18_23-35/"/></entry></feed>