<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-08-17T03:58:36.626104+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>d03405779e6063ed9d01bd06c082725f</id><title>Jeová Rafá o Deus que cura!</title><updated>2025-08-17T03:58:36.626694+00:00</updated><content>pois eu sou o Senhor que os cura".
- Êxodo 15:26b

Há momentos em que a dor parece sufocar, o medo aperta o peito e a esperança ameaça se apagar. É nessas horas que precisamos lembrar de um nome poderoso de Deus revelado na Sua Palavra: Jeová Rafá, “O Senhor que te sara”. Ele não é apenas capaz de curar doenças físicas, mas também as feridas mais profundas da alma, aquelas que ninguém vê, mas que roubam o sono e a alegria.
A cura de Deus vai além do que os olhos podem perceber. Ele toca na raiz da dor, remove a amargura, restaura a paz e renova a fé. Quando o corpo está fraco, Ele fortalece. Quando o coração está partido, Ele reconstrói. Quando a mente está cheia de ansiedade, Ele traz descanso. Sua presença é como bálsamo suave que acalma, conforta e dá vida.
A Bíblia nos lembra que Jesus levou sobre Si nossas enfermidades e nossas dores (Isaías 53:4-5). Isso significa que a cruz já foi o preço da nossa libertação, e que a cura não é apenas possível, ela já foi conquistada. O nosso papel é confiar, permanecer firmes e declarar a Palavra mesmo quando as situações parecem contrárias.
Talvez hoje você esteja enfrentando algo que parece impossível. Mas saiba: Jeová Rafá não mudou. Ele ainda ouve, ainda age e ainda transforma. A doença pode ter um nome, mas o nome de Jesus está acima de todo nome. A ferida pode ser profunda, mas o amor de Deus é mais profundo ainda.
Entregue a sua dor, suas lágrimas e suas dúvidas a Deus. Espere com fé, porque o Deus que cura também é o Deus que sustenta. E quando Ele agir, sua vida será testemunho vivo de que Jeová Rafá continua sendo o Senhor que sara!
Ele é o Senhor que sara!


Jeová Rafá restaura corpo, mente e alma, removendo a dor e trazendo paz. Sua cura é profunda e transforma cada área da vida com amor eterno.

A cruz já conquistou nossa libertação. Deus é fiel, age no tempo certo e cumpre Sua Palavra, trazendo esperança onde havia medo e vida onde havia morte.
Sua presença é bálsamo que acalma, fortalece e renova. Nele encontramos descanso, força e propósito, mesmo nas tempestades, porque Seu amor é maior que qualquer ferida.


Para orar:

Jeová Rafá, Deus que cura, venho diante de Ti com humildade e fé. Toca meu corpo, minha mente e minha alma com Teu poder restaurador. Remove toda dor, enfermidade e ferida oculta. Renova minhas forças e enche meu coração de paz. Declaro que o nome de Jesus é maior que qualquer diagnóstico ou medo. Confio na Tua promessa e descanso no Teu amor. Amém.

Veja também: Oração de Cura: 9 orações pela saúde</content><link href="https://www.bibliaon.com/oracao_para_cura_saude/"/></entry><entry><id>7c3a0037067b6d8af03c6a22235b14ec</id><title>Que Deus seja o motivo do seu louvor</title><updated>2025-08-17T03:58:36.626495+00:00</updated><content>Seja ele o motivo do seu louvor, pois ele é o seu Deus, que por vocês fez aquelas grandes e temíveis maravilhas que vocês viram com os próprios olhos.
- Deuteronômio 10:21

Nosso louvor tem um endereço certo: Deus. Não se trata apenas de cantar músicas bonitas ou dizer palavras bonitas, mas de reconhecer com o coração quem Ele é e o que Ele já fez.
O povo de Israel, ao ouvir estas palavras, era lembrado das maravilhas que Deus havia realizado na libertação do Egito, a travessia do Mar Vermelho, o sustento no deserto. Eles tinham visto milagres com os próprios olhos, não eram histórias distantes, mas experiências reais.
Deus continua sendo digno de todo o nosso louvor hoje. Talvez você não tenha atravessado um mar aberto, mas certamente já foi sustentado em momentos de escassez, consolado em dias de tristeza, protegido quando tudo parecia ameaçador.
As “grandes e temíveis maravilhas” de Deus também se revelam em coisas que, muitas vezes, chamamos de “pequenas”: o fôlego de vida ao acordar, o alimento diário, o amor de Cristo que nos resgatou.
Louvar a Deus é manter viva a memória das Suas obras. É não deixar que a correria ou as lutas do dia apaguem o reconhecimento pelo que Ele já fez e continua fazendo. É afirmar com a vida que nossa alegria e esperança não dependem das circunstâncias, mas do caráter imutável d’Ele.
Hoje, pare por alguns instantes e lembre-se das maravilhas que Deus já realizou na sua história. Reconheça que cada vitória, cada livramento e até mesmo cada oportunidade de recomeçar vem d’Ele. E, acima de tudo, que o próprio Deus é o maior presente que podemos receber.
Que Ele seja sempre o motivo do seu louvor, pois Ele é, e sempre será, o seu Deus.
Mantendo o coração focado em quem Deus é


Lembre-se das obras passadas de Deus: Reviva na memória as vitórias e livramentos que Ele já concedeu. Isso fortalece a fé e reacende o louvor mesmo nos dias difíceis.

Louve em todas as circunstâncias: Escolha adorar mesmo quando não entende o caminho. O louvor nas dificuldades declara confiança no caráter de Deus acima das circunstâncias visíveis.

Reconheça Deus como seu maior tesouro: Valorize mais a presença de Deus do que qualquer bênção recebida. Isso mantém o coração centrado n’Ele e impede que o louvor dependa apenas de resultados favoráveis.

Para orar:

Senhor, Tu és o motivo do meu louvor. Obrigado por Tuas maravilhas e por cada detalhe do Teu cuidado. Ensina-me a lembrar sempre do que já fizeste e a confiar no que farás. Que minha adoração não dependa das circunstâncias, mas do Teu caráter perfeito. Sê o centro da minha vida, meu maior tesouro e alegria. Hoje e sempre, declaro: Tu és o meu Deus e somente a Ti darei todo o louvor. Amém.

Veja também: 5 formas de louvar ao Senhor de todo o nosso coração</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_louvar_a_deus/"/></entry><entry><id>17a2d242dd38cb013831c22e0f699801</id><title>Tá difícil? Fale com Deus!</title><updated>2025-08-17T03:58:36.626277+00:00</updated><content>Lancem sobre ele toda a sua ansiedade, porque ele tem cuidado de vocês.
- 1 Pedro 5:7

Tá difícil? Fale com Deus! Talvez o peso que você está carregando esteja esmagando sua força. Talvez as lágrimas já tenham se tornado sua companhia constante. Mas saiba: o Senhor não se ausenta no meio da sua dor. Ele está presente, ouvindo cada suspiro, enxugando cada lágrima e sustentando você quando parece impossível continuar.
Há momentos em que a vida parece um vale sombrio, mas é justamente ali que Deus mostra Sua fidelidade. Ele não prometeu que não haveria lutas, mas garantiu que nunca estaríamos sozinhos nelas. Quando você se sentir sem forças, lembre-se: a sua fraqueza é a oportunidade para o poder Dele se manifestar.
Falar com Deus não exige palavras bonitas nem discursos ensaiados. Ele deseja ouvir o que vai no seu coração, seus medos, suas dúvidas, suas feridas e também sua gratidão. Muitas vezes, antes de mudar a situação, Ele muda você, fortalecendo seu espírito e enchendo-o de paz que o mundo não pode dar.
Não permita que o desânimo silencie sua oração. É na conversa com Deus que sua fé se renova, que a esperança volta a florescer e que o ânimo ressurge como uma chama acesa. Ele conhece o caminho que você ainda não vê e já preparou a vitória antes mesmo da batalha começar.
Então, se hoje parece pesado demais, pare, respire e fale com Ele. Coloque diante de Deus tudo aquilo que você não consegue carregar sozinho. Confie que Ele está agindo, mesmo que, no momento, você não perceba. O milagre pode estar a um passo da sua perseverança.
Nas mãos de Deus, nenhuma luta é em vão e nenhuma lágrima é desperdiçada. Ele é fiel para transformar sua dor em testemunho e sua fraqueza em força.
Deus que aliviar a sua dor


Ore com sinceridade: Abra o coração a Deus sem máscaras. Conte a Ele seus medos e tristezas, confiando que Ele escuta e entende cada sentimento seu profundamente.

Confie no cuidado de Deus: Lembre-se de que Deus já conhece o futuro. Entregue a Ele suas preocupações e descanse na certeza de que Ele conduz todas as coisas para o seu bem.

Alimente sua fé: Leia a Bíblia, medite nas promessas de Deus e declare palavras de esperança. A fé se fortalece quando nutrida com a verdade da Palavra.

Permaneça, persevere: Mesmo sem ver mudanças imediatas, continue orando e agindo com fé. Sua resposta pode vir no momento exato para transformar sua história.

Para orar:

Senhor amado, coloco diante de Ti minha dor, minhas preocupações e meus medos. Sei que Tu me conheces por completo e tens cuidado de mim. Fortalece meu coração para que eu não desanime, renova minha fé e enche-me da Tua paz. Mesmo quando não entendo o Teu agir, quero confiar que tudo coopera para o meu bem. Toma minha vida em Tuas mãos e guia meus passos. Obrigado porque nunca me deixas sozinho. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Deus cuida de mim: versículos de como Ele se preocupa com você</content><link href="https://www.bibliaon.com/deus_cuida_de_mim_versiculos/"/></entry></feed>