<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-12-26T04:01:26.287127+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>28448c2b7fac70ba854b3511a8abeb79</id><title>Quando passar pelas águas estarei contigo</title><updated>2025-12-26T04:01:26.287372+00:00</updated><content>Quando você atravessar as águas,
eu estarei com você;
quando você atravessar os rios,
eles não o encobrirão.
Quando você andar através do fogo,
não se queimará;
as chamas não o deixarão em brasas.
- Isaías 43:2

As “águas” mencionadas na Bíblia representam momentos de medo, dor, incerteza e provações que parecem nos envolver por todos os lados. Todos nós, em algum momento, passamos por essas águas: problemas familiares, enfermidades, perdas, crises emocionais ou espirituais. Nessas horas, o coração se pergunta se conseguirá continuar.
Deus, porém, não diz que evitará as águas, mas que estará conosco nelas. Essa promessa muda tudo. Não caminhamos sozinhos. O Senhor vai à frente, sustenta nossos passos e nos fortalece quando as forças parecem acabar. Assim como Ele abriu o mar para o povo de Israel e esteve com Daniel na cova dos leões, Ele permanece presente hoje, cuidando de cada detalhe da nossa vida.
Passar pelas águas também nos ensina a confiar. Muitas vezes queremos controle, respostas imediatas e soluções rápidas, mas Deus nos convida a descansar em Sua fidelidade. Ele conhece o tempo certo e sabe até onde podemos ir sem sermos submersos. Mesmo quando não entendemos o porquê da dor, podemos confiar em Quem está conosco.
Jesus é a maior prova dessa promessa. Ele entrou nas dores humanas, sofreu, chorou e venceu, para que jamais estivéssemos abandonados. Nele encontramos esperança, consolo e força renovada. As águas não têm a palavra final; Deus tem.
Se hoje você está atravessando águas profundas, lembre-se: o Senhor está ao seu lado. Segure firme em Sua mão, continue caminhando e confie. As águas passam, mas o amor e a presença de Deus permanecem para sempre.
Vivendo a promessa de Deus em meio às dificuldades

Fale com Deus, Ele caminha contigo mesmo nas dificuldades fortalecendo sua fé esperança e perseverança constantes em cada etapa.
Leia a Bíblia buscando promessas que renovem sua confiança lembrando que as águas não anulam o cuidado fiel divino eterno.
Compartilhe suas lutas com irmãos na fé permitindo apoio oração e encorajamento enquanto atravessa processos difíceis com Deus em confiança.

Para orar:

Senhor Deus, entrego-Te minha vida e minhas lutas. Quando as águas forem profundas, sustenta-me com Tua mão fiel. Renova minha fé, acalma meu coração e ensina-me a confiar mesmo sem entender. Que Tua presença seja minha força diária, Tua Palavra meu consolo seguro e Teu amor minha esperança constante hoje e sempre. Amém.

Veja também: 8 versículos para fortalecer a sua fé (não desanime)</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_fortalecer_a_fe/"/></entry></feed>