<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-09-22T03:42:07.000121+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>19452b6d7f91776f84ca89bf64d56673</id><title>A paciência é melhor que a pressa</title><updated>2025-09-22T03:42:07.000584+00:00</updated><content>Melhor é o homem paciente
do que o guerreiro,
mais vale controlar o seu espírito
do que conquistar uma cidade.
- Provérbios 16:32

Vivemos em um tempo em que a pressa governa quase todas as áreas da vida. Queremos respostas rápidas, resultados imediatos, soluções instantâneas. No entanto, a Palavra de Deus nos lembra que a paciência é uma virtude que supera a pressa e nos aproxima do coração do Pai.
Aquele que é paciente demonstra domínio próprio, confiança e fé em Deus, pois entende que nem sempre o melhor acontece no nosso tempo, mas sim no tempo perfeito do Senhor.
A pressa, muitas vezes, nos leva a decisões precipitadas e consequências dolorosas. Quantos sonhos são desperdiçados porque não esperamos o momento certo? Quantos relacionamentos são feridos por palavras ditas sem reflexão? Já a paciência nos ensina a observar, a ouvir e a discernir com sabedoria. Ela não é sinal de fraqueza, mas de maturidade espiritual, pois exige humildade para reconhecer que não temos controle sobre tudo.
Jesus, em sua caminhada, nunca se deixou guiar pela ansiedade. Mesmo diante das multidões, Ele sabia a hora de parar, de orar, de ensinar e de agir. Sua vida nos mostra que a paciência é um reflexo da confiança total no Pai.
Quando escolhemos esperar em Deus, cultivamos um coração tranquilo e fortalecemos nossa fé. A paciência abre espaço para o agir do Espírito Santo, enquanto a pressa nos rouba a paz. Que possamos aprender a descansar no Senhor, confiando que o tempo d’Ele é perfeito e que a vitória chega para aqueles que não se cansam de esperar.
A paciência nos aproxima da vontade de Deus, enquanto a pressa nos afasta de Seus planos. Escolha esperar n’Ele, porque os que confiam no Senhor jamais serão envergonhados.
Seja paciente

A paciência nasce da confiança no tempo perfeito do Senhor. Quando esperamos em oração, nossa fé amadurece e aprendemos que o cuidado de Deus nunca falha.
A pressa pode nos levar a erros dolorosos. A paciência nos ajuda a discernir com sabedoria, refletir antes de agir e escolher caminhos que agradam ao coração de Deus.
A paciência gera serenidade diante das dificuldades. Ela nos ensina a descansar em Cristo, fortalecendo nossa esperança e permitindo que o Espírito Santo guie cada passo da jornada.

Para orar:

Senhor amado, ensina-me a viver com paciência, confiando no Teu tempo e na Tua vontade. Livra-me da pressa que me afasta da Tua paz e guia meus passos com sabedoria. Dá-me serenidade para esperar, fé para perseverar e humildade para aceitar o que não posso mudar. Que minha vida reflita a calma do Teu Espírito e que em cada espera eu reconheça o Teu cuidado. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Versículos sobre paciência.</content><link href="https://www.bibliaon.com/sabedoria/"/></entry><entry><id>248047b76e5f7d538af2daad1b62d6dc</id><title>Viver em família...</title><updated>2025-09-22T03:42:07.000325+00:00</updated><content>Pai para os órfãos e defensor das viúvas (...)
Deus dá um lar aos solitários,
liberta os presos para a prosperidade,
mas os rebeldes vivem em terra árida.
Salmos 68:5-6

Você já esteve algum tempo longe da sua família? Se sim, então sabe bem qual é a sensação de estar afastado daqueles que amamos. Seja uma mudança passageira, motivada por trabalho ou estudos, ou uma condição definitiva de perda por separação ou morte... Ficar longe de casa é muito difícil! Sentimos que estamos sozinhos e desamparados perante a vida. Caso seja essa a sua condição hoje, não fique triste: Deus conhece a sua dor e cuida de você!
O Senhor faz com que o solitário viva em família... Mesmo que você tenha perdido pais, cônjuge, irmãos ou filhos, se você crê no Senhor e na sua Palavra, jamais estará sozinho! O Pai celestial nunca irá te abandonar! Além da Sua presença preciosa, Ele acrescenta pessoas especiais à sua volta para te abençoar. E, além disso, também existe a família de Deus para você! A Igreja de Jesus Cristo, composta por todos aqueles que fazem a vontade de Deus (Marcos 3:34-35), poderá ser a sua nova família...
Viva em Família hoje!

Ore a Deus, apresente a Ele o seu estado de solidão, causado pela distância ou perda de pessoas da sua família.
Busque consolo e conforto na Palavra de Deus.
Não é bom estar só! Busque a companhia de pessoas que compartilham a mesma fé e que se importam com você. Isso é uma via de mão dupla, seja companhia para aqueles que também se sentem sós.
Olhe a sua volta! Você não está sozinho. Há pessoas ao seu lado. Deus acrescenta pessoas que se tornam verdadeiros amigos.
Congregue em uma igreja cristã! Não se trata de se afiliar a determinado grupo ou associação. Ser igreja é assumir um compromisso de relacionamento com irmãos e irmãs em Cristo.

Para Orar:

Pai Celestial, obrigado porque em Jesus Cristo eu posso ter uma nova família com o Senhor. Ajuda-me a não me sentir sozinho, pois Tu estás comigo sempre. Senhor, ampara a todos os solitários (órfãos, viúvos, estrangeiros, encarcerados, acamados) e acrescenta pessoas para abençoá-los. Dirige-me para ser parte da Tua grande família, espalhada por todo o mundo, que tem o mesmo Pai, os mesmos valores, a mesma fé, esperança e amor. Ensina-me a ser igreja, compartilhando a vida com os outros; dando e recebendo do Teu amor, compaixão e amizade. Fica conosco e une a todos os teus filhos, em nome de Jesus. Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/paciencia/"/></entry></feed>