<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-05-10T03:39:33.675155+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>8fe68ea33c33d3a3b28a1fc8c79e2092</id><title>A exaltação vem de Deus!</title><updated>2025-05-10T03:39:33.675620+00:00</updated><content>Não é do oriente nem do ocidente
nem do deserto que vem a exaltação. É Deus quem julga:
Humilha a um, a outro exalta.
Salmos 75:6-7 

Davi sabia que o mais importante de tudo era fazer a vontade de Deus. O rei de Israel e Judá reconhecia que a sua coroação se deu somente pela vontade de Pai. O homem não é justo e procurar o reconhecimento dos homens é um passo para a frustração.
Somente Deus pode sondar o nosso coração e valorizar o nosso empenho. Por isso, tudo o que fizer - seja trabalho, estudo ou outra tarefa - faça como se estivesse servindo a Deus. Em tudo devemos buscar e servir com excelência.
Não se preocupe com reconhecimento. Quando estamos no centro da vontade de Deus, a exaltação vem dele. Por isso, tenha calma, não coloque como objetivo ser reconhecido por homens e sistemas. Procure fazer a vontade de Deus! Ele sim, reconhecerá verdadeiramente o teu esforço e recompensará em justa medida.
Sendo exaltado pelo Pai 

Continue fazendo a vontade de Deus, dê bom testemunho.
Procure agradar antes de tudo a Deus. Certamente as pessoas serão alcançadas e reconhecerão a sua conduta. 
Imite Jesus! Seja manso e humilde de coração. 

Para Orar: 

Senhor, quero aprender mais de Ti. Amansa o meu coração, faz a Tua vontade na minha vida. Quero louvar o Teu nome, pois só Tu é digno de louvor e graças. Cuida da minha vida, em nome de Jesus. Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/paz/"/></entry><entry><id>f5430c63026318ee59b4bb24d218f1ff</id><title>Nosso Deus é poderoso</title><updated>2025-05-10T03:39:33.675355+00:00</updated><content>Pois nada é impossível para Deus".
- Lucas 1:37

Quando as forças se esgotam e a esperança parece desaparecer, é essencial recordarmos uma verdade: Deus é poderoso! Ele não se limita às circunstâncias nem se rende aos diagnósticos ou relatórios. Ele é o Criador dos céus e da terra, o Senhor do impossível, aquele que transforma o caos em bênção e o pranto em cântico de vitória.
Muitas vezes, deixamos que o medo e a dúvida ofusquem a grandeza de Deus. Olhamos para nossos problemas e esquecemos de olhar para o tamanho do nosso Deus. Mas a Bíblia está repleta de histórias que nos lembram do Seu poder: Ele abriu o mar para o povo de Israel passar; fez cair as muralhas de Jericó com um simples toque de trombeta; deu vitória a Davi diante de Golias; ressuscitou Lázaro, mesmo quando tudo parecia perdido. Esse mesmo Deus ainda opera maravilhas hoje.
Não importa o que você esteja enfrentando, uma enfermidade, uma crise financeira ou um sonho aparentemente morto. Deus tem poder para restaurar, curar, prover e levantar. Ele não se esqueceu de você. Seu braço não está encolhido, e seus ouvidos não estão surdos ao seu clamor.
Confie n'Ele. Entregue suas lutas nas mãos daquele que nunca perdeu uma batalha. Persevere em oração, alimente sua fé com a Palavra e declare com ousadia: “Meu Deus é poderoso!” Quando reconhecemos o poder de Deus e nos colocamos sob sua vontade, o impossível se torna realidade.
Sua fraqueza é a oportunidade perfeita para que o poder de Deus se manifeste. Continue firme, pois a vitória já está sendo preparada.
Confiando no poder de Deus

A oração é a ponte entre nossas limitações e o poder de Deus. Quando oramos com fé, fortalecemos nossa confiança em Sua soberania e cuidado.
A Bíblia revela o caráter poderoso de Deus. Ao meditar nela todos os dias, renovamos nossa mente, encontramos direção para as nossas batalhas.
Nossas palavras têm poder. Ao declararmos que Deus é maior que os desafios, ativamos nossa fé e alinhamos nosso coração à verdade, abrindo espaço para o agir sobrenatural do Senhor.

Para orar:

Senhor Deus Todo-Poderoso, em Ti está nossa força e esperança. Mesmo quando tudo parece desabar, confiamos no Teu poder que nunca falha. Renova nossas forças, aumenta nossa fé e age com Teu sobrenatural em nossas vidas. Que a Tua vontade prevaleça, e que a Tua glória se manifeste em cada situação. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Reflexão bíblica sobre fé e esperança em Deus.</content><link href="https://www.bibliaon.com/reflexao_biblica_mensagens_de_fe_e_esperanca_em_deus/"/></entry></feed>