<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-05-23T03:46:31.524536+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>7a1e8af0712ef634571113fcf5daabd1</id><title>A graça que nos libertou</title><updated>2025-05-23T03:46:31.524950+00:00</updated><content>Mas ele foi traspassado
por causa das nossas transgressões,
foi esmagado por causa
de nossas iniquidades;
o castigo que nos trouxe paz
estava sobre ele, e pelas suas feridas
fomos curados.
- Isaías 53:5

A história de Barrabás é curta, mas cheia de significado. Ele era um homem culpado, preso por crimes graves como roubo, rebelião e assassinato. Naquele dia, diante da multidão, ele sabia que merecia a cruz. No entanto, aconteceu o inesperado: em vez de receber a punição, foi solto. E em seu lugar, Jesus, inocente, sem pecado foi condenado à morte.
Essa troca não foi apenas uma decisão política ou um erro. Foi um retrato do que Jesus fez por toda a humanidade. Barrabás somos nós. Cada um de nós carrega culpas, falhas, escolhas erradas. Somos pecadores, e por justiça, mereceríamos pagar por nossos erros. Mas Jesus tomou o nosso lugar.
Ele não somente substituiu Barrabás naquele momento. Ele substituiu a mim e a você na cruz. Sua morte foi voluntária. Ele escolheu sofrer por nossos pecados, para que pudéssemos ser livres. A graça de Deus se revela nessa troca tão injusta aos olhos humanos, mas perfeitamente justa segundo o amor de Deus.
A salvação não é fruto de merecimento, mas de graça. Assim como Barrabás foi liberto sem merecer, nós também somos alcançados pelo perdão de Deus sem termos como pagar. A pergunta que fica é: o que faremos com essa liberdade?
Que nunca esqueçamos: alguém inocente morreu para que pudéssemos viver. Aproveite essa liberdade para agradecer e engrandecer o nome do Senhor.
Libertos pela graça de Deus


Reconheça sua condição e necessidade de perdão: Admitir que somos pecadores é o primeiro passo. Como Barrabás, precisamos reconhecer que fomos libertos não por merecimento, mas pela misericórdia de Deus.

Valorize o sacrifício de Jesus: Lembre-se todos os dias que alguém morreu em seu lugar. Viva com gratidão, orando, buscando a Deus e mantendo o coração sensível ao que Cristo fez por você na cruz.

Use sua liberdade para servir e amar: Você foi liberto com um propósito. Use sua nova vida para fazer o bem, ajudar os outros e refletir o amor de Jesus em palavras, atitudes e ações concretas.

Para orar:

Senhor Jesus, obrigado por tomar o meu lugar na cruz. Reconheço que sou pecador e não merecia Tua graça, mas mesmo assim me amaste. Ajuda-me a viver com gratidão, fé e amor, refletindo Tua luz todos os dias. Que minha vida honre Teu sacrifício. Amém.

Veja também: A história de Jesus.</content><link href="https://www.bibliaon.com/jesus_sua_vida_e_sua_historia/"/></entry><entry><id>28832000ad8006c45efef89262f57616</id><title>Honrando a Deus com nossas atitudes</title><updated>2025-05-23T03:46:31.524726+00:00</updated><content>Assim brilhe a luz de vocês diante dos homens, para que vejam as suas boas obras e glorifiquem ao Pai de vocês, que está nos céus.
- Mateus 5:16 

Honrar a Deus não se resume somente a palavras ou momentos de adoração no templo. Vai muito, além disso. Deus é glorificado quando nossas atitudes refletem Seu caráter, mesmo nas tarefas mais simples do nosso dia a dia.
A maneira como tratamos as pessoas, a nossa honestidade no trabalho, como reagimos às dificuldades, tudo isso é observado não só por aqueles ao nosso redor, mas principalmente por Deus. Quando escolhemos perdoar ao invés de guardar mágoa, quando ajudamos sem esperar nada em troca, quando falamos com amor em vez de julgamento, estamos honrando o Senhor com nossas atitudes.
Muitas vezes, pensamos que apenas grandes feitos contam como honra a Deus, mas Ele valoriza a obediência nos detalhes. Jesus nos ensinou que o maior mandamento é amar a Deus acima de tudo, e o segundo, semelhante a este, é amar o próximo como a nós mesmos. Esse amor se manifesta em atitudes: paciência, generosidade, compaixão e integridade.
Também é importante lembrar que, quando falhamos, e todos falhamos, podemos nos achegar a Deus com arrependimento sincero. A graça de Deus nos restaura e nos capacita a seguir em frente, decididos a viver de forma que O honre.
Busque diariamente refletir Jesus em suas ações. Ore pedindo sabedoria para agir com retidão e humildade. Leia a Palavra para moldar seu coração à vontade de Deus. Lembre-se: cada atitude sua pode ser um testemunho vivo da presença de Cristo em sua vida.
Quando vivemos com intenção e propósito de glorificar a Deus, nossa luz brilha, e o mundo pode ver, por meio de nós, o amor e a verdade do Pai. 
Honre a Deus com a sua vida 


Demonstre paciência, gentileza e compaixão, mesmo diante de dificuldades. Suas atitudes devem refletir o amor de Cristo, impactando vidas e glorificando a Deus em cada relacionamento.

Seja honesto em suas palavras e ações, mesmo quando ninguém está olhando. A integridade honra a Deus e revela um coração comprometido com os princípios do Reino, acima de interesses pessoais.

Ore e medite na Palavra. A intimidade com Deus transforma seu interior e molda suas atitudes, tornando sua vida um reflexo constante da graça e da vontade divina.

Para orar: 

Senhor, ajuda-me a viver de modo que Te honre em cada atitude. Que minhas palavras e ações reflitam Teu amor, Tua verdade e Tua graça. Molda meu coração segundo Tua vontade e guia meus passos todos os dias. Amém.

Veja também: Atitudes que agradam ao Senhor</content><link href="https://www.bibliaon.com/coisas_que_agradam_a_deus/"/></entry></feed>