<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-06-15T03:55:32.188395+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>11dbd1e8705790d873cc2273894a1da4</id><title>Aumente o seu amor</title><updated>2025-06-15T03:55:32.188572+00:00</updated><content>Esta é a minha oração: que o amor de vocês aumente cada vez mais em conhecimento e em toda a percepção, para discernirem o que é melhor, a fim de serem puros e irrepreensíveis até o dia de Cristo, cheios do fruto da justiça, fruto que vem por meio de Jesus Cristo, para glória e louvor de Deus.
- Filipenses 1:9-11

Essa é uma linda oração feita pelo apóstolo Paulo aos filipenses e, indiretamente, ela também chegou a cada um de nós. Nela ele pede que o amor aumente em duas coisas fundamentais:

conhecimento
percepção

O aumento do amor é algo fundamental nos dias atuais. Mas não se trata de algo nominal, nem superficial. O amor implica conhecimento e toda percepção (discernimento, estar atento). Isso significa que precisamos conhecer mais o objeto do nosso amor: Deus em primeiro lugar, e ao próximo como a nós mesmos.
Além disso, também precisamos de estar atentos, com toda percepção, para amar mais e melhor. Isso significa deixar de ser insensíveis e alienados para prestar atenção no outro e nas necessidades alheias. Lembre-se, você foi e é amado pelo maior Amor do mundo. Por isso, também pode demonstrar maior amor por Deus e pelos outros.
Amor em Ação!

Ser amado e amar muda a compreensão da nossa existência, também deve mudar a nossa postura diante de tudo e todos.
Busque formas de conhecer mais a Deus, através de um relacionamento pessoal com Ele. Procure também conhecer a realidade de outras pessoas. Envolva-se, participe, encontre formas de amar mais.
Ore mais e conheça melhor a Bíblia - leitura, pregações, estudos e cursos bíblicos são bons caminhos.
Olhe também à sua volta, como o "bom samaritano". Veja em que você pode ser útil hoje.
Peça a Deus aumente o seu amor (e de toda a igreja), para amar com conhecimento e também com uma boa compreensão e sensibilidade.

Para Orar:

Senhor nosso Deus, ajuda-me a amar mais.
Ensina-me a amar-Te fielmente sobre todas as coisas, e amar também aqueles que são alvo do Teu amor.
Que eu possa notar aqueles que sofrem pelo caminho e estenda os braços para o aflito. 
Aumenta o conhecimento e uma boa compreensão da vida, para que o Seu amor se reflita em mim e alcance a outros à minha volta. Em nome de Jesus te peço e te agradeço por tudo.
Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_louvar_a_deus/"/></entry></feed>