<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-11-10T03:54:22.301124+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>76521d1de57009d22980d4bd37b3b350</id><title>Subindo para um novo nível</title><updated>2025-11-10T03:54:22.301667+00:00</updated><content>Irmãos, não penso que eu mesmo já o tenha alcançado, mas uma coisa faço: esquecendo-me das coisas que ficaram para trás e avançando para as que estão adiante, prossigo para o alvo, a fim de ganhar o prêmio do chamado celestial de Deus em Cristo Jesus.
- Filipenses 3:13-14

Andar com Deus é uma jornada de constante crescimento. O Senhor não nos chamou para permanecermos estagnados, mas para subirmos de nível em fé, em amor, em intimidade e em propósito. Cada etapa da vida é uma oportunidade de amadurecimento, um convite para deixarmos o que é raso e avançarmos para águas mais profundas.
Muitas vezes, o novo nível exige desapego. Precisamos abrir mão de velhos hábitos, pensamentos limitantes e até de zonas de conforto que, embora seguras, impedem o nosso avanço.
Subir exige esforço, fé e confiança naquele que nos chama para mais. Deus não nos leva a um novo nível sem antes nos preparar e, muitas vezes, essa preparação vem em forma de desafios, provações e processos.
São nesses momentos que Ele fortalece nossas raízes espirituais. O que antes parecia impossível começa a se tornar natural, porque o Espírito Santo nos capacita a viver de maneira sobrenatural. Quando permanecemos firmes, mesmo diante das dificuldades, Deus nos eleva, e o que antes era um teste se transforma em testemunho.
Subir para um novo nível é mais do que conquistar bênçãos, é ser transformado à imagem de Cristo. É deixar que Ele cresça em nós, enquanto diminuímos. É entender que o propósito de Deus vai além do que pedimos ou imaginamos.
Hoje, o Senhor te chama para subir. Não olhe para trás,há um novo nível esperando por você!
Prepare-se para entrar em um novo nível!


Deixe o passado para trás: Para subir de nível, liberte-se do peso do passado. Perdoe, desapegue e permita que Deus renove sua mente e propósito diariamente.

Fortaleça sua fé nas provações: Os desafios são degraus de crescimento. Encare-os com confiança, sabendo que cada obstáculo é uma oportunidade de ver o poder de Deus agir.

Busque intimidade e direção de Deus: Invista tempo em oração e leitura da Palavra. A intimidade com o Espírito Santo revela novos caminhos e te conduz ao próximo nível.

Para orar:

Senhor meu Deus, agradeço por me chamar a subir para um novo nível contigo. Renova minha fé, fortalece meu coração e remove todo medo. Ensina-me a confiar em Teus planos e a deixar o passado para trás. Que eu cresça em obediência, amor e propósito, refletindo Tua glória em cada passo da minha jornada. Amém.

Veja também: Valores cristãos e princípios para crescer espiritualmente</content><link href="https://www.bibliaon.com/valores_cristaos_para_ensinar_aos_filhos/"/></entry><entry><id>446124a142bc93d6477d096b8f1ffe75</id><title>Ele tomou sobre si as nossas dores</title><updated>2025-11-10T03:54:22.301338+00:00</updated><content>Certamente ele tomou sobre si
as nossas enfermidades
e sobre si levou as nossas doenças;
contudo nós o consideramos
castigado por Deus,
por Deus atingido e afligido.
- Isaías 53:4

Há um mistério profundo e glorioso nestas palavras: o Filho de Deus, o Cordeiro perfeito, tomou sobre Si aquilo que era nosso. As dores que nos esmagavam, as culpas que nos condenavam e as feridas que nos afastavam de Deus foram colocadas sobre os ombros de Cristo. Ele não apenas olhou de longe a nossa miséria, Ele a carregou.
No madeiro, Jesus experimentou o peso do pecado da humanidade. Aquele que nunca pecou sentiu o abandono, a vergonha e a agonia que eram nossas. Foi ferido para que fôssemos curados; foi castigado para que tivéssemos paz.
Nenhuma lágrima, nenhuma dor humana, por mais profunda que seja, é desconhecida por Ele. Cristo conhece o sofrimento de perto e, por isso, pode consolar com perfeição.
Quando olhamos para a cruz, vemos não apenas o sacrifício, mas o amor incondicional. Deus se fez homem e entrou em nossa dor para nos libertar dela. Ele não prometeu ausência de sofrimentos, mas garantiu Sua presença em meio a eles. Cada lágrima é vista, cada dor é sentida por Aquele que já levou tudo sobre Si.
Hoje, se o fardo parece pesado demais, lembre-se: Jesus já o tomou. Suas feridas continuam a falar cura, Sua cruz continua a proclamar perdão, e Seu túmulo vazio continua a anunciar vitória.
Ele tomou sobre Si as nossas dores, para que, n'Ele, encontrássemos descanso, esperança e vida eterna.

Lancem sobre ele toda a sua ansiedade, porque ele tem cuidado de vocês.
- 1 Pedro 5:7

A cruz que cura, consola e transforma


Entregue suas dores a Cristo: Pare de carregar sozinho o que Jesus já levou. Ore sinceramente, confie em Seu amor e permita que Ele transforme sua dor em esperança.

Lembre-se do amor que cura: Quando o sofrimento apertar, olhe para a cruz. Ela prova que Deus entende suas lágrimas e trabalha silenciosamente para gerar algo bom através delas.

Viva com gratidão e fé: Agradeça por cada vitória, mesmo pequena. Creia que aquele que suportou suas dores continua agindo hoje, sustentando você com graça e propósito eterno.

Para orar:

Senhor Jesus, obrigado por levar sobre Ti minhas dores e pecados. Entrego-Te meu coração, minhas angústias e medos. Cura-me com Teu amor, renova minha fé e dá-me forças para seguir Teus caminhos. Que eu viva em gratidão pela Tua cruz e encontre descanso em Tua presença todos os dias. Amém.

Veja também: Versículos que mostram que Jesus te ama</content><link href="https://www.bibliaon.com/jesus_me_ama/"/></entry></feed>