<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2026-01-13T04:06:58.052162+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>00c1c239c4a22ba7a9c40fce1b517faa</id><title>O plano de Deus sempre dá certo!</title><updated>2026-01-13T04:06:58.052798+00:00</updated><content>Quantas vezes planejamos algo, nos preparamos e no final das contas falhamos. Nem sempre os nossos planos dão certo. O motivo, muitas das vezes, é porque não colocamos Deus em nossos planos. 

Consagre ao Senhor
tudo o que você faz,
e os seus planos serão bem-sucedidos.
Provérbios 16:3

Sim, Deus quer ser colocado nos nossos planos e sonhos. Convide-O para fazer parte dos seus projetos. Mais do que participar, Ele quer realizar grandes coisas na sua vida! Os planos de Deus não falham e são melhores que os nossos. Confie em Deus e convide-O para fazer parte dos seus objetivos.
Colocando Deus em nossos planos 

Abra o seu coração com Cristo Jesus. Fale dos seus sonhos e desejos, Ele é o seu verdadeiro amigo. 
Permita que Deus conduza a sua vida através da Palavra eficaz, a Bíblia. 
Busque comunhão com Ele. Esteja atento a sua voz. 

Para Orar: 

Senhor Jesus, meus sonhos parecem distantes, mas sei que é poderoso para realizá-los. Conduza a minha vida segundo os seus planos. Sei que os seus planos são maiores e melhores que os meus, por isso, estou nas suas mãos. Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagens_de_agradecimento_a_deus_pela_vida/"/></entry><entry><id>702c5d34e4d421ca1c249e75ff99b388</id><title>Devocional: Reconhecendo o que Deus já fez</title><updated>2026-01-13T04:06:58.052598+00:00</updated><content>Confie no Senhor de todo o seu coração
e não se apoie
em seu próprio entendimento;
reconheça o Senhor
em todos os seus caminhos,
e ele endireitará as suas veredas.
- Provérbios 3:5-6

A gratidão é um dos sentimentos mais preciosos que podemos expressar. Quando olhamos para o versículo de Provérbios 3.5-6, somos lembrados da importância de confiarmos no Senhor de todo o nosso coração e não depender apenas do nosso próprio entendimento.
A verdadeira gratidão nasce quando reconhecemos que cada bênção e cada desafio que enfrentamos são oportunidades para confiarmos em Deus e glorificá-Lo em todos os nossos caminhos.
Muitas vezes, somos tentados a confiar em nossas próprias habilidades. No entanto, a Palavra de Deus nos lembra que, ao confiarmos plenamente no Senhor, Ele endireitará nossos caminhos. A gratidão surge quando reconhecemos que não estamos sozinhos, que Deus está sempre conosco, guiando-nos e sustentando-nos.
A gratidão nos leva a olharmos para trás e agradecermos por todas às vezes que o Senhor endireitou nossas veredas, mesmo quando não entendíamos o porquê das coisas. Nos momentos de alegria e nos tempos de provação, somos chamados a expressar nossa gratidão a Deus, porque Ele é fiel!
Que possamos confiar plenamente no Senhor, reconhecendo Sua soberania em todos os aspectos de nossas vidas, e que nossa gratidão transborde como um testemunho de nossa fé. Que possamos viver cada dia cultivando um coração grato que honra a Deus em todas as circunstâncias.
Reconheça o que Deus já fez!

Inicie o dia em oração, confiando em Deus e agradecendo por Sua orientação em seus caminhos.
Esteja consciente da presença de Deus em todos os aspectos da vida, buscando Sua vontade em suas decisões.
Expresse gratidão por Suas bênçãos e desafios, lembrando que Ele endireita suas veredas, mesmo quando não compreendemos.

Para Orar:

Senhor, reconheço a Sua presença, obrigado por guiar a minha vida. Até mesmo nos meus planos, quando dão certo, sei que só foi viável por Sua misericórdia. Reconheço o Seu favor e a Sua presença na minha vida. Obrigado Pai. Amém.

Veja também:

Frases de gratidão a Deus
Agradecimento a Deus pela vida: frases de gratidão profunda
Salmos de agradecimento a Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/frases_de_gratidao_a_deus/"/></entry><entry><id>f2df1b859f6a3f1f3d460ba4337e1bed</id><title>Com Deus, o simples se torna extraordinário</title><updated>2026-01-13T04:06:58.052379+00:00</updated><content>Mas Deus escolheu o que para o mundo é loucura para envergonhar os sábios e escolheu o que para o mundo é fraqueza para envergonhar o que é forte.
- 1 Coríntios 1:27 

Deus não age segundo os padrões humanos. Enquanto o mundo valoriza o grandioso, o visível e o espetacular, o Senhor revela Seu poder por meio do simples, do pequeno e, muitas vezes, do improvável.
Com Deus, o simples se torna extraordinário porque é Ele quem dá sentido, propósito e força àquilo que, aos nossos olhos, parece comum.
A Bíblia está repleta de exemplos. Um cajado nas mãos de Moisés tornou-se instrumento de libertação. Cinco pães e dois peixes, oferecidos com fé, alimentaram uma multidão. Um jovem pastor chamado Davi, sem armadura e apenas com uma funda, venceu um gigante. Em todos esses casos, não foi o objeto nem a pessoa que fez a diferença, mas a presença e a ação de Deus.
Isso nos ensina que Deus usa aquilo que temos quando colocamos tudo em Suas mãos. A simplicidade do nosso dia a dia — uma oração sincera, um gesto de amor, uma palavra de fé — pode gerar frutos eternos quando nasce de um coração rendido ao Senhor. Muitas vezes esperamos condições perfeitas para servir, mas Deus nos chama a confiar e agir com o que já está disponível.
A verdadeira grandeza não está na aparência, mas na obediência. Quando escolhemos viver com humildade, fé e dependência de Deus, Ele transforma nossa limitação em testemunho. O simples deixa de ser apenas simples e passa a ser extraordinário, porque carrega a marca da graça divina.
Que possamos aprender a valorizar o que Deus já colocou em nossas mãos. Que não desprezemos os pequenos começos, pois, com Deus, eles podem se tornar grandes obras. Afinal, onde Deus está presente, o ordinário se transforma em extraordinário. 
A fé diária que revela a grandeza de Deus nas pequenas coisas 

Reconheça Deus nos detalhes, agradecendo pelas pequenas bênçãos, entendendo que fidelidade no pouco prepara para maiores responsabilidades.
Pratique a simplicidade espiritual, orando com sinceridade, lendo a Palavra com constância e obedecendo mesmo quando as ações parecem pequenas.
Sirva com amor nas oportunidades simples, sabendo que gestos discretos, feitos com fé, podem transformar vidas e glorificar a Deus.

Para orar: 

Senhor Deus, ensina-nos a valorizar o simples que vem de Ti. Que nossos olhos reconheçam Tuas bênçãos diárias e nosso coração seja grato em todo tempo. Ajuda-nos a viver com humildade, fé e obediência, confiando que em Tuas mãos até o pequeno se torna extraordinário. Amém.

Veja também:37 mensagens de gratidão a Deus por mais um dia</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagens_de_agradecimento_a_deus_por_mais_um_dia/"/></entry></feed>