<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-04-25T03:39:56.141860+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>63a2f44696e49fcfe3df3e6450c73116</id><title>Em Jesus temos um novo tempo</title><updated>2025-04-25T03:39:56.142319+00:00</updated><content>Aquele que estava assentado no trono disse: "Estou fazendo novas todas as coisas!" E acrescentou: "Escreva isto, pois estas palavras são verdadeiras e dignas de confiança".
- Apocalipse 21:5 

Há momentos em que a vida parece estagnada, os dias se arrastam, e os sonhos parecem distantes demais para serem realizados. Mas quando encontramos Jesus, tudo muda. Ele não apenas nos resgata do passado, mas nos convida a viver um novo tempo: um tempo de esperança, de recomeço e propósito.
Em Jesus, somos libertos do peso da culpa e das marcas do passado. Ele transforma as nossas dores em força, as nossas lágrimas em sementes de alegria, e nos mostra que, mesmo no meio do caos, há um caminho de paz. Com Ele, cada manhã traz uma nova oportunidade de recomeçar, de crescer e de viver com coragem.
Não importa quão difícil tenha sido a caminhada até aqui, em Jesus o tempo se renova. Ele não nos vê com os olhos do mundo, mas com o olhar do amor. Onde o mundo diz “fim”, Jesus sussurra “novo começo”.
Talvez você esteja esperando por um sinal para mudar, para seguir em frente, para acreditar outra vez. Este é o sinal: Jesus é o autor de novos começos. Com Ele, a estação da escassez dá lugar à abundância, o desânimo dá lugar à fé, e os sonhos esquecidos voltam a florescer.
Abra o seu coração, respire fundo e creia: em Jesus, você não está preso ao passado, mas livre para viver um novo tempo, mais leve e cheio de vida. O melhor ainda está por vir, porque com Ele, cada dia pode ser o primeiro de uma nova história. 
Vivendo um novo tempo  


Deixe o passado para trás: Reconheça que o passado não define quem você é. Entregue suas dores a Jesus e permita-se viver sem culpas, com o coração leve e livre.

Alimente sua fé diariamente: Busque a presença de Deus. Ore, leia a Palavra e fortaleça seu espírito, mesmo nos dias difíceis. A fé cresce quando é cultivada com amor e perseverança.

Abrace as novas oportunidades: Diga “sim” ao que Jesus tem para você. Tenha coragem para recomeçar, confiar e sonhar novamente. Cada dia é uma chance de viver com propósito e esperança. 

Para orar: 

Senhor Jesus, agradeço por me dar um novo tempo. Entrego meu passado em Tuas mãos e abro meu coração para viver os Teus sonhos. Renova minha fé, guia meus passos e fortalece minha esperança. Que eu viva cada dia com propósito, confiando no Teu amor e na Tua direção. Amém.

Veja também: Transformação e renovação em Jesus</content><link href="https://www.bibliaon.com/converter/"/></entry><entry><id>82cf7392b7582dd6f7a0fdad34e7ef61</id><title>Abra as portas do seu coração</title><updated>2025-04-25T03:39:56.142063+00:00</updated><content>Eis que estou à porta e bato. Se alguém ouvir a minha voz e abrir a porta, entrarei e cearei com ele, e ele comigo.
- Apocalipse 3:20 

Quantas vezes passamos por dias em que tudo parece estar trancado? Portas de oportunidades fechadas, sonhos engavetados, sentimentos escondidos. Nessas horas, a voz de Deus nos chama, não apenas para mudar as circunstâncias externas, mas para transformar o nosso interior.
Jesus não força entrada. Ele bate. Espera. Chama com amor. E só entra se você abrir. Abrir o coração é mais do que somente sentir algo bonito, é um ato de rendição, de confiança. Significa entregar a Ele não só os bons sentimentos, mas também as dores, medos e inseguranças.
Muitas vezes mantemos nosso coração fechado por traumas, decepções ou por acharmos que não somos dignos de receber o amor de Deus. Mas a verdade é que Ele não espera perfeição, Ele quer sinceridade. Ele quer morar em você, curar o que está quebrado e renovar o que foi perdido.
Quando abrimos a porta do coração, damos espaço para a paz que excede todo entendimento. Recebemos direção, consolo e força para continuar. E, mais importante, passamos a viver em comunhão com Aquele que nos conhece melhor do que nós mesmos.
Hoje, faça essa escolha. Não adie mais. Jesus está à porta. Ele quer cear com você. Quer fazer morada. Abra o seu coração.  

Meu filho, dê-me o seu coração;
mantenha os seus olhos
em meus caminhos,
- Provérbios 23:26

Deixe Cristo entrar no seu coração 


Escute a voz de Jesus: Reserve momentos de silêncio e oração para ouvir a voz de Cristo. Ele deseja guiar cada passo seu com sabedoria e compaixão.

Entregue suas dores e medos: Não esconda suas feridas de Jesus. Confie a Ele suas angústias, traumas e inseguranças. Cristo transforma aquilo que parece perdido em fonte de cura e esperança renovada.

Cultive comunhão diária com Deus: Abra seu coração todos os dias através da Palavra, louvor e oração. A presença de Cristo traz direção até nos dias mais difíceis da vida.

Para orar: 

Senhor Jesus, eu abro meu coração para Ti. Entra, transforma minha vida, cura minhas feridas e guia meus passos. Que Tua paz habite em mim e que eu viva segundo a Tua vontade. Amém.

Veja também: Como se aproximar de Deus segundo a Bíblia</content><link href="https://www.bibliaon.com/como_buscar_e_se_aproximar_de_deus/"/></entry></feed>