<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-09-17T03:32:58.820341+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>b42c39db81f4b9782d7b04aa60d252e5</id><title>Ressuscitado da morte espiritual</title><updated>2025-09-17T03:32:58.820515+00:00</updated><content>Vocês estavam mortos em suas transgressões e pecados (...).
Todavia, Deus, que é rico em misericórdia, pelo grande amor com que nos amou,
deu-nos vida com Cristo quando ainda estávamos mortos em transgressões - pela graça vocês são salvos.
Efésios 2:1 e 2:4-5

A condição da pessoa sem Deus é completamente desesperadora: está morta! Em si mesma não há saída e nenhum recurso suficiente para se salvar... Desse modo inicia a descrição em Efésios 2, de como nós estávamos: mortos em nossos pecados e delitos. Embora nos considerássemos 'naturalmente' vivos, longe do Senhor Jesus, estamos perdidos e mortos espiritualmente.
Mas graças a Deus que a história não termina aqui... O Senhor decidiu nos amar, perdoar e nos dar vida! Ele entrou em nossas vidas e mudou completamente a nossa história! De 'mortos-vivos' passamos a filhos ressuscitados com Cristo! Que grande milagre! Faça valer a pena a Vida nova que Deus te deu!
Receba a Vida de Deus:

Caso ainda não tenha aceitado a Cristo como seu Salvador, faça isso para que possa obter a vida de Deus!
Seja grato! Deus te deu vida com Cristo! Você tem motivos para agradecer!
Ninguém merece! Viva humildemente... Fomos salvos pelo amor e graça (favor não merecido) do nosso Deus - Nada que você faça pode contribuir para sua salvação.
Viva como alguém que recebeu a oportunidade de reviver com Jesus! Faça tudo para glória de Deus.
A Palavra de Deus ensina-nos a viver a nova vida. Leia, conheça e viva de acordo com os ensinos bíblicos.
A vida que Deus te concedeu pode ser partilhada e merece ser comunicada a outros. Fale com outros sobre a vida abundante que você recebeu em Cristo!

Para Orar:

Senhor, muito obrigado pela vida nova! Obrigado, porque o Senhor tomou a iniciativa e escolheu se compadecer do nosso estado. Sem Ti não havia esperança, estava perdido, morto e longe do Teu amor. Mas pela Tua graça, em Cristo, recebi o perdão e o amor que não encontrei em nenhum outro lugar. Eu não merecia mas, pela fé, recebi nova vida em Jesus! Ajuda-me a partilhar essa Vida com todos que estão a minha volta. Em nome de Jesus, amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagem_de_fe_em_deus/"/></entry></feed>