<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-04-18T03:37:27.096635+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>bfd877e8827343e9dd36c247b4f9d5e6</id><title>Onde encontrar salvação e força?</title><updated>2025-04-18T03:37:27.097080+00:00</updated><content>Diz o Soberano Senhor, o Santo de Israel: "No arrependimento e no descanso está a salvação de vocês, na quietude e na confiança está o seu vigor, mas vocês não quiseram.
Isaías 30:15

Num mundo quebrado e revirado como o que vivemos, por vezes é difícil descansar o coração e manter os olhos fixos no Senhor. Mas queira isso e se esforce para dar atenção ao que o Senhor diz. Pois Ele concede o vigor tão almejado em dias tristes, frustrantes e cansativos...
Neste versículo o profeta Isaías alerta ao povo de Deus quanto à rejeição a 2 quesitos importantes na vida de qualquer pessoa: a salvação e a força que vem de Deus. Mas salvar de quê? Vigor para quê? Todas as pessoas sem Deus estão condenadas a um triste destino, a não ser que aceitem a oferta gratuita que Jesus dá (Jo. 3:16-17). Todos são fracos quando se apoiam na sua própria força...
Conforme a palavra do Senhor a salvação é obtida através do arrependimento e do descanso nele. Descansar significa sustentar-se, entregar-se, tranquilizar-se no Senhor.
A verdadeira força e consistência estão na quietude e em confiar verdadeiramente, i.é, serenidade e fé genuína. Parece simples, não é? Mas tantas vezes estamos no meio de tanta agitação, num turbilhão de informações e vozes que já não conseguimos discernir e ouvir a voz de Deus. Pare um pouco... É preciso buscar amparo e a paz de Deus.
Na Palavra de Deus você encontrará alento para viver plenamente a vida com Jesus e ser forte e resistente para suportar os dias maus.
Encontrando a salvação e força em Deus:

Deus se agrada de corações arrependidos e quebrantados. Confesse as suas falhas e peça perdão a Deus.
Se ainda não compreende o que é a salvação, busque auxilio e descubra através da Bíblia sagrada.
Despressurize! Sem pressão, separe um tempo para estar a sós com Deus.
Ore a Deus em secreto. Busque-O de coração e sem pressa para outros afazeres.
Coloque o seu foco em Deus. Com todas as distrações (telas - mídias e entretenimento) é preciso se esforçar para estar concentrado e em comunhão com Jesus.
Busque a Palavra de Deus diariamente (leia, medite, ouça, estude). Ela é luz, alimento e vida para o seu caminho.

Para Orar:

Meu Senhor, salva-me de todo mal! Salva-me da condenação eterna e dos pecados que tentam me aprisionar aqui. Salva-me de mim mesmo, que sou falho e careço da Tua glória. Perdão, Senhor... Te entrego o meu coração e toda a minha vida. Fortalece-me pela Tua Palavra, em nome de Jesus! Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_de_amar_o_proximo/"/></entry><entry><id>3d0855b45e7e38ef85d0590d4e0cd542</id><title>Faça seus planos com Deus</title><updated>2025-04-18T03:37:27.096835+00:00</updated><content>Confie no Senhor de todo o seu coração
e não se apoie
em seu próprio entendimento;
reconheça o Senhor
em todos os seus caminhos,
e ele endireitará as suas veredas.
- Provérbios 3:5-6 

Sonhamos alto, pensamos em estratégias e buscamos conquistar nossos objetivos com esforço próprio. No entanto, a Palavra de Deus nos ensina que há um caminho mais seguro e sábio: fazer nossos planos com Deus.
Planejar não é errado, pelo contrário, é prudente. Mas o erro está em planejar sem consultar o Senhor, sem colocar diante dEle nossas intenções e sonhos. Quando confiamos apenas em nosso entendimento, estamos sujeitos a frustrações e desvios de propósito. Deus, como Pai amoroso e soberano, conhece o nosso futuro, sabe o que é melhor para nós e deseja nos conduzir pelo caminho da vida.
Fazer planos com Deus é orar antes de decidir, é buscar a direção do Espírito Santo, é alinhar nossos sonhos com a vontade do Pai. É entender que, mesmo quando Ele muda nossos rumos, está nos protegendo e nos preparando para algo maior e melhor. Quando reconhecemos o Senhor em todos os nossos caminhos, Ele nos guia com sabedoria e graça.
Antes de traçar metas, comprar, mudar ou começar algo novo, pergunte a Deus: “É isso que o Senhor quer para mim?” Submeta seus planos ao Criador e confie que Ele sabe o que faz. No tempo certo, Ele cumprirá cada promessa e estabelecerá o que for da Sua vontade. E então, os nossos planos, feitos com Deus, terão fundamento eterno e frutos duradouros. 
Planejando com Deus 


Busque a direção do Senhor: Antes de qualquer decisão, ore e entregue seus planos a Deus. Ele conhece o futuro e sabe o que é melhor para você em cada etapa.

Alinhe seus sonhos à vontade de Deus: Avalie se seus desejos estão de acordo com os princípios bíblicos. Sonhos guiados por Deus produzem paz, propósito e resultados que glorificam o nome dEle.

Confie no tempo e nos caminhos de Deus: Mesmo que as coisas não saiam como esperado, confie. Deus nunca erra. Seus planos são perfeitos e se cumprem no tempo certo, sempre para o nosso bem.

Para orar: 

Senhor, entrego a Ti meus planos e sonhos. Guia meus passos, alinha meus desejos à Tua vontade e fortalece minha fé para confiar no Teu tempo. Que tudo seja para Tua glória. Amém.

Veja também: Razões para confiar em Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/"/></entry></feed>