<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-09-28T03:41:25.055561+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>a20bb5c5edfbabedd2617ecb2c7d126b</id><title>Seja um evangelista de proximidade</title><updated>2025-09-28T03:41:25.055756+00:00</updated><content>"Vão pelo mundo todo e preguem o evangelho a todas as pessoas.
- Marcos 16:15

Evangelizar é entender que falar de Deus não é algo que acontece só nas igrejas ou em lugares distantes. É perceber que podemos compartilhar o amor de Jesus nas situações do dia a dia, no trabalho, na escola, com os vizinhos ou entre amigos. O campo missionário começa bem perto de nós, nas pessoas que convivem conosco todos os dias.
Levar a palavra de Deus não precisa ser complicado. Às vezes, basta uma conversa, uma palavra de apoio ou um gesto de bondade. Quando mostramos paciência, quando perdoamos, quando ajudamos alguém sem esperar nada em troca, estamos transmitindo o amor de Cristo de forma prática. As pessoas ao nosso redor podem ver Jesus através das nossas atitudes.
Talvez o seu colega de trabalho esteja passando por uma fase difícil, ou o seu vizinho precise de alguém para ouvir. Nesses momentos simples, temos a oportunidade de ser instrumentos de Deus. Evangelizar não é apenas falar sobre a Bíblia, mas viver de um jeito que mostre quem Deus é: amoroso, justo e cheio de graça.
A palavra de Deus tem força para alcançar lugares distantes, mas também é poderosa para transformar corações que estão bem perto de nós. Quando deixamos que ela guie nossas palavras e ações, Deus usa a nossa vida para alcançar outras pessoas. Que possamos ser evangelistas de proximidade, pessoas que compartilham o amor de Cristo com quem está ao lado, todos os dias, de forma simples, verdadeira e com o coração cheio de fé.
Evangelizando de pertinho


Mais do que falar, viva o evangelho com ações: seja paciente, honesto e gentil. Pequenas atitudes podem revelar o amor de Deus aos que convivem com você.

Ouça. Muitas pessoas precisam apenas ser ouvidas: Mostre interesse, ofereça apoio e ore por elas. A escuta atenta é uma forma poderosa de evangelizar.

Compartilhe a Palavra com amor: Aproveite momentos simples para falar de Deus naturalmente. Um versículo, um testemunho ou uma mensagem de esperança podem transformar o dia de alguém.

Para orar:

Senhor Deus, ensina-me a ser um canal da Tua palavra. Que minhas palavras e atitudes revelem o Teu amor. Usa minha vida para alcançar quem está ao meu redor. Dá-me sabedoria, compaixão e coragem para levar Tua luz onde houver escuridão. Que eu seja instrumento da Tua paz e da Tua graça. Amém.

Veja também: Como descobrir e entender o seu propósito (Reflexão Bíblica).</content><link href="https://www.bibliaon.com/proposito_de_deus_como_descobrir_e_entender_reflexao_biblica/"/></entry></feed>