<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-07-17T04:01:50.415538+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>45577cca0b58c7d558a41372980324fa</id><title>O castigo que nos trouxe a paz!</title><updated>2025-07-17T04:01:50.415981+00:00</updated><content>Mas ele foi traspassado
por causa das nossas transgressões,
foi esmagado por causa
de nossas iniquidades;
o castigo que nos trouxe paz
estava sobre ele, e pelas suas feridas
fomos curados.
Isaías 53:5

Mais do que palavras, Jesus entregou-se por nós na cruz: Ele sofreu, foi humilhado e morreu no nosso lugar. Ele levou sobre si as nossas dores e transgressões!

A aparente derrota - com a morte - converteu-se numa grande vitória. No terceiro dia, Jesus Cristo ressuscitou dentre os mortos! A morte já não podia contê-lo, o diabo perdeu e assim fomos libertos da escravidão do pecado.

Ter consciência desta vitória torna-nos mais do que vencedores. Reconhecer Cristo como o nosso Salvador, permite-nos trilhar uma nova história: um caminho de fé e vida eterna com Ele!

O castigo que Ele suportou foi por você, sim, Ele suportou tudo por você! Usufrua da paz que Cristo te proporcionou, valorize o Seu sacrifício na cruz. Lembre-se que a paz que Cristo oferece, ninguém pode dar.
A paz de Cristo


Leia o Evangelho de João e saiba o quanto Cristo te ama e fez tudo por você.


Fale com Ele. Jesus quer ouvir a sua voz, Ele está sempre contigo!


Seja um imitador de Cristo. Seguir os seus passos nos traz paz e nos conduz em vitória!


Para Orar:

Jesus, o Seu sacrifício não foi em vão! Muito obrigado por entregar a Sua vida por mim. Ter consciência do Seu amor enche-me de paz e gratidão. Muito obrigado, por me salvar e me amar tanto! Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/o_amor_incondicional_de_deus_estudo/"/></entry><entry><id>6e1613945513a62ec14740d93c1fa351</id><title>Esperança renovada a cada manhã</title><updated>2025-07-17T04:01:50.415744+00:00</updated><content>Senhor, tem misericórdia de nós;
pois em ti esperamos!
Sê tu a nossa força cada manhã,
nossa salvação na hora do perigo.
- Isaías 33:2

Este versículo ressoa no nosso coração como um sopro de esperança. O profeta Isaías nos lembra que não estamos sozinhos. Temos um Deus que vê, que ouve e que age com misericórdia.
Esperar em Deus não é passividade, é fé ativa. É olhar para o alto quando tudo ao redor desmorona. É saber que, ainda que não vejamos uma saída, Ele já está trabalhando em nosso favor. Suas misericórdias se renovam a cada manhã, e com elas, recebemos força para mais um dia.
Talvez você esteja enfrentando lutas que parecem além das suas forças. Mas lembre-se: Deus é a sua força. Ele não exige que você caminhe sozinho. Ele se oferece para ser seu sustento diário, sua paz no caos, sua salvação na hora do perigo.
Quando o medo tentar dominar seu coração, declare: “Senhor, em Ti espero!” Quando a dor parecer insuportável, clame: “Sê Tu a minha força!” E quando a tempestade vier, confie: Ele é a sua salvação.
Deus é fiel. Ele não falha. Ele chega na hora exata. Por isso, levante-se hoje com confiança, sabendo que o Senhor está contigo. A cada manhã, Ele renova não apenas sua misericórdia, mas também o propósito que tem para sua vida.
Em Cristo, temos tudo: força, esperança e salvação. Que hoje você sinta a presença viva d’Ele, guiando cada passo com amor e poder.
Confie em Deus!


Esperança que te sustenta: Mesmo quando tudo parece difícil, esperar em Deus é escolher confiar que Ele está no controle, preparando caminhos invisíveis. A esperança em Cristo nos sustenta e fortalece para continuar caminhando.

Força renovada todas as manhãs: Deus não nos dá força para o mês inteiro, mas para cada dia. Ele nos sustenta diariamente, renovando nossas forças com Sua graça. Cada manhã é uma nova chance de recomeçar com Ele.

Salvação em meio ao perigo: Nos momentos de angústia, Deus se revela como refúgio seguro. Sua salvação não falha, chega no tempo certo, trazendo paz, livramento e direção, mesmo quando tudo ao redor parece ameaçador.

Para orar:

Senhor, em Ti esperamos! Renova hoje nossas forças, derrama Tua misericórdia sobre nós e guia nossos passos com Tua luz. Sê nossa fortaleza nas lutas e nossa salvação no perigo. Confiamos em Ti, Deus fiel, pois em cada amanhecer encontramos Teu amor que nunca falha. Guarda-nos em paz e enche nosso coração de esperança. Amém.

Veja também: Versículos de fé e esperança que vão alegrar seu dia</content><link href="https://www.bibliaon.com/fe_e_esperanca_para_alegrar/"/></entry></feed>