<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2026-01-19T04:17:05.250533+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>bcece68bf1ae755fa511689daeafeff3</id><title>Maranata, vem Senhor Jesus!</title><updated>2026-01-19T04:17:05.251160+00:00</updated><content>Aquele que dá testemunho destas coisas diz: "Sim, venho em breve!"
Amém. Vem, Senhor Jesus!
- Apocalipse 22:20

Como está a sua esperança em Jesus? Vivemos dias em que a fé é provada, em que muitos têm colocado a esperança em coisas passageiras, mas a Palavra de Deus nos chama a olhar para o alto, para Aquele que é fiel e verdadeiro.
A esperança cristã não está baseada em situações favoráveis, mas na própria pessoa de Jesus Cristo. Ele venceu a morte, ressuscitou e prometeu voltar. Essa promessa não é vaga nem distante; é viva, real e transformadora. Quando declaramos “Maranata”, afirmamos que aguardamos o Senhor não com medo, mas com expectativa, fé e amor.
Esperar por Jesus é viver de maneira vigilante, com o coração alinhado à vontade de Deus. É permanecer fiel, é amar quando o mundo ensina a odiar, é perseverar quando tudo parece difícil. A volta de Cristo nos lembra que esta terra não é o nosso destino final e que há uma glória eterna reservada para aqueles que permanecem firmes na fé.
Jesus virá para restaurar todas as coisas, enxugar toda lágrima e estabelecer plenamente o Seu Reino. Essa verdade fortalece nossa caminhada diária e renova nossa esperança. Não caminhamos sozinhos; caminhamos sustentados pela promessa daquele que não falha.
Que a nossa esperança esteja firmada em Cristo, e não nas coisas deste mundo. Que possamos viver cada dia preparados, com lâmpadas acesas e corações cheios de fé. Até que Ele venha, proclamemos com convicção e alegria: Maranata, vem Senhor Jesus!
Vivendo hoje com os olhos na eternidade


Firmar a fé nas promessas bíblicas, lembrando diariamente que Jesus é fiel, soberano, presente e cumprirá tudo o que disse.

Viver em santidade e vigilância, sabendo que nossa esperança cresce quando obedecemos a Palavra e aguardamos Cristo com perseverança constante.

Manter comunhão, oração e amor ao próximo fortalece o coração, renova a esperança e nos prepara para a volta Jesus.

Para orar:

Senhor Deus, nós Te louvamos porque nossa esperança está em Ti. Renova nossa fé, fortalece nossos corações e ajuda-nos a viver vigilantes, firmes na Tua Palavra. Que o Espírito Santo nos conduza em santidade, amor e perseverança, enquanto aguardamos com alegria a gloriosa volta de Jesus. Sustenta-nos nas lutas diárias e faz-nos luz neste mundo. Em nome de Jesus, amém

Veja também: Sinais da volta de Jesus (e 25 versículos que mostram estes sinais)</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagens_de_agradecimento_a_deus_por_mais_um_dia/"/></entry><entry><id>4221514b8c5369947b2c9e313c1996a5</id><title>Devocional Diário: Caminhando na verdade e esperança de Deus</title><updated>2026-01-19T04:17:05.250951+00:00</updated><content>Mostra-me, Senhor, os teus caminhos,
ensina-me as tuas veredas;
guia-me com a tua verdade e ensina-me,
pois tu és Deus, meu Salvador,
e a minha esperança está em ti o tempo todo.
- Salmo 25:4-5 

O Salmo 25:4-5 é um convite para abrirmos nossos corações e deixemos Deus nos guiar. O salmista clama: “Mostra-me, Senhor, os teus caminhos, ensina-me as tuas veredas.” Este é um pedido sincero de orientação e direção. Ele reconhece que sozinho não consegue encontrar o caminho certo, mas sabe que, com Deus, encontrará uma direção segura e abençoada.
Muitas vezes, tentamos traçar nossos próprios caminhos, guiados por nossos desejos e opiniões. No entanto, sabemos que isso nem sempre nos leva onde realmente precisamos estar. Este Salmo nos lembra que há uma direção superior, que vem de Deus. Ele é o único que conhece nosso futuro e sabe o que é melhor para nós.
Quando pedimos para que Deus nos guie, como o salmista fez, demonstramos fé e humildade. Estamos dizendo que acreditamos que os caminhos de Deus são melhores e que precisamos d’Ele. É um ato de rendição e confiança.
Além disso, o salmista diz: “guia-me com a tua verdade e ensina-me, pois tu és Deus, meu Salvador.” Ele reconhece que somente a verdade de Deus traz verdadeira liberdade e paz. Não são as circunstâncias que garantem nossa segurança, mas a presença de Deus em nossa vida.
Ao final, o salmista declara que sua esperança está no Senhor “o tempo todo.” Este é o segredo para uma vida de paz: manter a confiança em Deus continuamente, mesmo quando não entendemos o que está por vir.
Que possamos, como o salmista, buscar os caminhos de Deus e colocar n’Ele toda nossa esperança e confiança. 
Recebendo a direção de Deus 

Ore pedindo diariamente a direção de Deus, confiando que Ele conhece o melhor caminho para você.
Leia a Bíblia buscando entender a verdade de Deus e aplicá-la nas decisões do dia a dia.
Cultive uma atitude de esperança, lembrando-se de que Deus está ao seu lado sempre, em todas as circunstâncias. 

Para orar: 

Senhor, guia-me nos Teus caminhos e ensina-me a viver Tua verdade. Que minha esperança esteja sempre em Ti, mesmo nos momentos de dúvida. Fortalece minha fé, ajuda-me a ouvir Tua voz e confio que és meu Salvador, meu refúgio eterno. Amém. 

Veja também: Versículos de como Deus escreve minha história</content><link href="https://www.bibliaon.com/frases_de_gratidao_a_deus/"/></entry><entry><id>6d3221c342d01db2db38ab7e22351d91</id><title>Devocional: Hoje é o dia, alegre-se!</title><updated>2026-01-19T04:17:05.250722+00:00</updated><content>Este é o dia que o Senhor fez; nele nos alegraremos e exultaremos.
- Salmos 118:24

Hoje é um novo dia, uma dádiva de Deus, repleta de oportunidades e bênçãos. É fácil nos deixarmos levar pelo peso das preocupações, pelo estresse e pela ansiedade que a vida moderna nos impõe. No entanto, o Salmo nos exorta a fazer o contrário: a regozijar e alegrar-nos.
Cada manhã que nasce é uma chance de recomeçar, de renovar nossa fé e esperança. O ontem já se foi, o amanhã ainda não chegou, então vivamos plenamente o presente. Sejamos gratos por cada raio de sol, por cada sorriso que compartilhamos, por cada desafio que nos molda e nos fortalece.
Lembrar que o dia de hoje é um presente divino nos ajuda a superar os obstáculos com alegria no coração, sabendo que Deus está conosco em todos os momentos. Portanto, não permitamos que as preocupações roubem nossa alegria. Cultivemos a gratidão, o louvor e a fé em cada circunstância.
Hoje, escolhamos viver com propósito, espalhar amor e ajudar o próximo. Celebremos a vida que o Senhor nos deu e, acima de tudo, celebremos o amor infinito que Ele nos oferece todos os dias. Lembremos que, independentemente das circunstâncias, o dia é hoje, e nele encontramos razões para nos alegrar.
O dia é hoje!


Cultive a gratidão diária, lembrando-se das bênçãos que recebe e reconhecendo o presente de Deus em sua vida.


Encare os desafios com fé e esperança, confiando que Deus está presente em todas as circunstâncias.


Compartilhe amor e ajuda com os outros, vivendo com propósito e espalhando a alegria que o dia de hoje oferece.


Para Orar:

Senhor, agradeço por este dia que Tu preparaste. Enche-me de gratidão por cada bênção e pela oportunidade de viver. Guia-me, fortalece-me e que minha vida seja um testemunho de Tua graça. Amém.

Veja também:

Salmos de Gratidão a Deus
97 frases de gratidão a Deus
Mensagens de gratidão a Deus por mais um dia</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_de_gratidao_ao_criador/"/></entry></feed>