<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-12-14T04:03:52.980103+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>8b6904492278bd75a643b16273a6f75d</id><title>Passando pela tempestade</title><updated>2025-12-14T04:03:52.980524+00:00</updated><content>"Eu disse essas coisas para que em mim vocês tenham paz. Neste mundo vocês terão aflições; contudo, tenham ânimo! Eu venci o mundo".
- João 16:33

Todos nós, em algum momento da vida, enfrentamos tempestades. Elas chegam sem aviso, trazendo medo e incertezas. Às vezes são problemas na família, dificuldades financeiras, doenças ou crises emocionais. Mas a Palavra de Deus nos lembra que não estamos sozinhos no meio da tempestade.
Jesus nunca prometeu uma caminhada sem lutas, mas garantiu Sua presença constante. Quando tudo parece fora de controle, Ele continua no controle. Assim como os discípulos no barco, podemos sentir medo, mas Jesus está conosco, mesmo quando achamos que Ele está em silêncio. O silêncio de Deus não é ausência; é cuidado.
A tempestade não vem para nos destruir, mas para nos ensinar a confiar mais. É nela que aprendemos a orar com sinceridade, a depender menos da nossa força e mais da graça de Deus. Cada onda que enfrentamos nos fortalece espiritualmente e nos prepara para dias melhores.
Talvez hoje você esteja cansado, pensando em desistir. Lembre-se: nenhuma tempestade dura para sempre. Deus usa o processo para nos moldar e nos aproximar Dele. Depois da tempestade, o céu se abre, o sol volta a brilhar e a fé se torna mais firme.
Confie no Senhor. Segure na mão de Deus e continue caminhando, mesmo com medo. Ele é fiel para acalmar o mar no tempo certo. Enquanto isso, descanse no Seu amor, pois quem passa pela tempestade com Deus nunca sai da mesma forma: sai mais forte, mais confiante e mais perto do Pai.
Permanecendo firme


Ore mesmo sem vontade, confiando que Deus escuta fortalece sua fé acalma o coração durante tempestades difíceis da vida.

Leia a Bíblia com constância, lembrando que Deus age no tempo certo apesar das dificuldades atuais e passageiras.

Permaneça obedecendo a Deus servindo pessoas confiando que Ele transforma dores em testemunhos vitoriosos para sua glória eterna sempre.

Para orar:

Senhor Deus, entrego a Ti minha vida e minhas lutas. Nos dias difíceis, fortalece meu coração e renova minha fé. Quando o medo tentar me parar, lembra-me que Tu estás comigo. Dá-me paz em meio à tempestade, sabedoria para agir e confiança no Teu cuidado. Que eu descanse em Tuas promessas, sabendo que tudo coopera para o bem. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Só vive o propósito quem suporta o processo (Versículo e Reflexão Inspiradora)</content><link href="https://www.bibliaon.com/plano_de_leitura_biblica_2026/"/></entry><entry><id>98f10bbf8719f60b19022e869f12581e</id><title>Alegria que anuncia o Salvador</title><updated>2025-12-14T04:03:52.980293+00:00</updated><content>Mas o anjo lhes disse: "Não tenham medo. Estou trazendo boas-novas de grande alegria para vocês, que são para todo o povo"
- Lucas 2:10

O Natal se aproxima e hoje vamos destacar a alegria. A cena dos pastores no campo, ouvindo o anúncio dos anjos, nos lembra que o nascimento de Jesus é motivo de grande alegria para todos.
Essa alegria não ignora a dor, mas nasce no meio dela. Os pastores viviam num contexto difícil, o povo estava debaixo de opressão, o silêncio de Deus parecia longo. E é ali, no meio da noite comum, que o céu se abre e a mensagem ecoa: nasceu o Salvador!
Hoje, muitas pessoas chegam ao tempo de Natal feridas, cansadas, com perdas recentes. A alegria do Natal não é forçar um sorriso. É reconhecer que, mesmo nas lágrimas, Deus continua conosco. Jesus veio para estar perto, para salvar, para consolar.
Quando retomamos o sentido do Natal, a alegria deixa de ser só clima de festa e passa a ser resposta de gratidão. Somos lembrados de que Deus nos viu, nos amou e entrou na nossa história. Isso muda tudo, mesmo quando as circunstâncias ainda não mudaram.
Como experimentar esta alegria:

Agradeça a Deus hoje por Jesus, não apenas pelo que ele faz, mas por quem Ele é na sua vida.
Escolha conscientemente repartir alegria: uma palavra de encorajamento, um elogio sincero, uma atitude de serviço a alguém que precisa.
Se a tristeza estiver forte, fale com Deus com sinceridade e, mesmo assim, declare: “Tu és meu Deus e eu confio em ti”.

Para orar:

Deus, obrigado pela alegria que o Natal traz. Mesmo quando os dias são difíceis, tu não deixas de ser bom. Renova em mim a alegria da tua salvação. Que eu possa transmitir essa alegria a outras pessoas e lembrar sempre que Jesus é a melhor notícia que eu poderia receber. Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/so_vive_o_proposito_quem_suporta_o_processo_reflexao/"/></entry></feed>