<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2026-02-23T05:06:57.952934+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>02e72965e7a2b7389353fe45b65c7a0c</id><title>Reter o que é bom</title><updated>2026-02-23T05:06:57.953374+00:00</updated><content>mas ponham à prova todas as coisas e fiquem com o que é bom.
- 1 Tessalonicenses 5:21

Vivemos em um mundo repleto de vozes, opiniões, influências e caminhos diferentes. A cada dia somos expostos a ideias, comportamentos e valores que disputam espaço em nosso coração e mente.
Mas, diante disso, a Palavra de Deus nos orienta com sabedoria: examinar tudo e reter o que é bom. Não se trata de aceitar tudo passivamente, mas de discernir, avaliar e escolher aquilo que está alinhado com a vontade do Senhor.
Reter o que é bom exige maturidade espiritual. É necessário conhecer as Escrituras, buscar intimidade com Deus e permitir que o Espírito Santo nos conduza. Quando temos a Palavra como fundamento, desenvolvemos sensibilidade para identificar o que edifica e o que destrói. O que é bom produz paz, amor, justiça e crescimento espiritual; o que é ruim gera confusão, pecado e afastamento de Deus.
Muitas vezes, o mal se apresenta de forma sutil, disfarçado de algo atraente ou aparentemente inofensivo. Por isso, devemos vigiar. Nem tudo que parece bom aos nossos olhos é aprovado por Deus. Precisamos filtrar pensamentos, amizades, conteúdos e decisões à luz da verdade bíblica. Reter o que é bom também significa cultivar bons hábitos, palavras que edificam, atitudes de perdão e práticas que glorificam a Cristo.
Não podemos permitir que o coração seja terreno fértil para a amargura, a inveja ou a incredulidade. Em vez disso, devemos guardar aquilo que fortalece nossa fé. Quando escolhemos o bem, estamos escolhendo obedecer ao Senhor e confiar em Seus caminhos.
Que diariamente possamos examinar nossas escolhas e, com firmeza e fé, reter aquilo que nos aproxima de Deus, rejeitando tudo o que nos afasta de Sua presença.
Discernimento que transforma atitudes

Examine diariamente seus pensamentos e atitudes à luz da Palavra, permitindo que Deus revele o que deve permanecer e o que precisa ser removido.
Escolha amizades, conteúdos e conversas que edifiquem sua fé, rejeitando influências negativas que enfraquecem seu compromisso com Cristo diariamente.
Cultive hábitos espirituais, como oração e leitura bíblica, fortalecendo seu discernimento para reter o bem e resistir às tentações.

Para orar:

Senhor Deus, ajuda-me a examinar tudo com sabedoria e discernimento. Dá-me um coração sensível à Tua voz, para reter o que é bom e rejeitar tudo que me afasta de Ti. Purifica meus pensamentos, guia minhas escolhas e fortalece minha fé. Que minhas atitudes glorifiquem Teu nome e reflitam Teu amor todos os dias. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Versículos sobre Santificação</content><link href="https://www.bibliaon.com/santificacao/"/></entry><entry><id>f20883c3928e647363c68fb6424b859a</id><title>Mesmo quando tudo falta, Deus é suficiente!</title><updated>2026-02-23T05:06:57.953122+00:00</updated><content>Mesmo não florescendo a figueira
e não havendo uvas nas videiras,
mesmo falhando a safra de azeitonas
e não havendo produção de alimento
nas lavouras,
nem ovelhas no curral,
nem bois nos estábulos, ainda assim eu exultarei no Senhor
e me alegrarei
no Deus da minha salvação. O Senhor,o Soberano, é a minha força;
ele faz os meus pés como os do cervo;
faz-me andar em lugares altos.
Para o mestre de música. Para os meus instrumentos de cordas.
- Habacuque 3:17-19

O profeta Habacuque descreve um cenário de completa escassez. Figueiras sem frutos, vinhas vazias, campos improdutivos e estábulos silenciosos. Para aquele tempo, isso significava crise econômica, fome e insegurança. Era o retrato do colapso total. Ainda assim, ele declara algo surpreendente: “eu exultarei no Senhor”.
Essa é uma fé que não depende das circunstâncias. Não é uma alegria baseada na prosperidade, mas na presença de Deus. Habacuque nos ensina que a verdadeira segurança não está no que temos, mas em Quem temos. Quando tudo falha, Deus permanece.
Vivemos dias em que muitas “figueiras” deixam de florescer: sonhos frustrados, portas que se fecham, recursos que acabam, respostas que não chegam. Humanamente, a tendência é desanimar. Porém, o texto nos conduz a uma decisão espiritual profunda: escolher confiar mesmo quando não entendemos.
“O Senhor, o Soberano, é a minha força.” A força não vem das circunstâncias favoráveis, mas da comunhão com Deus. Ele nos dá pés como os do cervo, firmes, ágeis e capazes de subir montanhas íngremes. Ele nos conduz a lugares altos, acima do desespero e da desesperança.
A fé madura não nega a dor, mas declara confiança apesar dela. Exultar em meio à escassez é afirmar que Deus é maior que qualquer crise.
Que aprendamos a louvar antes do milagre, confiar antes da resposta e permanecer firmes quando tudo parece incerto. Porque, quando Deus é nossa salvação, nada nos falta de fato.
A alegria que nasce da confiança inabalável em Deus

A verdadeira fé não se apoia nas circunstâncias visíveis, mas na certeza do caráter de Deus, que permanece fiel mesmo quando tudo parece ruir.
Louvar em tempos difíceis é um ato de coragem espiritual, declarando que nossa esperança está no Senhor, acima das perdas momentâneas.
Deus nos fortalece nas crises, transforma fraqueza em resistência e nos conduz a lugares altos, onde enxergamos propósito além das dificuldades.

Para orar:

Senhor Deus, mesmo quando tudo parece faltar, sustenta o nosso coração com Tua presença. Ensina-nos a confiar além das circunstâncias, a louvar em meio às dificuldades e a descansar na Tua soberania. Sê a nossa força, renova nossa esperança e guia nossos passos em lugares altos. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: 17 versículos de força em momentos difíceis</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_momentos_dificeis/"/></entry></feed>