<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-08-16T03:50:19.400960+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>6c9242e5521fdc254ac938e6864e32ce</id><title>Avançando com propósito</title><updated>2025-08-16T03:50:19.401690+00:00</updated><content>Não que eu já tenha obtido tudo isso ou tenha sido aperfeiçoado, mas prossigo para alcançá-lo, pois para isso também fui alcançado por Cristo Jesus.
- Filipenses 3:12

Seguir a Cristo é mais do que apenas caminhar; é avançar com direção e sentido. O apóstolo Paulo, ao escrever aos filipenses, revela que a vida cristã é um processo constante de crescimento, onde o passado não nos aprisiona e o futuro nos impulsiona. Ele não se contentava com o que já havia conquistado, mas buscava continuamente o alvo: viver para a glória de Deus.
Muitas vezes, somos tentados a parar no meio da jornada. As lutas, decepções e medos tentam nos convencer de que é melhor permanecer no mesmo lugar. No entanto, o propósito que Deus plantou em nossos corações é como uma chama que nos chama a prosseguir. Ele nos deu dons, talentos e oportunidades que não são apenas para benefício próprio, mas para servir, abençoar e refletir Seu amor ao mundo.
Avançar com propósito significa ter clareza de quem somos em Cristo e do que Ele nos chamou para fazer. Não se trata de velocidade, mas de constância. Pequenos passos dados em obediência podem nos levar a grandes conquistas no tempo certo.
Quando a caminhada parecer difícil, lembre-se de que não avançamos sozinhos. O próprio Deus caminha ao nosso lado, fortalecendo nossos passos e guiando nossa direção. E mesmo quando não entendemos o caminho, podemos confiar que Seus planos são maiores que os nossos.
Hoje, olhe para frente com fé. Deixe para trás o peso que impede seu avanço e mantenha os olhos fixos em Jesus, o Autor e Consumador da nossa fé. Ele é a razão, a força e o foco da nossa jornada. Avance, pois o propósito de Deus para sua vida é maior do que você imagina!
Continue e siga em frente com propósito


Mantenha os olhos em Jesus: Foque em Cristo como referência diária. Isso fortalece sua fé, alinha suas decisões e evita distrações que afastam você do propósito que Deus estabeleceu.

Deixe o passado para trás: Libere mágoas, erros e frustrações. Carregar o peso antigo impede o avanço. Perdoe, receba o perdão de Deus e siga leve rumo ao futuro que Ele preparou.

Avance com constância, não velocidade: Pequenos passos firmes em obediência produzem grandes resultados no tempo certo. Persista mesmo em dias difíceis, confiando que Deus honra a perseverança de quem O busca.

Para orar:

Senhor amado, agradeço pelo Teu amor e propósito para minha vida. Ajuda-me a deixar o passado, manter meus olhos em Ti e avançar com perseverança. Fortalece minha fé, guia meus passos e ensina-me a confiar em Teus planos perfeitos. Que minha vida reflita Tua glória e sirva ao Teu Reino. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Só vive o propósito quem suporta o processo</content><link href="https://www.bibliaon.com/so_vive_o_proposito_quem_suporta_o_processo_reflexao/"/></entry><entry><id>d03405779e6063ed9d01bd06c082725f</id><title>Jeová Rafá o Deus que cura!</title><updated>2025-08-16T03:50:19.401432+00:00</updated><content>pois eu sou o Senhor que os cura".
- Êxodo 15:26b

Há momentos em que a dor parece sufocar, o medo aperta o peito e a esperança ameaça se apagar. É nessas horas que precisamos lembrar de um nome poderoso de Deus revelado na Sua Palavra: Jeová Rafá, “O Senhor que te sara”. Ele não é apenas capaz de curar doenças físicas, mas também as feridas mais profundas da alma, aquelas que ninguém vê, mas que roubam o sono e a alegria.
A cura de Deus vai além do que os olhos podem perceber. Ele toca na raiz da dor, remove a amargura, restaura a paz e renova a fé. Quando o corpo está fraco, Ele fortalece. Quando o coração está partido, Ele reconstrói. Quando a mente está cheia de ansiedade, Ele traz descanso. Sua presença é como bálsamo suave que acalma, conforta e dá vida.
A Bíblia nos lembra que Jesus levou sobre Si nossas enfermidades e nossas dores (Isaías 53:4-5). Isso significa que a cruz já foi o preço da nossa libertação, e que a cura não é apenas possível, ela já foi conquistada. O nosso papel é confiar, permanecer firmes e declarar a Palavra mesmo quando as situações parecem contrárias.
Talvez hoje você esteja enfrentando algo que parece impossível. Mas saiba: Jeová Rafá não mudou. Ele ainda ouve, ainda age e ainda transforma. A doença pode ter um nome, mas o nome de Jesus está acima de todo nome. A ferida pode ser profunda, mas o amor de Deus é mais profundo ainda.
Entregue a sua dor, suas lágrimas e suas dúvidas a Deus. Espere com fé, porque o Deus que cura também é o Deus que sustenta. E quando Ele agir, sua vida será testemunho vivo de que Jeová Rafá continua sendo o Senhor que sara!
Ele é o Senhor que sara!


Jeová Rafá restaura corpo, mente e alma, removendo a dor e trazendo paz. Sua cura é profunda e transforma cada área da vida com amor eterno.

A cruz já conquistou nossa libertação. Deus é fiel, age no tempo certo e cumpre Sua Palavra, trazendo esperança onde havia medo e vida onde havia morte.
Sua presença é bálsamo que acalma, fortalece e renova. Nele encontramos descanso, força e propósito, mesmo nas tempestades, porque Seu amor é maior que qualquer ferida.


Para orar:

Jeová Rafá, Deus que cura, venho diante de Ti com humildade e fé. Toca meu corpo, minha mente e minha alma com Teu poder restaurador. Remove toda dor, enfermidade e ferida oculta. Renova minhas forças e enche meu coração de paz. Declaro que o nome de Jesus é maior que qualquer diagnóstico ou medo. Confio na Tua promessa e descanso no Teu amor. Amém.

Veja também: Oração de Cura: 9 orações pela saúde</content><link href="https://www.bibliaon.com/oracao_para_cura_saude/"/></entry><entry><id>7c3a0037067b6d8af03c6a22235b14ec</id><title>Que Deus seja o motivo do seu louvor</title><updated>2025-08-16T03:50:19.401163+00:00</updated><content>Seja ele o motivo do seu louvor, pois ele é o seu Deus, que por vocês fez aquelas grandes e temíveis maravilhas que vocês viram com os próprios olhos.
- Deuteronômio 10:21

Nosso louvor tem um endereço certo: Deus. Não se trata apenas de cantar músicas bonitas ou dizer palavras bonitas, mas de reconhecer com o coração quem Ele é e o que Ele já fez.
O povo de Israel, ao ouvir estas palavras, era lembrado das maravilhas que Deus havia realizado na libertação do Egito, a travessia do Mar Vermelho, o sustento no deserto. Eles tinham visto milagres com os próprios olhos, não eram histórias distantes, mas experiências reais.
Deus continua sendo digno de todo o nosso louvor hoje. Talvez você não tenha atravessado um mar aberto, mas certamente já foi sustentado em momentos de escassez, consolado em dias de tristeza, protegido quando tudo parecia ameaçador.
As “grandes e temíveis maravilhas” de Deus também se revelam em coisas que, muitas vezes, chamamos de “pequenas”: o fôlego de vida ao acordar, o alimento diário, o amor de Cristo que nos resgatou.
Louvar a Deus é manter viva a memória das Suas obras. É não deixar que a correria ou as lutas do dia apaguem o reconhecimento pelo que Ele já fez e continua fazendo. É afirmar com a vida que nossa alegria e esperança não dependem das circunstâncias, mas do caráter imutável d’Ele.
Hoje, pare por alguns instantes e lembre-se das maravilhas que Deus já realizou na sua história. Reconheça que cada vitória, cada livramento e até mesmo cada oportunidade de recomeçar vem d’Ele. E, acima de tudo, que o próprio Deus é o maior presente que podemos receber.
Que Ele seja sempre o motivo do seu louvor, pois Ele é, e sempre será, o seu Deus.
Mantendo o coração focado em quem Deus é


Lembre-se das obras passadas de Deus: Reviva na memória as vitórias e livramentos que Ele já concedeu. Isso fortalece a fé e reacende o louvor mesmo nos dias difíceis.

Louve em todas as circunstâncias: Escolha adorar mesmo quando não entende o caminho. O louvor nas dificuldades declara confiança no caráter de Deus acima das circunstâncias visíveis.

Reconheça Deus como seu maior tesouro: Valorize mais a presença de Deus do que qualquer bênção recebida. Isso mantém o coração centrado n’Ele e impede que o louvor dependa apenas de resultados favoráveis.

Para orar:

Senhor, Tu és o motivo do meu louvor. Obrigado por Tuas maravilhas e por cada detalhe do Teu cuidado. Ensina-me a lembrar sempre do que já fizeste e a confiar no que farás. Que minha adoração não dependa das circunstâncias, mas do Teu caráter perfeito. Sê o centro da minha vida, meu maior tesouro e alegria. Hoje e sempre, declaro: Tu és o meu Deus e somente a Ti darei todo o louvor. Amém.

Veja também: 5 formas de louvar ao Senhor de todo o nosso coração</content><link href="https://www.bibliaon.com/versiculos_para_louvar_a_deus/"/></entry></feed>