<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-12-15T04:08:56.796765+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>98f10bbf8719f60b19022e869f12581e</id><title>Alegria que anuncia o Salvador</title><updated>2025-12-15T04:08:56.797241+00:00</updated><content>Mas o anjo lhes disse: "Não tenham medo. Estou trazendo boas-novas de grande alegria para vocês, que são para todo o povo"
- Lucas 2:10

O Natal se aproxima e hoje vamos destacar a alegria. A cena dos pastores no campo, ouvindo o anúncio dos anjos, nos lembra que o nascimento de Jesus é motivo de grande alegria para todos.
Essa alegria não ignora a dor, mas nasce no meio dela. Os pastores viviam num contexto difícil, o povo estava debaixo de opressão, o silêncio de Deus parecia longo. E é ali, no meio da noite comum, que o céu se abre e a mensagem ecoa: nasceu o Salvador!
Hoje, muitas pessoas chegam ao tempo de Natal feridas, cansadas, com perdas recentes. A alegria do Natal não é forçar um sorriso. É reconhecer que, mesmo nas lágrimas, Deus continua conosco. Jesus veio para estar perto, para salvar, para consolar.
Quando retomamos o sentido do Natal, a alegria deixa de ser só clima de festa e passa a ser resposta de gratidão. Somos lembrados de que Deus nos viu, nos amou e entrou na nossa história. Isso muda tudo, mesmo quando as circunstâncias ainda não mudaram.
Como experimentar esta alegria:

Agradeça a Deus hoje por Jesus, não apenas pelo que ele faz, mas por quem Ele é na sua vida.
Escolha conscientemente repartir alegria: uma palavra de encorajamento, um elogio sincero, uma atitude de serviço a alguém que precisa.
Se a tristeza estiver forte, fale com Deus com sinceridade e, mesmo assim, declare: “Tu és meu Deus e eu confio em ti”.

Para orar:

Deus, obrigado pela alegria que o Natal traz. Mesmo quando os dias são difíceis, tu não deixas de ser bom. Renova em mim a alegria da tua salvação. Que eu possa transmitir essa alegria a outras pessoas e lembrar sempre que Jesus é a melhor notícia que eu poderia receber. Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/so_vive_o_proposito_quem_suporta_o_processo_reflexao/"/></entry><entry><id>9eff1db014c94d0e64cbf61676347167</id><title>Como Zaqueu</title><updated>2025-12-15T04:08:56.796963+00:00</updated><content>"Zaqueu, desça depressa. Quero ficar em sua casa hoje"
- Lucas 19:5b 

A história de Zaqueu nos convida a refletir sobre o encontro transformador com Jesus.
Pequeno de estatura, mas grande em desejo, Zaqueu não permitiu que suas limitações o impedissem de ver o Salvador. Ele subiu em uma figueira, expondo-se ao ridículo, porque algo em seu coração ansiava por mais do que riqueza ou poder. Assim somos nós, muitas vezes: cheios de posses, mas vazios de sentido, procurando um olhar que nos devolva a dignidade.
Jesus, ao passar, não somente viu Zaqueu; chamou-o pelo nome. Esse chamado revela um Deus que nos conhece profundamente e não se intimida com nosso passado. Zaqueu era publicano, desprezado pela sociedade, símbolo de injustiça e exploração. Ainda assim, foi escolhido para receber Cristo em sua casa. O amor de Jesus rompe barreiras, atravessa preconceitos e alcança corações dispostos a mudar.
O verdadeiro milagre acontece após o encontro. Zaqueu decide devolver o que roubou e repartir seus bens com os pobres. A conversão genuína produz frutos visíveis. Quando Jesus entra em nossa casa, em nossa vida, tudo muda. Valores são reorganizados, prioridades são realinhadas, e o egoísmo dá lugar à generosidade. Não se trata apenas de emoção, mas de transformação prática.
Ser “como Zaqueu” hoje é reconhecer nossa necessidade de Deus e ter coragem de subir na figueira da fé, deixando o orgulho para trás. É ouvir Jesus nos chamar, descer com alegria e abrir-lhe a porta do coração. É permitir que Sua presença transforme nossas atitudes, relacionamentos e escolhas.
Que, como Zaqueu, possamos experimentar a salvação que visita nossa casa quando escolhemos responder ao chamado de Cristo com arrependimento e amor.
Um encontro transformador 

Buscar Jesus com determinação supera limitações pessoais quando deixamos orgulho, medo e distrações para enxergar Cristo claramente em nossa vida.
Ouvir o chamado de Jesus exige prontidão, humildade e alegria para descer da figueira e recebê-lo no coração com gratidão.
A verdadeira conversão transforma atitudes, reparte recursos, promove justiça e revela fé viva por meio de ações diárias concretas constantes.

Para orar: 

Senhor Jesus, assim como Zaqueu, queremos descer das alturas do orgulho e Te receber com alegria. Entra em nossa casa, examina nosso coração e transforma nossas escolhas. Dá-nos arrependimento sincero, generosidade prática e obediência diária. Que Tua graça restaure relacionamentos, cure feridas e nos conduza a uma vida que glorifique Teu nome. Amém.

Veja também: A história de Zaqueu</content><link href="https://www.bibliaon.com/zaqueu/"/></entry></feed>