<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-05-19T03:52:07.333031+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>4dac82c56f30fb464312001c3e530fd9</id><title>Viva em comunhão!</title><updated>2025-05-19T03:52:07.333212+00:00</updated><content>Como é bom e agradável
quando os irmãos convivem em união!
Salmos 133:1

Num mundo cada vez mais egoísta e individualista, viver unido à igreja pode ser um desafio para muitas pessoas. Infelizmente, depois de vivenciar problemas e dificuldades no meio do grupo, muitos decidem se afastar da comunidade. Outros estão presentes, mas rejeitam todo vínculo verdadeiro com os irmãos. Deixam de experimentar a bondade e amor que procedem da comunhão com a sua família na fé.
Ainda que seja complicado, para o cristão essa é a única possibilidade de viver plenamente o evangelho, amando a Jesus Cristo e ao próximo como irmãos. A comunhão com Deus não substitui a comunhão com os irmãos. Somos família de Deus e precisamos uns dos outros para ser edificados e crescer. A convivência nem sempre é fácil. Problemas vão acontecer porque somos todos falhos. Somos pessoas diferentes, com criação, estilos, idades e problemas diferentes, mas o que nos une deve ser sempre o grande amor de Deus.
Esteja em comunhão:

Se está afastado da comunhão com a família de Deus, procure hoje mesmo uma comunidade para fazer parte.
Para o filho de Deus, viver isolado dos outros não é uma opção. Seja humilde, perdoe e peça perdão aos seus irmãos.
Não espere que façam por você o que também pode fazer por outros. Ame, sirva, ajude, abrace, ouça, partilhe e conviva com a família cristã.
Se sabe que há algum problema entre você e um irmão, ore por ele, converse, tente ganhá-lo, se reconcilie com ele.
Participe sempre de encontros, reuniões e convívios. São ótimas oportunidades para conviver com os irmãos.
Importe-se verdadeiramente com as pessoas. Estude a Bíblia e ore junto com sua família em Cristo.

Para orar:

Pai, obrigado pelos meus irmãos em Cristo. Ajuda-me a viver sempre em comunhão contigo e com eles pela Tua graça. Perdoa as nossas falhas e faltas. Ajuda-nos a ser suporte e amparo para todos que necessitem de ajuda. Como família, que estejamos todos unidos apesar dos problemas e das dificuldades que possam surgir. Senhor, ensina-nos a amar e servir uns aos outros no amor de Cristo. Que possamos conviver sempre em paz e união, de acordo com a Tua vontade. Em nome de Jesus, Amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/os_frutos_do_espirito/"/></entry></feed>