<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-07-22T04:03:45.236030+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>06a2d06bca53aac9185e7ab132a3bc8f</id><title>Deus pode conduzir seus sonhos</title><updated>2025-07-22T04:03:45.236220+00:00</updated><content>Entregue o seu caminho ao Senhor;
confie nele, e ele agirá:
- Salmo 37:5

Sonhar é um dom dado por Deus. Desde cedo, Ele planta em nosso coração desejos e visões que muitas vezes parecem grandes demais para nossa capacidade. No entanto, quando confiamos nossos sonhos ao Senhor, Ele se encarrega de conduzi-los ao lugar certo, no tempo certo.
Deus não é contra os sonhos. Pelo contrário, Ele é o maior incentivador dos nossos propósitos, desde que estejam alinhados com a Sua vontade. Quando José sonhou que governaria, parecia impossível para um jovem pastor de ovelhas. Mas Deus conduziu cada etapa: o poço, a prisão, e finalmente o palácio. Tudo fazia parte do plano divino.
Confiar em Deus é mais do que esperar que Ele realize nossos desejos; é permitir que Ele transforme nossos sonhos segundo o Seu propósito. Às vezes, Ele muda os planos, adia respostas ou nos direciona por caminhos inesperados. Mesmo assim, podemos descansar, pois Ele é fiel para cumprir tudo o que prometeu.
Seus sonhos não são pequenos demais para Deus, nem grandes demais para Ele realizar. O que você precisa é entregar, confiar e caminhar em obediência. Deus abre portas que ninguém pode fechar, levanta pessoas para ajudar e prepara oportunidades que vão além da nossa imaginação.
Não desista. Continue sonhando, orando e esperando. Deus pode e quer conduzir seus sonhos. Quando Ele guia, o resultado sempre é maior e mais perfeito do que aquilo que imaginamos. O Criador do universo também é o autor da sua história.
Confie, descanse e deixe Deus conduzir os seus sonhos


Confie no tempo de Deus: Mesmo quando tudo parecer parado ou fora do plano, lembre-se: Deus trabalha nos bastidores. Confie que cada passo, inclusive os difíceis, fazem parte do cumprimento dos Seus propósitos eternos.

Descanse na fidelidade do Senhor: Deus não abandona aqueles que Nele esperam. Descanse no caráter imutável do Pai, sabendo que Ele é fiel para cumprir promessas, mesmo quando as circunstâncias dizem o contrário.

Entregue e obedeça com fé: A entrega verdadeira envolve ação e obediência. Ao colocar seus sonhos nas mãos de Deus, esteja disposto a seguir as direções que Ele der, mesmo que não façam sentido no momento.

Para orar:

Senhor, entrego meus sonhos em Tuas mãos. Conduze cada passo, mesmo quando não entendo o caminho. Confio em Teu tempo e descanso na Tua fidelidade. Que Tua vontade se cumpra em minha vida. Amém.

Veja também: Razões para confiar em Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/"/></entry></feed>