<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-11-08T03:38:53.983219+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>19b2bdfc64fb8823321e5ab833af8fb2</id><title>Jesus nos torna livres!</title><updated>2025-11-08T03:38:53.983628+00:00</updated><content>Portanto, se o Filho os libertar, vocês de fato serão livres.
- João 8:36

A agenda apertada, a rotina corrida do dia a dia não nos permite enxergar o quão presos nós estamos... Mas a verdadeira prisão não diz respeito somente à limitação de espaço, horários, compromissos ou afazeres diários. Há cadeias muito mais fortes que podem estar aprisionando a alma, a mente e o caráter das pessoas, tornando-as cada vez mais cativas e reféns.
Alguma vez já tentou abandonar um mau hábito ou vício (mentira, roubo, egoísmo, adultério, drogas, etc) e não conseguiu sozinho? Já se sentiu condicionado a fazer coisas que não gostaria de fazer, se sentindo, por isso, envergonhado?
A Bíblia nos diz que todo ser humano é prisioneiro do pecado. E que, por mais que tente se desvencilhar destas algemas sozinho, não conseguirá. Somente Jesus Cristo pode romper as correntes que nos prendem, quando nos voltamos a Ele, arrependidos e com fé para segui-Lo.
Assim, quando Ele nos liberta, isso é um fato: nunca mais seremos escravos do pecado!  Quando buscar conhecer mais a Jesus, você receberá uma nova vida e encontrará a verdadeira liberdade em Cristo.
O que poderá fazer hoje para ser livre em Cristo:

Se reconhece um hábito como pecado, arrependa-se, confesse-o e abandone essa prática.
Ore pedindo ao Senhor que o ajude a Não viver na prática do pecado.
Busque conhecer mais a Jesus, através da Bíblia Sagrada. Ele é Quem te pode libertar de todo mal.
Converse com irmãos mais maduros na fé, partilhe a sua dificuldade e peça oração.

Para orar:

Senhor Jesus, quero ser livre de todo mal que me aprisiona. Me ajude a vencer as algemas do pecado para que eu possa experimentar uma nova vida em Ti e possa receber a verdadeira liberdade. Em nome de Jesus, amém.

Veja ainda: Versículos de Libertação</content><link href="https://www.bibliaon.com/vencer_o_ressentimento/"/></entry><entry><id>83dc377607123a8191cbf81b5e8e841b</id><title>Ninguém vai tirar sua alegria de você</title><updated>2025-11-08T03:38:53.983407+00:00</updated><content>Assim também agora vocês estão tristes. Mas eu os verei outra vez, e o coração de vocês ficará cheio de alegria, e ninguém poderá tirar essa alegria de vocês.
João 16:22

Se olharmos à nossa volta e nos noticiários sobre os acontecimentos ao redor do mundo, encontraremos centenas de motivos para nos entristecermos. O sofrimento, os temores e a morte da esperança eram também alguns dos sentimentos que os discípulos enfrentaram quando o Senhor Jesus se despedia deles.
O Rei da vida seria morto injustamente, e não havia nada a se fazer. Mas Jesus confortou-nos a todos com uma promessa maravilhosa: "Vou ver vocês outra vez! Aí ninguém, nunca mais, vai tirar a sua alegria!"
As dores do mundo e os sofrimentos que passamos não se comparam à alegria que vamos ter no futuro. Quando Jesus vier para nos buscar, toda a tristeza ficará apagada e toda lágrima será enxugada. Ele é fiel, cumprirá a sua promessa! Anime-se, nem tudo está perdido, vamos ver a face do nosso Salvador!
Encha seu coração de alegria agora mesmo!


Ore, fale com o Senhor o que tem lhe entristecido. Ele ouve a oração sincera.
Cristo transformará toda angústia em alegria. Entregue seu coração e receba da Sua Graça.
Busque forças e alento na Palavra de Deus. Ela é poderosa para nos ajudar nos momentos mais difíceis.
Neste mundo passaremos por aflições, mas tenha bom ânimo: Deus está contigo!


Para Orar:

Senhor meu Deus, quantas dores neste mundo... Tanto sofrimento, violência e desespero! Mas tu és a nossa Esperança, Pai celestial! Ajuda-me a confiar que tu estás no controle de tudo, Senhor. Que a alegria da tua Salvação preencha o meu coração sempre, até o dia em que vieres me buscar. Obrigado pela tua fidelidade! Em nome de Jesus, amém!</content><link href="https://www.bibliaon.com/libertacao/"/></entry></feed>