<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2026-01-12T04:15:53.712360+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>567a7a355ae65e95dfda25f6333c8982</id><title>Ser mais do que ter</title><updated>2026-01-12T04:15:53.712938+00:00</updated><content>Pois, que adiantará ao homem ganhar o mundo inteiro e perder a sua alma? Ou, o que o homem poderá dar em troca de sua alma?
- Mateus 16:26

Vivemos em uma sociedade que constantemente nos ensina a medir nosso valor pelo que possuímos. Bens, conquistas, títulos e aparências muitas vezes se tornam o centro da nossa identidade.
Através da luz do Evangelho, somos chamados a uma reflexão mais profunda: Deus nos convida a ser mais do que ter. O Reino de Deus não se baseia no acúmulo de riquezas, mas na transformação do coração.
Jesus, em sua vida simples, mostrou que o verdadeiro tesouro não está nas coisas materiais, mas em uma vida alinhada com a vontade do Pai. Ele ensinou que onde está o nosso tesouro, ali também estará o nosso coração. Quando colocamos o “ter” acima do “ser”, corremos o risco de nos afastarmos da essência do amor, da fé e da obediência a Deus.
Ser mais do que ter é escolher viver com propósito, mesmo em meio às limitações. É desenvolver um caráter moldado pelo Espírito Santo, marcado pela humildade, pela generosidade e pelo serviço ao próximo. É entender que nossa identidade não está no que possuímos, mas em quem somos em Cristo: filhos amados de Deus.
Quando priorizamos o ser, aprendemos a confiar mais e a acumular menos. Aprendemos a agradecer em vez de reclamar, a repartir em vez de reter. Descobrimos que a verdadeira alegria não vem do que compramos, mas do que construímos espiritualmente. A paz que excede todo entendimento não pode ser adquirida, apenas recebida pela graça.
Que possamos avaliar nossas escolhas e pedir a Deus um coração sensível à Sua voz. Que nossa vida reflita valores eternos e que busquemos, acima de tudo, ser semelhantes a Cristo. Pois no fim, não levaremos o que tivemos, mas permanecerá aquilo que fomos diante de Deus.
Ser no dia a dia


Priorize tempo com Deus, lendo a Palavra, orando com sinceridade, permitindo que Ele transforme caráter e decisões pessoais profundas.

Pratique a generosidade, compartilhando recursos, atenção e amor, lembrando que tudo pertence a Deus e somos apenas administradores fiéis responsáveis.

Busque crescimento espiritual acima de conquistas materiais, servindo pessoas com humildade, refletindo Cristo em atitudes diárias simples, constantes, amorosas sempre.

Para orar:

Senhor Deus, entregamos a Ti nosso coração e nossos caminhos. Ensina-nos a buscar mais a Tua presença do que as coisas deste mundo. Que sejamos transformados pelo Teu amor, guiados pela Tua Palavra e fortalecidos pelo Teu Espírito. Ajuda-nos a viver com humildade, fé e gratidão, colocando nossos dons a serviço do próximo. Que nossa vida glorifique o Teu nome em cada escolha. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Versículos sobre Crescimento Espiritual</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_de_agradecimento/"/></entry><entry><id>00c1c239c4a22ba7a9c40fce1b517faa</id><title>O plano de Deus sempre dá certo!</title><updated>2026-01-12T04:15:53.712771+00:00</updated><content>Quantas vezes planejamos algo, nos preparamos e no final das contas falhamos. Nem sempre os nossos planos dão certo. O motivo, muitas das vezes, é porque não colocamos Deus em nossos planos. 

Consagre ao Senhor
tudo o que você faz,
e os seus planos serão bem-sucedidos.
Provérbios 16:3

Sim, Deus quer ser colocado nos nossos planos e sonhos. Convide-O para fazer parte dos seus projetos. Mais do que participar, Ele quer realizar grandes coisas na sua vida! Os planos de Deus não falham e são melhores que os nossos. Confie em Deus e convide-O para fazer parte dos seus objetivos.
Colocando Deus em nossos planos 

Abra o seu coração com Cristo Jesus. Fale dos seus sonhos e desejos, Ele é o seu verdadeiro amigo. 
Permita que Deus conduza a sua vida através da Palavra eficaz, a Bíblia. 
Busque comunhão com Ele. Esteja atento a sua voz. 

Para Orar: 

Senhor Jesus, meus sonhos parecem distantes, mas sei que é poderoso para realizá-los. Conduza a minha vida segundo os seus planos. Sei que os seus planos são maiores e melhores que os meus, por isso, estou nas suas mãos. Amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagens_de_agradecimento_a_deus_pela_vida/"/></entry><entry><id>702c5d34e4d421ca1c249e75ff99b388</id><title>Devocional: Reconhecendo o que Deus já fez</title><updated>2026-01-12T04:15:53.712563+00:00</updated><content>Confie no Senhor de todo o seu coração
e não se apoie
em seu próprio entendimento;
reconheça o Senhor
em todos os seus caminhos,
e ele endireitará as suas veredas.
- Provérbios 3:5-6

A gratidão é um dos sentimentos mais preciosos que podemos expressar. Quando olhamos para o versículo de Provérbios 3.5-6, somos lembrados da importância de confiarmos no Senhor de todo o nosso coração e não depender apenas do nosso próprio entendimento.
A verdadeira gratidão nasce quando reconhecemos que cada bênção e cada desafio que enfrentamos são oportunidades para confiarmos em Deus e glorificá-Lo em todos os nossos caminhos.
Muitas vezes, somos tentados a confiar em nossas próprias habilidades. No entanto, a Palavra de Deus nos lembra que, ao confiarmos plenamente no Senhor, Ele endireitará nossos caminhos. A gratidão surge quando reconhecemos que não estamos sozinhos, que Deus está sempre conosco, guiando-nos e sustentando-nos.
A gratidão nos leva a olharmos para trás e agradecermos por todas às vezes que o Senhor endireitou nossas veredas, mesmo quando não entendíamos o porquê das coisas. Nos momentos de alegria e nos tempos de provação, somos chamados a expressar nossa gratidão a Deus, porque Ele é fiel!
Que possamos confiar plenamente no Senhor, reconhecendo Sua soberania em todos os aspectos de nossas vidas, e que nossa gratidão transborde como um testemunho de nossa fé. Que possamos viver cada dia cultivando um coração grato que honra a Deus em todas as circunstâncias.
Reconheça o que Deus já fez!

Inicie o dia em oração, confiando em Deus e agradecendo por Sua orientação em seus caminhos.
Esteja consciente da presença de Deus em todos os aspectos da vida, buscando Sua vontade em suas decisões.
Expresse gratidão por Suas bênçãos e desafios, lembrando que Ele endireita suas veredas, mesmo quando não compreendemos.

Para Orar:

Senhor, reconheço a Sua presença, obrigado por guiar a minha vida. Até mesmo nos meus planos, quando dão certo, sei que só foi viável por Sua misericórdia. Reconheço o Seu favor e a Sua presença na minha vida. Obrigado Pai. Amém.

Veja também:

Frases de gratidão a Deus
Agradecimento a Deus pela vida: frases de gratidão profunda
Salmos de agradecimento a Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/frases_de_gratidao_a_deus/"/></entry></feed>