<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2026-01-28T04:11:41.555785+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>b69e26505417fd884ec54417c6911c9d</id><title>Sede de Deus</title><updated>2026-01-28T04:11:41.556488+00:00</updated><content>Tenho sede de Deus, do Deus vivo; quando poderei estar na presença dele?
- Salmos 42:2


"... mas quem bebe da água que eu dou nunca mais terá sede.
Ela se torna uma fonte que brota dentro dele e lhe dá a vida eterna".
"Por favor, senhor, dê-me dessa água!", disse a mulher.
- João 4:14-15

Esse trecho de João 4, é parte de um diálogo improvável, que Jesus teve com uma mulher samaritana. Era meio-dia, eles estavam junto a um poço d'água. Jesus tinha sede fisiológica, mas aquela mulher tinha sede em sua alma. Jesus ofereceu aquilo que ninguém no mundo pode proporcionar: a verdadeira fonte de satisfação.
Certamente aquela mulher, assim como eu e você, já tinha tentado satisfazer a sua sede existencial em várias fontes de alegria. Mas nenhuma delas dera resultados, até aquele dia, naquele encontro com Jesus.
O Senhor é a única fonte inesgotável que sacia a nossa alma. Busque beber da água que Cristo dá. Somente na presença Dele, você se sentirá completamente satisfeito.
Beba da fonte certa!


Não confunda ter uma vida plena e satisfeita com obter riquezas e prazeres desse mundo. Beba direto da Fonte verdadeira: Jesus Cristo.

 Deus é a fonte de águas cristalinas. Pense nisto: nenhuma bebida impura ou artificial consegue saciar a sede, como uma água pura e límpida faz. Não se iluda com outras coisas dessa vida... Somente Deus pode preencher o vazio da sua alma.

Volte-se para Deus e preencha-se Dele. Leia a Bíblia e Ore, pedindo que o Senhor encha o seu coração com a plenitude de vida que Jesus Cristo dá.

Para Orar:

Senhor Deus, Tu és a fonte de águas vivas.
Tu és a fonte limpa, cristalina e inesgotável que revigora e preenche o vazio da minha alma. 
Me ajuda a buscar a Tua presença quando passar pelos desertos da vida.
Que sejas meu alento nos momentos de sequidão, aflição e ansiedade.
Livra-me do engano dos oásis de ilusão.
Eu preciso de Ti, Senhor! Como o sedento necessita de água... eu dependo de Ti.
A Ti oro, em nome de Jesus. Amém!

Veja também:

Versículos sobre Buscar a Deus
Buscai ao Senhor enquanto se pode achar
Isaías 55:6 - Buscai ao Senhor</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscai_ao_senhor_enquanto_ha_tempo/"/></entry><entry><id>ba6c9205c92812b9deb7c28dabf659b4</id><title>Sendo melhor que antes!</title><updated>2026-01-28T04:11:41.556295+00:00</updated><content>O seu começo parecerá modesto,
mas o seu futuro será
de grande prosperidade.
- Jó 8:7 

Quando aceitamos a Cristo, literalmente nascemos de novo. Assim como escrito em 2 Coríntios 5:17, "as coisas velhas já passaram" e vivemos a novidade do Evangelho. 
Todo aquele que nasce em Cristo é um bebê - espiritualmente falando - e necessita do alimento básico: a Palavra de Deus. Conforme vamos aprendendo, começamos a progredir em todas as áreas da nossa vida.
Viver com Deus é um aprendizado diário. Há sempre uma oportunidade de sermos melhores e servirmos mais ao Reino. Não fique ansioso com o seu progresso ou a sua situação, Deus cuidará sempre de você! 
Seu futuro pertence a Deus! 

Deixe o seu futuro nas mãos de Deus, avance em fé. 
Não fique ansioso com as coisas materiais, busque as coisas do alto (Mateus 6:31-34). Deus proverá o suficiente para uma vida digna. 
Não seja imediatista, o tempo pertence a Deus e Ele sabe a hora certa de agir.

Para Orar: 

Senhor, quero aprender mais de Ti. A Tua Palavra me conduz e faz crescer! Sou melhor que era antes graças a Ti! Muito obrigado meu Deus, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/buscar_a_deus/"/></entry><entry><id>f6ad85ec4fed5e810e93e2e7176b47e2</id><title>Coloque seus planos e objetivos nas mãos de Deus</title><updated>2026-01-28T04:11:41.556020+00:00</updated><content>Consagre ao Senhor
tudo o que você faz,
e os seus planos serão bem-sucedidos.
- Provérbios 16:3

Todos nós fazemos planos. Planejamos o amanhã, o trabalho, a família, os sonhos que carregamos no coração. Isso é natural e faz parte da vida. No entanto, a Palavra de Deus nos ensina que existe um caminho mais seguro e cheio de paz: colocar cada plano, cada objetivo e cada decisão nas mãos do Senhor.
Consagrar ao Senhor tudo o que fazemos não significa deixar de sonhar ou de agir, mas reconhecer que Deus é soberano e sabe o que é melhor para nós. Quando entregamos nossos projetos a Ele, mostramos confiança, humildade e dependência. É um ato de fé que transforma ansiedade em descanso e medo em esperança.
Muitas vezes queremos controlar tudo sozinhos e acabamos frustrados quando as coisas não saem como imaginamos. Deus, porém, enxerga além do que vemos. Ele conhece o futuro, entende nossas limitações e sabe exatamente o tempo certo para cada coisa. Quando permitimos que Ele conduza nossos passos, mesmo os desafios se tornam oportunidades de crescimento.
Colocar os planos nas mãos de Deus também nos ajuda a alinhar nossos desejos com a vontade d’Ele. Nem sempre o sucesso é apenas alcançar aquilo que pedimos, mas viver de acordo com o propósito que Deus tem para nossa vida. Esse sucesso traz paz, alegria e sentido, mesmo em meio às lutas.
Hoje, faça uma pausa e apresente seus sonhos ao Senhor. Ore, confie e caminhe com fé. Deus honra aqueles que dependem d’Ele. Quando colocamos nossos planos e objetivos em Suas mãos, podemos seguir com a certeza de que Ele está no controle e cuidará de cada detalhe do nosso caminho.
Colocando os planos nas mãos de Deus

Ore diariamente entregando seus planos a Deus, pedindo direção, sabedoria e paz, confiando que Ele guia decisões, corrige caminhos e sustenta passos fiéis.
Planeje com responsabilidade, mas mantenha o coração aberto para mudanças, entendendo que Deus pode redirecionar sonhos para propósitos maiores e eternos divinos perfeitos.
Confie mesmo quando resultados demorarem, lembrando que obediência diária agrada a Deus, fortalece a fé, amadurece o caráter e produz paz verdadeira constante.

Para orar:

Senhor Deus, entregamos a Ti nossos planos, sonhos e decisões. Reconhecemos que dependemos da Tua sabedoria e direção. Ensina-nos a confiar mesmo quando não entendemos o caminho, a obedecer mesmo quando é difícil e a descansar na Tua vontade. Que nossos passos sejam guiados pela fé, e que tudo o que fizermos glorifique o Teu nome. Cuidar de nós e conduzir-nos segundo o Teu propósito. Em nome de Jesus, amém.

Veja também: Versículos sobre crer e confiar somente em Deus</content><link href="https://www.bibliaon.com/confiar_em_deus/"/></entry></feed>