<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-05-07T03:45:40.868393+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>0728856c78a827b4446b2455a7b999d2</id><title>Davi: de esquecido a rei de Israel</title><updated>2025-05-07T03:45:40.868838+00:00</updated><content>Mas o Senhor disse a Samuel: Não atentes para a sua aparência, nem para a grandeza da sua estatura, porque eu o rejeitei; porque o Senhor não vê como vê o homem, pois o homem olha para o que está diante dos olhos, porém o Senhor olha para o coraçao.
- 1 Samuel 16:7 

Davi não era a escolha óbvia. Quando o profeta Samuel foi à casa de Jessé para ungir o próximo rei de Israel, todos os irmãos de Davi passaram diante dele. Eram fortes, altos, preparados, pelo menos aos olhos humanos. Mas nenhum deles era o escolhido de Deus. Davi, o mais novo, estava no campo cuidando das ovelhas, esquecido por seu próprio pai.
Mas Deus não esquece os que são fiéis no anonimato. Ele viu o coração de Davi quando ninguém mais via valor nele. No silêncio dos pastos, Davi aprendeu a confiar em Deus, a lutar contra leões e ursos, a adorar com sinceridade. Foi naquele lugar de solidão que ele foi moldado para o trono.
Talvez hoje você se sinta esquecido, como se todos tivessem passado à sua frente e você não tivesse valor. Mas Deus vê além da aparência. Ele vê o coração quebrantado, fiel, disposto. E é justamente nesses corações que Ele derrama Sua unção.
A história de Davi nos lembra que não precisamos estar em evidência para sermos escolhidos. Deus exalta os humildes, levanta os pequenos e transforma pastores em reis.
Não importa onde você está hoje. O mesmo Deus que tirou Davi do campo e o colocou no trono está trabalhando em sua vida. Confie, permaneça fiel e permita que Ele o molde.
De esquecido a rei, esse é o poder da graça de Deus em ação. 
Quando Deus vê o que os olhos humanos não enxergam 


Seja fiel nos bastidores: Mesmo quando ninguém está vendo, mantenha sua integridade e dedicação. Deus observa o que é feito no secreto e recompensa os que permanecem fiéis em todo tempo.

Confie na escolha de Deus: Não se compare com os que parecem mais preparados. Deus não escolhe pela aparência, mas pelo coração. Confie que Ele tem um propósito único para sua vida.

Permita-se ser moldado por Deus: As lutas e desafios do presente estão formando seu caráter. Aceite o processo com fé, pois o preparo de hoje será a base para o seu futuro.

Para orar: 

Senhor, mesmo quando me sinto esquecido, sei que Tu me vês. Molda meu coração, fortalece minha fé e prepara-me para Teus propósitos. Que eu seja fiel no oculto e confie no Teu tempo. Amém.

Veja também: Razões para confiar em Deus em meio às lutas</content><link href="https://www.bibliaon.com/razoes_para_confiar_em_deus/"/></entry><entry><id>522be00ce0c1f5a1e8fedb90fd1fd8cb</id><title>Café com Cristo</title><updated>2025-05-07T03:45:40.868587+00:00</updated><content>De manhã ouves, Senhor, o meu clamor;
de manhã te apresento a minha oração
e aguardo com esperança.
- Salmos 5:3 

Nada como começar o dia com uma boa xícara de café… Mas que tal acompanhá-la com a presença de Cristo? O “café com Cristo” é mais que um momento de sabor; é uma pausa para buscar direção, paz e força para enfrentar o que vier.
Ao acordarmos, somos bombardeados por preocupações, listas de tarefas e incertezas. Mas quando decidimos reservar alguns minutos para estar a sós com Deus, algo muda dentro de nós. Jesus não está somente no culto de domingo ou nos grandes momentos da vida. Ele está ali, ao nosso lado, mesmo nas manhãs silenciosas e nos pequenos momentos do dia, inclusive no café.
Esse tempo com Cristo não precisa ser complexo. Uma oração sincera, um louvor suave, um versículo lido com o coração aberto... isso já basta. Ele quer estar conosco onde estamos, como estamos. Não exige perfeição, somente presença.
Enquanto o café aquece o corpo, a Palavra aquece a alma. Enquanto o aroma do café sobe, nossas orações também sobem aos céus. E mesmo antes do primeiro compromisso do dia, podemos já ter experimentado paz, direção e alegria em Sua presença.
Que possamos fazer do nosso “café com Cristo” um hábito diário. Que cada gole nos lembre que não estamos sozinhos. Que cada manhã seja um recomeço com Aquele que renova todas as coisas.
Não importa como foi ontem, hoje é uma nova chance de andar com Jesus, passo a passo, xícara a xícara. 

Graças ao grande amor do Senhor
é que não somos consumidos,
pois as suas misericórdias são inesgotáveis.
Renovam-se cada manhã;
grande é a sua fidelidade!
- Lamentações 3:22-23 

Comece o dia com fé e propósito 


Separe um tempo para Deus: Antes de checar o celular ou ligar a TV, dedique 10 minutos para orar e ler um versículo. Isso alinha seu coração com Deus e traz paz para o dia.

Crie um espaço de encontro com Deus: Escolha um cantinho tranquilo da casa para falar com Deus. Um ambiente acolhedor ajuda a transformar esse momento em algo especial, constante e significativo.

Leve Cristo durante o dia: Anote uma verdade bíblica enquanto toma café e leve-a com você. Relembre-a nos desafios do dia, mantendo viva a conexão que começou pela manhã.

Para orar: 

Senhor Jesus, obrigado por mais um dia. Entrego a Ti meus pensamentos, passos e decisões. Que Tua paz encha meu coração e Tua sabedoria guie meu caminho. Esteja comigo em cada momento, fortalecendo minha fé. Que este dia seja vivido na Tua presença, com gratidão e amor. Amém.

Veja também: Bom dia com Deus: mensagens bíblicas</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagens_biblicas_bom_dia_com_deus/"/></entry></feed>