<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-05-04T03:49:22.352301+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>df67eea11597386ee8a934ea7d9b5ea4</id><title>Graça que transforma</title><updated>2025-05-04T03:49:22.352902+00:00</updated><content>Suportem-se uns aos outros e perdoem as queixas que tiverem uns contra os outros. Perdoem como o Senhor lhes perdoou.
- Colossenses 3:13 

Perdão não é sentimento, é decisão. É um ato de obediência e graça, espelhado no amor de Cristo por nós. Quando Paulo escreveu aos colossenses, ele não somente sugeriu o perdão, ele o ordenou como estilo de vida para quem foi alcançado pela misericórdia de Deus. Assim como fomos perdoados, somos chamados a perdoar.
Vivemos em um mundo onde relacionamentos são facilmente descartados, e a mágoa, muitas vezes, é cultivada com mais zelo do que o amor. Mas o evangelho nos convida a um caminho mais alto: suportar uns aos outros. Isso não significa “aguentar”, mas caminhar juntos, com paciência, humildade e compaixão. É reconhecer que todos somos imperfeitos e necessitados da mesma graça.
Perdoar como o Senhor perdoou é lembrar que fomos perdoados sem merecer, sem reservas, sem limites. O perdão de Deus não veio depois de mudanças, mas foi o início da transformação. Da mesma forma, ao liberarmos perdão, abrimos espaço para que Deus opere em nossos relacionamentos e em nossos corações.
Você tem algo para perdoar hoje? Talvez alguém que falhou, feriu ou decepcionou. Lembre-se: perdoar não é esquecer o que aconteceu, mas decidir não mais cobrar a dívida. É deixar a justiça nas mãos de Deus e escolher amar apesar da dor.
Perdão cura, liberta e reconstrói. E, acima de tudo, revela Cristo em nós. Que possamos viver com o coração leve, sustentados pela graça que um dia nos alcançou. 
O perdão que restaura 


Decida perdoar, mesmo sem sentir vontade: O perdão é uma escolha diária, não uma emoção passageira. Ao decidir perdoar, você permite que Deus transforme seu coração e traga cura.

Lembre-se do perdão que recebeu: Olhe para jesus e veja o quanto você foi perdoado. Isso gera humildade e disposição para perdoar os outros com a mesma compaixão.

Ore por quem te feriu: A oração quebra barreiras e abre espaço para o amor de Deus agir. Orar por quem nos machucou muda nossa perspectiva e traz paz interior.

Para orar:

Senhor, ajuda-me a perdoar como Tu me perdoaste. Tira de mim a mágoa, a dor e o desejo de retribuição. Enche meu coração com Tua graça e amor. Que eu veja o outro com Teus olhos e caminhe em paz, sustentado pela Tua misericórdia. Amém.

Veja também: A importância do perdão segundo a Bíblia (Estudo Bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagens_de_bom_dia/"/></entry><entry><id>ec2a87f936afa5019dcdafbec2ea9e00</id><title>Privilégio de sofrer por Cristo</title><updated>2025-05-04T03:49:22.352712+00:00</updated><content>pois a vocês foi dado o privilégio de não apenas crer em Cristo, mas também de sofrer por ele
- Filipenses 1:29

Quando passamos por dificuldades e provações, por aqueles tempos difíceis em que nada parece dar certo e tudo ao nosso redor nos desafia, devemos lembrar desse pequeno e poderoso versículo. Esse versículo fala sobre dois grandes privilégios, crer e sofrer.
Em primeiro lugar, lembre-se que crer em Cristo é um privilégio. Em meio as dores, apegue-se firmemente a fé no salvador de sua alma, naquele que sofreu a morte no seu lugar e te abriu um novo e vivo caminho. Cristo é o seu consolador, busque nele, em oração, as respostas para os seus problemas.
Em segundo lugar, sofrer por Cristo é um privilégio gigantesco. Veja, ele sofreu a nossa morte, e nós agora devemos viver a sua vida. Quando sofremos, estamos sofrendo como corpo de Cristo! Participamos hoje de suas dores, e amanhã participaremos de sua glória! E tudo isso por graça, nada merecemos, assim tudo isso é um privilégio.
Busque respostas e agradeça

Busque no Senhor as respostas para os seus desafios! Não sofra sozinho, traga Jesus para o seu lado e ele te sustentará
Alegre-se em seus sofrimentos, veja que está participando dos sofrimentos de Cristo Jesus!
Apegue-se aos seus privilégios, crer e sofrer andam juntos

Para orar:

Meu Senhor Jesus, obrigado pelos privilégios de crer e sofrer por ti, mas venho te suplicar por ajuda! Ajuda-me quando os momentos forem duros demais, quando as trevas estiverem ao meu redor e já não enxergar o caminho correto. Seja minha fortaleza e meu suporte, sempre! Em nome de Jesus, assim te peço Pai!

Veja também:

Fé: entenda o que é e o significado bíblico
Temas impactantes para culto de Libertação
Ninguém vem ao pai a não ser por mim (estudo bíblico)</content><link href="https://www.bibliaon.com/mensagens_biblicas_bom_dia_com_deus/"/></entry><entry><id>cba4c9b4612271fd19c4a0417061ab9e</id><title>Devocional Diário: Mais um dia para comemorar</title><updated>2025-05-04T03:49:22.352500+00:00</updated><content>Este é o dia em que o Senhor agiu;
alegremo-nos e exultemos neste dia.
- Salmos 118:24

Acordar a cada manhã é um presente, um lembrete do amor e da misericórdia renovada de Deus. Hoje é mais um dia para comemorarmos, não apenas por estarmos vivos, mas por sermos filhos amados do Criador. A Bíblia nos convida a nos alegrarmos no dia que o Senhor fez, uma oportunidade para vivermos em gratidão e louvor.
Quando reconhecemos cada dia como um presente de Deus, mudamos nossa perspectiva sobre os desafios e as bênçãos que encontramos. Enfrentamos dificuldades, mas sabemos que Deus caminha ao nosso lado, nos sustentando e guiando. Suas misericórdias se renovam a cada manhã, e Ele nos oferece a chance de recomeçar, de sermos melhores, de refletirmos Seu amor e graça ao mundo ao nosso redor.
É fácil nos esquecermos de celebrar as pequenas vitórias e bênçãos diárias. No entanto, ao fazermos uma pausa para refletir e agradecer, reconhecemos a mão de Deus em cada detalhe de nossas vidas. Ele é fiel em todas as suas promessas, e nos chama a viver com alegria e esperança.
Portanto, hoje, vamos nos alegrar e celebrar. Vamos agradecer a Deus por mais um dia, por Sua presença constante e por Seu amor incondicional. Que possamos encontrar motivos para sorrir, para amar, e para servir ao próximo com o mesmo amor que recebemos de Cristo. Que cada dia seja uma festa de gratidão, uma celebração do milagre da vida e do amor eterno de Deus por nós.
Obrigado Deus por mais um dia!


Comece o dia com uma oração de gratidão e louvor. Dedique alguns minutos para agradecer a Deus por Suas bênçãos diárias.


Encontre três coisas pelas quais você é grato hoje. Anote em um diário, ajudando a cultivar um coração mais agradecido.


Compartilhe amor e encorajamento com alguém em sua vida. Envie uma mensagem ou ligue para alguém, espalhando bondade e esperança.


Para Orar:

Senhor, agradeço por mais um dia de vida e por Suas bênçãos. Ajude-me a viver com gratidão, amor e esperança. Guie meus passos, fortaleça minha fé e capacite-me a compartilhar Sua bondade com os outros. Que eu reflita Seu amor em tudo que faço. Em nome de Jesus, amém.

Veja também:

Bom dia abençoado: 51 mensagens e frases com a paz de Deus
Bom dia com Deus: 71 mensagens bíblicas
12 Salmos com Mensagens de Bom Dia</content><link href="https://www.bibliaon.com/bom_dia_abencoado_frases_mensagem/"/></entry></feed>