<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/devocional_diario/</id><title>Devocional de Hoje</title><updated>2025-10-17T03:38:01.219744+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/devocional_diario/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Devocional de Hoje por biblia on</subtitle><entry><id>bda2b03cf547585a748c47966c718b2d</id><title>O choro pode durar uma noite...</title><updated>2025-10-17T03:38:01.219941+00:00</updated><content>Bem-aventurados os que choram, pois serão consolados.
- Mateus 5:4


Pois a sua ira só dura um instante, mas o seu favor dura a vida toda; o choro pode persistir uma noite, mas de manhã irrompe a alegria.
- Salmos 30:5

Quando olhamos as fotos de amigos e familiares em um álbum ou nas redes sociais, por vezes nos esquecemos que entre aqueles momentos de alegria e outros, certamente existiram muitas fases difíceis em suas vidas. Sim, e é assim também conosco... De tempos em tempos, enfrentamos noites escuras e frias, que surgem de repente e nos fazem chorar. Nesses tristes momentos da vida, encontramos sempre o melhor consolo no Senhor, o nosso Deus.
Os versículos de hoje falam-nos desse tempo de choro, de lamentação e quebrantamento pelos quais passamos durante algum tempo na vida. São situações de angústia, solidão, dor, desespero, perdas... Diversas aflições que nos acometem, nos fazendo enxergar o quão vulneráveis somos e o quanto dependemos de Deus. Mas tenha esperança: a consolação virá!
Talvez você esteja passando por uma dessas "noites de choro" em sua vida... Lembre-se que o Senhor é Deus presente! Há luz e consolação nele! O Espírito Santo intercede pela sua causa e traz o conforto que o seu coração necessita. Chore aos pés do Senhor, e Ele te consolará!
Passando pela noite...

Ore a Deus, desabafe e entregue a Ele as situações difíceis que você tem enfrentado.
Mesmo sem palavras, derrame as suas lágrimas e o seu coração perante o Deus que pode lhe ajudar.
Busque refúgio diariamente e alimente-se da Palavra de Deus.
Peça oração! Convoque irmãos intercessores para se unirem a você durante essa fase difícil.
Converse e compartilhe com alguém mais maduro na fé o seu problema. Deus também usa pessoas para nos consolar e para serem suportes.
Tenha esperança e gratidão, pois Jesus prometeu que todos os que choram serão consolados!

Para Orar:

Senhor, não encontro palavras nem forças para me expressar. Ajuda-me a orar! É grande a minha aflição, mas Tu sabes dos problemas que tenho enfrentado. Tudo parece sem saída, Pai... Dá-me forças para prosseguir! Derramo aos Teus pés as minhas lágrimas e esta humilde oração. Ajuda-me, pois só confio em Ti, Senhor! Fica comigo, agora e sempre. Em nome de Jesus Cristo, amém.</content><link href="https://www.bibliaon.com/jesus_te_ama/"/></entry></feed>