[
    {
        "Title": "Em Jesus temos um novo tempo",
        "ID": "63a2f44696e49fcfe3df3e6450c73116",
        "Description": "Aquele que estava assentado no trono disse: \"Estou fazendo novas todas as coisas!\" E acrescentou: \"Escreva isto, pois estas palavras s\u00e3o verdadeiras e dignas de confian\u00e7a\".\n- Apocalipse 21:5 \n\nH\u00e1 momentos em que a vida parece estagnada, os dias se arrastam, e os sonhos parecem distantes demais para serem realizados. Mas quando encontramos Jesus, tudo muda. Ele n\u00e3o apenas nos resgata do passado, mas nos convida a viver um novo tempo: um tempo de esperan\u00e7a, de recome\u00e7o e prop\u00f3sito.\nEm Jesus, somos libertos do peso da culpa e das marcas do passado. Ele transforma as nossas dores em for\u00e7a, as nossas l\u00e1grimas em sementes de alegria, e nos mostra que, mesmo no meio do caos, h\u00e1 um caminho de paz. Com Ele, cada manh\u00e3 traz uma nova oportunidade de recome\u00e7ar, de crescer e de viver com coragem.\nN\u00e3o importa qu\u00e3o dif\u00edcil tenha sido a caminhada at\u00e9 aqui, em Jesus o tempo se renova. Ele n\u00e3o nos v\u00ea com os olhos do mundo, mas com o olhar do amor. Onde o mundo diz \u201cfim\u201d, Jesus sussurra \u201cnovo come\u00e7o\u201d.\nTalvez voc\u00ea esteja esperando por um sinal para mudar, para seguir em frente, para acreditar outra vez. Este \u00e9 o sinal: Jesus \u00e9 o autor de novos come\u00e7os. Com Ele, a esta\u00e7\u00e3o da escassez d\u00e1 lugar \u00e0 abund\u00e2ncia, o des\u00e2nimo d\u00e1 lugar \u00e0 f\u00e9, e os sonhos esquecidos voltam a florescer.\nAbra o seu cora\u00e7\u00e3o, respire fundo e creia: em Jesus, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 preso ao passado, mas livre para viver um novo tempo, mais leve e cheio de vida. O melhor ainda est\u00e1 por vir, porque com Ele, cada dia pode ser o primeiro de uma nova hist\u00f3ria. \nVivendo um novo tempo  \n\n\nDeixe o passado para tr\u00e1s: Reconhe\u00e7a que o passado n\u00e3o define quem voc\u00ea \u00e9. Entregue suas dores a Jesus e permita-se viver sem culpas, com o cora\u00e7\u00e3o leve e livre.\n\nAlimente sua f\u00e9 diariamente: Busque a presen\u00e7a de Deus. Ore, leia a Palavra e fortale\u00e7a seu esp\u00edrito, mesmo nos dias dif\u00edceis. A f\u00e9 cresce quando \u00e9 cultivada com amor e perseveran\u00e7a.\n\nAbrace as novas oportunidades: Diga \u201csim\u201d ao que Jesus tem para voc\u00ea. Tenha coragem para recome\u00e7ar, confiar e sonhar novamente. Cada dia \u00e9 uma chance de viver com prop\u00f3sito e esperan\u00e7a. \n\nPara orar: \n\nSenhor Jesus, agrade\u00e7o por me dar um novo tempo. Entrego meu passado em Tuas m\u00e3os e abro meu cora\u00e7\u00e3o para viver os Teus sonhos. Renova minha f\u00e9, guia meus passos e fortalece minha esperan\u00e7a. Que eu viva cada dia com prop\u00f3sito, confiando no Teu amor e na Tua dire\u00e7\u00e3o. Am\u00e9m.\n\nVeja tamb\u00e9m: Transforma\u00e7\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o em Jesus",
        "Link": "https://www.bibliaon.com/converter/"
    },
    {
        "Title": "Quem ama a Deus nunca se esquece",
        "ID": "c9175de67fb784547cbe4dadd779e71b",
        "Description": "Bendiga ao Senhor a minha alma! N\u00e3o esque\u00e7a de nenhuma de suas b\u00ean\u00e7\u00e3os!\nSalmos 103:2\n\nO esquecimento faz parte das nossas vidas.\u00a0E, se por um lado \u00e9 bom esquecermos ofensas e problemas do passado, por outro, h\u00e1 muitos aspectos negativos no esquecimento. \u00c9 bastante natural termos lapsos de mem\u00f3ria vez ou outra, esquecendo as chaves, uma senha, onde colocamos o celular, uma comida\u00a0no forno, ou\u00a0uma conta para pagar... \u00c9 chato, mas quem \u00e9 que nunca passou por isso?\u00a0\n\u00a0\nMas, para al\u00e9m desses esquecimentos saud\u00e1vel\u00a0e\u00a0\"normal\" (pois temos uma mem\u00f3ria seletiva que\u00a0armazena coisas importantes e descarta coisas secund\u00e1rias),\u00a0h\u00e1 um outro tipo que \u00e9 muito mais grave:\u00a0o esquecimento\u00a0de coisas muito importantes. Infelizmente,\u00a0por causa de doen\u00e7as, desaten\u00e7\u00e3o, estresse e\u00a0distra\u00e7\u00f5es, as consequ\u00eancias desse tipo de\u00a0esquecimento s\u00e3o muito mais graves, podendo at\u00e9 ser fatais em alguns casos (esquecimento de crian\u00e7as no carro,\u00a0compromissos assumidos, etc).\u00a0Tanto num caso como no outro \u00e9 preciso exercitar a mente, estimulando a\u00a0mem\u00f3ria para n\u00e3o apagar coisas importantes.\nNo vers\u00edculo de hoje, o salmista exorta a pr\u00f3pria alma a bendizer e a n\u00e3o se esquecer do Senhor nem de\u00a0suas ben\u00e7\u00e3os. \u00c9 um exerc\u00edcio que todos n\u00f3s devemos fazer: incentivar a mente e o cora\u00e7\u00e3o para n\u00e3o se esquecer de Deus!\u00a0\u00a0\nN\u00e3o se esque\u00e7a de Deus nem das suas ben\u00e7\u00e3os infinitas\n\n\nEstimule a sua mente a pensar em Deus durante o\u00a0dia. Tenha uma atitude de gratid\u00e3o por todas as ben\u00e7\u00e3os recebidas.Considere-as como algo importante.\n\nCrie marcos visuais. Samuel erigiu uma pedra e chamou-lhe Eben\u00e9zer, para se lembrarem que Deus tinha ajudado o povo at\u00e9 ali (1 Sam. 7:12). Registre, marque, incentive sua mente a recordar!\n\nOre e agrade\u00e7a por tudo de bom que Deus lhe tem feito.\u00a0\n\nEscreva um di\u00e1rio ou agenda pedidos e respostas de ora\u00e7\u00e3o. Com o passar do tempo voc\u00ea poder\u00e1 revisitar essas mem\u00f3rias e ver o quanto Deus tem cuidado de voc\u00ea.\n\nConte\u00a0as ben\u00e7\u00e3os! Fa\u00e7a uma lista das ben\u00e7\u00e3os de Deus na sua vida, coloque em lugares vis\u00edveis (espelho, porta da geladeira, mesa de trabalho) e compartilhe com as pessoas \u00e0 sua volta.\n\nPara Orar:\n\nSenhor meu Deus e Pai, muito obrigado por todas as ben\u00e7\u00e3os concedidas! Ensina-me a reconhecer a tua bondade e miseric\u00f3rdia a cada dia. Nos m\u00ednimos detalhes, desde o ar que eu respiro, at\u00e9 a gra\u00e7a da Salva\u00e7\u00e3o em Jesus, sei que o Senhor tem cuidado de mim, sempre! \u00a0Ajuda-me a n\u00e3o esquecer de nenhuma das tuas ben\u00e7\u00e3os, Te louvo e te glorifico por todas elas, em nome de Jesus! Am\u00e9m!",
        "Link": "https://www.bibliaon.com/como_orar_e_falar_com_deus/"
    }
]