[
    {
        "Title": "Imagem do dia",
        "ID": "76891061c3d63e16ccebc31ded0923d5",
        "Description": "Soldado a cavalo da Guarda Republicana da Fran\u00e7a durante o desfile organizado para celebrar o feriado nacional em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 tomada da Bastilha. O regimento \u00e9 respons\u00e1vel por miss\u00f5es cerimoniais, de guarda e de guarda de honra \u00e0s mais altas autoridades do Estado e das institui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica francesa.\n(resolu\u00e7\u00e3o original: 2\u00a0006\u00a0\u00d7\u00a02\u00a0006)\n\n\nCompartilhe:  \n\n\u00cdndice geral \u2022 Commons",
        "Link": "https://pt.wikipedia.org/wiki/Ficheiro:Cavalier_Garde_R%C3%A9publicaine_trois-quart_dos.jpg",
        "Image": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Cavalier_Garde_R%C3%A9publicaine_trois-quart_dos.jpg/500px-Cavalier_Garde_R%C3%A9publicaine_trois-quart_dos.jpg"
    }
]