<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2025-08-25T03:51:48.294664+00:00</updated><author><name>Lau</name><email> </email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>5680800882d1b61aa74976c48d8836da</id><title>Palavra de Anteontem (23/08/2025) - Significado completo de jornada:</title><updated>2025-08-25T03:51:48.295511+00:00</updated><content>Classe gramatical:substantivo feminino
 Sílabas:es-sên-ci-a</content><link href="https://www.dicio.com.br/jornada/"/></entry><entry><id>4dd82c2f779b66a6051f9867ca4f2b91</id><title>Palavra de Ontem (24/08/2025) - Significado completo de embora:</title><updated>2025-08-25T03:51:48.295295+00:00</updated><content>Sinônimos:

âmago, núcleo, aroma, origem, ser, natureza, cerne, fundamento, substância, alma, perfume, fragrância, cheiro
 Classe gramatical:substantivo feminino</content><link href="https://www.dicio.com.br/embora/"/></entry><entry><id>9c7ad7ac8c2abfab8663021a68f27944</id><title>Palavra de Hoje (25/08/2025) - Significado completo de essência:</title><updated>2025-08-25T03:51:48.294923+00:00</updated><content>substantivo feminino A própria existência; o que constitui a natureza de um ser, de uma coisa: essência humana.[Botânica] Substância aromática extraída de certos vegetais, extrato, perfume: essência de baunilha, essência de rosas.Acepção mais importante; o que é fundamental, espírito: a essência de um sermão de Vieira.Característica expressa em seu mais alto nível: é a essência da bondade.[Filosofia] Existencialismo. Natureza ideal de um ser: para o existencialismo, a existência precede à essência.[Filosofia] Platonismo. O ser autêntico, percebido a partir do espírito que se sobrepõe às percepções sensoriais, tornando-se habilitado para refletir sobre a imutabilidade de alguns aspectos da própria realidade.[Filosofia] Aristotelismo. A reunião das características comuns que definem a natureza intrínseca de cada ser.[Filosofia] Tomismo. A conceituação geral percebida unicamente através do pensamento e eventualmente dissociada da realidade existencial, única e palpável.Etimologia (origem da palavra essência). A palavra essência deriva do latim "essentia,ae", com sentido de existência.
 
Sinônimos:

âmago, núcleo, aroma, origem, ser, natureza, cerne, fundamento, substância, alma, perfume, fragrância, cheiro 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/essencia/"/></entry></feed>