<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2024-06-21T05:44:19.900020+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>None</email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>https://www.dicio.com.br/exorbitante/</id><title>Palavra de Hoje (20/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945823+00:00</updated><content>adjetivo Que ultrapassa os limites do justo ou do razoável; excessivo, demasiado: preço exorbitante.[Desuso] Que sai de órbita (trajetória percorrida por um astro celeste).Etimologia (origem da palavra exorbitante). A palavra exorbitante tem sua origem no latim "exorbitans,antis"; de "exorbitare", que significa exorbitar, sair de órbita.

Extra 1: 
Sinônimos:

demasiado, elevado, exagerado, excessivo, escorchante, descomedido, hiperbólico, desmesurado, enorme, exabundante, excedente 


Extra 2: 
demasiado, elevado, exagerado, excessivo, escorchante, descomedido, hiperbólico, desmesurado, enorme, exabundante, excedente</content><link href="https://www.dicio.com.br/exorbitante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exabundante/</id><title>Palavra de Hoje (18/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945809+00:00</updated><content>adjetivo Muito abundante; em excesso; superabundante, excessivo, abundante, farto.Etimologia (origem da palavra exabundante). A palavra exabundante tem sua origem no latim "exabundans,-ntis", superabundante, excessivo.

Extra 1: 
Sinônimos:

excessivo, descomedido, desmoderado, exagerado, hiperbólico, imoderado, superabundante, copioso 


Extra 2: 
excessivo, descomedido, desmoderado, exagerado, hiperbólico, imoderado, superabundante, copioso</content><link href="https://www.dicio.com.br/exabundante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/estranho/</id><title>Palavra de Hoje (17/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945795+00:00</updated><content>adjetivo Definido por ser excêntrico; fora do comum; extraordinário, incomum.Que não se conhece; que apresenta mistério; que tende a ser enigmático; desconhecido: vi um objeto estranho.Que provoca espanto; espantoso, surpreendente: hábitos estranhos.Que não pertence ao convívio habitual, ao círculo familiar; desconhecido.Que não faz parte de algo; sobre o que nada sabe; que não pode ser identificado como pertencente ao todo; indeterminado.Que, de certa maneira, foge às normas estabelecidas: comportamento estranho.Que causa um sentimento incômodo: sensação estranha.Que se afasta de convívios sociais ou prefere evitá-los.substantivo masculino Algo ou alguém cuja procedência ou origem é estrangeira; estrangeiro.Etimologia (origem da palavra estranho). A palavra estranho tem sua origem no latim "extraneus"; pelo espanhol “extraño”, com o mesmo sentido.

Extra 1: 
Sinônimos:

excêntrico, incomum, esquivo, excessivo, anormal, singular, extraordinário, estrangeiro, insólito, esquisito, espantoso, surpreendente, forasteiro, invulgar, esdrúxulo, estapafúrdio, indeterminado 


Extra 2: 
excêntrico, incomum, esquivo, excessivo, anormal, singular, extraordinário, estrangeiro, insólito, esquisito, espantoso, surpreendente, forasteiro, invulgar, esdrúxulo, estapafúrdio, indeterminado</content><link href="https://www.dicio.com.br/estranho/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/congracar/</id><title>Palavra de Hoje (15/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945781+00:00</updated><content>verbo transitivo direto, bitransitivo e pronominal Harmonizar pessoas desavindas; fazer as pazes; reconciliar-se, confraternizar: congraçar pessoas incompatíveis com seus respectivos cônjuges; congraçou-se com a irmã.Possuir compatibilidade com outrem; irmanar-se: congraçar desejos; suas opiniões congraçam com as minhas; nossas ideias se congraçaram.verbo transitivo direto e pronominal Buscar atrair as boas graças, a amizade ou simpatia de: precisava congraçar a família; passa o tempo congraçando-se com seus amigos.Etimologia (origem da palavra congraçar). A palavra congraçar tem sua origem pela junção do prefixo com-, da palavra graça, e do sufixo verbal -ar.

Extra 1: 
Sinônimos:

pacificar, harmonizar, reconciliar, unir, aproximar, ajuntar, achegar, abeirar 


Extra 2: 
pacificar, harmonizar, reconciliar, unir, aproximar, ajuntar, achegar, abeirar</content><link href="https://www.dicio.com.br/congracar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ensimesmado/</id><title>Palavra de Hoje (13/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945767+00:00</updated><content>adjetivo Que se volta para o interior de si mesmo; compenetrado em si mesmo; concentrado, : aluno estava surpreendentemente ensimesmado.Que acabou por se ensimesmar, recolher; recolhido: monge ensimesmado.Etimologia (origem da palavra ensimesmado). A palavra ensimesmado tem sua origem como particípio passado de ensimesmar.

Extra 1: 
Sinônimos:

pensativo, introvertido, concentrado, recolhido, compenetrado, meditabundo, cogitabundo, macambúzio, atento, focado, absorvido, imerso, dedicado, aplicado, envolvido 


Extra 2: 
pensativo, introvertido, concentrado, recolhido, compenetrado, meditabundo, cogitabundo, macambúzio, atento, focado, absorvido, imerso, dedicado, aplicado, envolvido</content><link href="https://www.dicio.com.br/ensimesmado/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/enfadonho/</id><title>Palavra de Hoje (11/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945752+00:00</updated><content>adjetivo Que provoca enfado, tédio; aborrecido: filme enfadonho.Que tende a ser monótono, chato; tedioso, cansativo: não existe nada mais enfadonho do que uma festa chata.Característica do que incomoda, aborrece: sujeito enfadonho.Etimologia (origem da palavra enfadonho). A palavra enfadonho tem sua origem pela junção de enfado e do sufico -onho.

Extra 1: 
Sinônimos:

enfastioso, maçudo, maçante, fastidioso, fatigante, monótono, tedioso, soporífero, enjoado, entediante, guerrento, chato, azucrinante 


Extra 2: 
enfastioso, maçudo, maçante, fastidioso, fatigante, monótono, tedioso, soporífero, enjoado, entediante, guerrento, chato, azucrinante</content><link href="https://www.dicio.com.br/enfadonho/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/encalacrar/</id><title>Palavra de Hoje (09/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945738+00:00</updated><content>verbo transitivo direto e pronominal Colocar-se numa situação complicada; estar ou ficar em dificuldades ou em apuros: a má gestão das contas encalacrou a empresa; encalacrou-se num trabalho que não consegue resolver.[Jurídico] Entrar numa disputa ou contenda judicial com outra pessoa.verbo pronominal Endividar-se, embaraçar-se em maus negócios: encalacrou-se em dívidas.Etimologia (origem da palavra encalacrar). O verbo encalacrar tem sua origem pela junção do prefixo en-, com sentido de introdução, da palavra calacre, e do sufixo verbal -ar.

Extra 1: 
Sinônimos:

entalar, enrascar, complicar, encrencar, endividar, obrigar, empatar, dificultar 


Extra 2: 
entalar, enrascar, complicar, encrencar, endividar, obrigar, empatar, dificultar</content><link href="https://www.dicio.com.br/encalacrar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/empenho/</id><title>Palavra de Hoje (08/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945724+00:00</updated><content>substantivo masculino Excesso de interesse; afinco: o policial se empenhou muito para solucionar o crime.Insistência constante; pertinácia: conseguiu melhorar em razão do seu empenho.Influência ou poder exercido por alguém; prestígio: utilizou de seu empenho para conseguir os ingressos.Ação ou efeito de empenhar, de oferecer algo de valor material; empenhamento: empenho do colar.[Por Extensão] Indivíduo muito poderoso: conseguiu o trabalho por ter um ótimo empenho.[Brasil] Valor em dinheiro destinado ao pagamento de uma despesa estabelecida, de modo prévio, pelo orçamento de um órgão público.Etimologia (origem da palavra empenho). A palavra empenho tem sua origem como forma regressiva do verbo empenhar.

Extra 1: 
Sinônimos:

esforço, dedicação, aplicação, empenhamento, interesse, afinco, disposição, pertinácia, prestígio, preponderância, predominância, notoriedade, importância 


Extra 2: 
esforço, dedicação, aplicação, empenhamento, interesse, afinco, disposição, pertinácia, prestígio, preponderância, predominância, notoriedade, importância</content><link href="https://www.dicio.com.br/empenho/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/empafia/</id><title>Palavra de Ontem (07/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945705+00:00</updated><content>Sinônimos:

esforço, dedicação, aplicação, empenhamento, interesse, afinco, disposição, pertinácia, prestígio, preponderância, predominância, notoriedade, importância

Extra 1: 
Antônimos:

desempenhar, desmazelo, impassibilidade, frieza, apatia, insensibilidade, inércia, desinteresse 


Extra 2: 
desempenhar, desmazelo, impassibilidade, frieza, apatia, insensibilidade, inércia, desinteresse</content><link href="https://www.dicio.com.br/empafia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/embuste/</id><title>Palavra de Anteontem (06/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945691+00:00</updated><content>Antônimos:

desempenhar, desmazelo, impassibilidade, frieza, apatia, insensibilidade, inércia, desinteresse

Extra 1: Classe gramatical:substantivo masculino

Extra 2: 
presunção, altivez, arrogância, insolência, soberba, vaidade, convencimento</content><link href="https://www.dicio.com.br/embuste/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/encrenqueiro/</id><title>Palavra de Hoje (10/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945676+00:00</updated><content>substantivo masculino Aquele que faz encrencas, cria confusões, tumultos; desordeiro.adjetivo Que cria casos, reclama muito, inventa boatos; mexeriqueiro.Etimologia (origem da palavra encrenqueiro). A palavra encrenqueiro tem sua origem pela junção da palavra encrenca e do sufixo -eiro.

Extra 1: 
Sinônimos:

mexeriqueiro, fofoqueiro, fuxiqueiro, futriqueiro, desordeiro, bagunceiro, baderneiro, briguento, problemático, irritante, provocador, inconveniente, malandro, arruaceiro, perturbador 


Extra 2: 
mexeriqueiro, fofoqueiro, fuxiqueiro, futriqueiro, desordeiro, bagunceiro, baderneiro, briguento, problemático, irritante, provocador, inconveniente, malandro, arruaceiro, perturbador</content><link href="https://www.dicio.com.br/encrenqueiro/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/enigmatico/</id><title>Palavra de Hoje (12/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945660+00:00</updated><content>adjetivo Próprio de enigma; relativo a algo difícil de definir; misterioso.Que não se consegue decifrar; indecifrável.[Figurado] De difícil compreensão, entendimento; obscuro.Etimologia (origem da palavra enigmático). A palavra enigmático tem sua origem no grego "aínigmatikós", que significa "por palavras obscuras"; pelo latim "aenigmaticus,a,um", de difícil compreensão.

Extra 1: 
Sinônimos:

esfíngico, indecifrável, misterioso, místico, sibilino, obscuro, intrigante, oculto, desconhecido, esotérico, críptico, velado, arcano, inescrutável, ambíguo 


Extra 2: 
esfíngico, indecifrável, misterioso, místico, sibilino, obscuro, intrigante, oculto, desconhecido, esotérico, críptico, velado, arcano, inescrutável, ambíguo</content><link href="https://www.dicio.com.br/enigmatico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/esnobe/</id><title>Palavra de Hoje (14/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945643+00:00</updated><content>substantivo masculino e feminino Pessoa que se sente superior em relação a outras; arrogante.Quem despreza o convívio com quem não tem prestígio social, geralmente copiando hábitos dos que têm prestígio social ou de quem faz parte da camada mais prestigiosa da sociedade.adjetivo Que é presunçoso, arrogante, convencido, afetado.Que admira exageradamente tudo o que está na moda.Que demonstra esnobismo, excesso de superioridade.Etimologia (origem da palavra esnobe). A palavra esnobe tem sua origem no inglês "snob", com o mesmo sentido.

Extra 1: 
Sinônimos:

presunçoso, pretensioso, arrogante, afetado, convencido, metido, prepotente, orgulhoso, vaidoso, vanglorioso, gabarola, petulante, soberbo, emproado, presumido 


Extra 2: 
presunçoso, pretensioso, arrogante, afetado, convencido, metido, prepotente, orgulhoso, vaidoso, vanglorioso, gabarola, petulante, soberbo, emproado, presumido</content><link href="https://www.dicio.com.br/esnobe/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/estrambotico/</id><title>Palavra de Hoje (16/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945625+00:00</updated><content>adjetivo Que é extravagante, excêntrico, único; incomum, extraordinário.Que age de modo afetado; que provoca aversão; ridículo.[Literatura] Característico de estrambote, dos versos extras que se juntam ao soneto completo.Etimologia (origem da palavra estrambótico). A palavra estrambótico tem sua origem pela junção de estrambote, de estramboto, do italiano “strambotto” com sentido de curta composição satírica ou amorosa, e do sufixo -ico.

Extra 1: 
Sinônimos:

excêntrico, invulgar, incomum, extraordinário, ridículo, estrambólico, estúrdio, excepcional, exótico, extravagante, heteróclito, irregular, mirabolante, surpreendente 


Extra 2: 
excêntrico, invulgar, incomum, extraordinário, ridículo, estrambólico, estúrdio, excepcional, exótico, extravagante, heteróclito, irregular, mirabolante, surpreendente</content><link href="https://www.dicio.com.br/estrambotico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/apaziguar/</id><title>Palavra de Hoje (19/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945600+00:00</updated><content>verbo transitivo direto e pronominal Tranquilizar, pacificar; fazer ficar tranquilo, pacífico: apaziguar os ânimos; apaziguou-se com o casamento.Tornar um sentimento menos intenso; comedir, atenuar: apaziguar os desgostos; os problemas se apaziguaram com o tempo.Etimologia (origem da palavra apaziguar). A palavra apaziguar tem sua origem no espanhol "apaciguar", com o mesmo sentido.

Extra 1: 
Sinônimos:

comedir, pacificar, tranquilizar, adormecer, abrandar, reconciliar, sossegar, moderar, aquietar, dissipar, aplacar, assossegar, minorar, descarregar, desassombrar, acalmar, abonançar, aliviar, amainar, sofrear, serenar, repousar 


Extra 2: 
comedir, pacificar, tranquilizar, adormecer, abrandar, reconciliar, sossegar, moderar, aquietar, dissipar, aplacar, assossegar, minorar, descarregar, desassombrar, acalmar, abonançar, aliviar, amainar, sofrear, serenar, repousar</content><link href="https://www.dicio.com.br/apaziguar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exultante/</id><title>Palavra de Hoje (21/06/2024)</title><updated>2024-06-21T05:44:19.945549+00:00</updated><content>adjetivo Que demonstra sua alegria com entusiasmo: o ministro voltou exultante com os resultados da viagem.Que expressa contentamento; capaz de sentir ou de se encher de alegria; jubiloso: a família está exultante com a sua chegada.Etimologia (origem da palavra exultante). A palavra exultante tem sua origem no latim “exultans,antis”, por “exsultans,antis”, com o mesmo sentido, exultante.

Extra 1: 
Sinônimos:

jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido 


Extra 2: 
jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido</content><link href="https://www.dicio.com.br/exultante/"/></entry></feed>