<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2025-11-17T03:53:03.738491+00:00</updated><author><name>Lau</name><email> </email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>f1be3b760e86c3bc0f8977c442b1d28e</id><title>Palavra de Anteontem (15/11/2025) - Significado completo de república:</title><updated>2025-11-17T03:53:03.739282+00:00</updated><content>Classe gramatical:adjetivo de dois gêneros e substantivo de dois gêneros
 Sílabas:po-dre</content><link href="https://www.dicio.com.br/republica/"/></entry><entry><id>096d21316524595cc8e99a0f436ef113</id><title>Palavra de Ontem (16/11/2025) - Significado completo de dedutível:</title><updated>2025-11-17T03:53:03.739073+00:00</updated><content>Sinônimos:

putrefacto, pútrido, decomposto, fétido, estragado, ignóbil, pervertido, exausto
 Classe gramatical:adjetivo de dois gêneros e substantivo de dois gêneros</content><link href="https://www.dicio.com.br/dedutivel/"/></entry><entry><id>3386a0207db4a73c7a8d187fdd9b89a5</id><title>Palavra de Hoje (17/11/2025) - Significado completo de podre:</title><updated>2025-11-17T03:53:03.738769+00:00</updated><content>adjetivo Em estado de decomposição; que está em processo de deterioração; deteriorado: depois de dias sem eletricidade, a comida já estava podre.Que tem um cheiro horrível; fétido.Que tem mau cheiro e mau aspecto devido à decomposição: carne podre.[Figurado] Que tem um lado ruim, de moral questionável; ignóbil.[Figurado] Que se corrompeu ou perverteu; pervertido: a banda podre do partido.[Figurado] Excessivamente cansado; exausto: hoje trabalhei tanto que estou podre.[Culinária] Massa sem elasticidade e que esfarela: empada de massa podre.substantivo masculino Aquilo que está em decomposição, que está podre ou estragado.Parte ignóbil de alguém, moralmente condenável: mostrou o seu lado podre neste governo.substantivo masculino plural Falhas gravíssimas: ela jamais vai contar seus podres!expressão Maçã ou laranja podre. Pessoa nociva e que exerce má influência sobre as outras, contaminando-as.Etimologia (origem da palavra podre). A palavra podre deriva do latim “putrem”, que significa estragado ou em decomposição.
 
Sinônimos:

putrefacto, pútrido, decomposto, fétido, estragado, ignóbil, pervertido, exausto 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/podre/"/></entry></feed>