<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2026-01-24T04:02:48.747155+00:00</updated><author><name>Lau</name><email> </email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>44cd3fa6f051aa2cc729fc1fc422af34</id><title>Palavra de Anteontem (22/01/2026) - Significado completo de bioarquitetura:</title><updated>2026-01-24T04:02:48.747913+00:00</updated><content>verbo transitivo direto e transitivo indireto Prestar socorro; oferecer ajuda, auxílio; socorrer: ajudamos o vizinho a pintar a casa ontem.Tornar algo mais fácil; dar sua contribuição a; facilitar: o remédio ajuda a aliviar a dor.verbo intransitivo Dar ajuda: os voluntários deram ajuda às famílias.verbo pronominal Prestar ajuda a si próprio com o auxílio de outra coisa ou pessoa: os alunos ajudaram-se no exame final.Utilizar-se de; valer-se, servir-se: utilizou-se de recursos para completar o projeto.Etimologia (origem da palavra ajudar). A palavra ajudar tem sua origem no latim "adjutare" com o mesmo sentido.
 Classe gramatical:verbo intransitivo, verbo pronominal, verbo transitivo direto e verbo transitivo indireto</content><link href="https://www.dicio.com.br/bioarquitetura/"/></entry><entry><id>75c69e97b04ff49b6c942552b494728c</id><title>Palavra de Ontem (23/01/2026) - Significado completo de ajudar:</title><updated>2026-01-24T04:02:48.747657+00:00</updated><content>Sílabas:ho-mo-pa-ren-tal
 
Sinônimos:

acolitar, acudir, auxiliar, coadjuvar, salvar, assistir, apoiar, socorrer, colaborar, amparar, orientar, suportar, interceder, facilitar, aconselhar, cooperar, prover, encorajar, contribuir, dar 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/ajudar/"/></entry><entry><id>295de0b0aad286850392add96f68b606</id><title>Palavra de Hoje (24/01/2026) - Significado completo de homoparental:</title><updated>2026-01-24T04:02:48.747374+00:00</updated><content>adjetivo Referente às pessoas homossexuais ou LGBTs que constituem uma família: fazem parte de uma família homoparental.Cuja família é composta por um casal de pessoas que se sentem sexual e afetivamente atraídas por pessoas do mesmo sexo ou gênero: mãe homoparental; pai homoparental.Etimologia (origem da palavra homoparental). A palavra homoparental tem sua origem pela junção do prefixo homo-, com a ideia de igual, semelhante, e da palavra parental.
 Sílabas:ho-mo-pa-ren-tal</content><link href="https://www.dicio.com.br/homoparental/"/></entry></feed>