<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2025-08-21T03:43:48.588288+00:00</updated><author><name>Lau</name><email> </email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>67893e911564440956420a094e489659</id><title>Palavra de Anteontem (19/08/2025) - Significado completo de sina:</title><updated>2025-08-21T03:43:48.589033+00:00</updated><content>verbo transitivo direto e transitivo indireto Prosseguir o que se começou: continuar uma viagem; continuar com um projeto.Tornar mais amplo, maior; prolongar: continuar um muro; a fabricação da cerca deve continuar.verbo transitivo direto, transitivo indireto e intransitivo Recomeçar após um intervalo ou interrupção: continuar um projeto; depois da chuva, voltaremos ao trabalho; parou, mas vai continuar.verbo intransitivo Fazer durar mais; existir por mais tempo; prolongar: a vida está sempre a continuar.verbo transitivo indireto Não desistir; não cessar; persistir: continuar na intenção de entrar no vestibular.verbo predicativo Ficar no mesmo lugar, não se alterar; permanecer, manter: nosso acordo continua valendo.Etimologia (origem da palavra continuar). O verbo continuar deriva do latim “continuare”, que significa não interromper.
 
Antônimos:

parar, interromper, cessar 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/sina/"/></entry><entry><id>cb0d531d02ef11a1d53d39e2108e1594</id><title>Palavra de Ontem (20/08/2025) - Significado completo de continuar:</title><updated>2025-08-21T03:43:48.588790+00:00</updated><content>Sílabas:me-lô
 
Sinônimos:

proceder, progredir, prosseguir, avançar, seguir, prolongar, recomeçar, persistir, manter, permanecer 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/continuar/"/></entry><entry><id>38c4cfd459ef340936b5900f5d78925c</id><title>Palavra de Hoje (21/08/2025) - Significado completo de melô:</title><updated>2025-08-21T03:43:48.588513+00:00</updated><content>substantivo masculino [Gíria] Música que, por ser muito simples e fácil de memorizar, pode ser cantada por qualquer pessoa.[Gíria] Música popular sobre um tema específico: melô da traição.Etimologia (origem da palavra melô). De origem questionável; talvez derivada de melodia.
 Sílabas:me-lô</content><link href="https://www.dicio.com.br/melo-2/"/></entry></feed>