<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/</id><title>Palavra do Dia - BíbliaOn</title><updated>2025-03-30T13:28:05.509486+00:00</updated><author><name>BíbliaOn</name><email>contato@bibliaon.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Inspiração diária da Palavra de Deus</subtitle><entry><id>8f36272320855752151e6b5ada7f990a</id><title>Paz a esta casa - Palavra de Hoje</title><updated>2025-03-30T13:28:05.509622+00:00</updated><content>Vivemos num mundo que necessita imensamente de paz. Não só ouvimos falar de guerras e conflitos entre nações, mas estamos rodeados de famílias desestruturadas onde as pessoas, quando falam umas com as outras, o fazem para gritar e lutar. É uma situação muito triste e dolorosa!
Certa ocasião, Jesus enviou 72 dos seus discípulos para irem adiante dele às cidades e lugares por onde ele iria passar. Jesus viu a grande necessidade que cercava aquela região e os enviou. Mas primeiro ele lhes deu, junto com a tarefa, um aviso:

E lhes disse: "A colheita é grande, mas os trabalhadores são poucos. Portanto, peçam ao Senhor da colheita que mande trabalhadores para a sua colheita.
Vão! Eu os estou enviando como cordeiros entre lobos.
Não levem bolsa, nem saco de viagem, nem sandálias; e não saúdem ninguém pelo caminho.
"Quando entrarem numa casa, digam primeiro: Paz a esta casa.
Se houver ali um homem de paz, a paz de vocês repousará sobre ele; se não, ela voltará para vocês.
- Lucas 10:2-6

Os discípulos de Jesus foram como cordeiros entre lobos, sabiam que sofreriam rejeição. Não seria fácil levar a mensagem de paz, mas era necessário. Da mesma forma, somos chamados hoje a levar a mensagem da paz de Deus ao mundo que nos rodeia. A comissão continua de pé e somos chamados.
Onde quer que formos, alguns aceitarão a mensagem de paz e verão as suas vidas e famílias transformadas. Outros irão rejeitá-lo e continuarão a viver nas trevas, irritados e oprimidos. Mas devemos cumprir a nossa missão, devemos proclamar a paz do Senhor a todos os que estão dispostos a ouvir.
Peçamos ao Senhor da messe que envie trabalhadores para o seu campo e estejamos dispostos a ir proclamar a paz de Deus a este mundo tão necessitado da sua presença e da sua paz.
Veja também:

Versículos para evangelizar
Missões: Jesus está chamando Você (Estudo Bíblico)
 
Versículos para evangelizar
Missões: Jesus está chamando Você (Estudo Bíblico)

 
E lhes disse: "A colheita é grande, mas os trabalhadores são poucos. Portanto, peçam ao Senhor da colheita que mande trabalhadores para a sua colheita.
Vão! Eu os estou enviando como cordeiros entre lobos.
Não levem bolsa, nem saco de viagem, nem sandálias; e não saúdem ninguém pelo caminho.
"Quando entrarem numa casa, digam primeiro: Paz a esta casa.
Se houver ali um homem de paz, a paz de vocês repousará sobre ele; se não, ela voltará para vocês.
- Lucas 10:2-6
</content><link href="https://www.bibliaon.com/palavra_do_dia/"/></entry></feed>