<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2024-07-01T03:24:27.274014+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>None</email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>https://www.dicio.com.br/garboso/</id><title>Palavra de Hoje (01/07/2024) - Significado completo de garboso:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283757+00:00</updated><content>adjetivo Que é elegante ou se comporta com garbo e elegância.Que demonstra educação, distinção, perfeição.[Por Extensão] Que se expressa com galanteios, sutilezas; cheio de delicadezas; galante.Etimologia (origem da palavra garboso). A palavra garboso tem sua origem pela junção de garbo, do italiano “garbo”, modo cortês de se comportar, e do sufixo -oso.
 
Sinônimos:

esbelto, jeitoso, airoso, belo, bonito, formoso, galante, guapo, venusto, donairoso, galhardo 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/garboso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galhofar/</id><title>Palavra de Hoje (29/06/2024) - Significado completo de galhofar:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283712+00:00</updated><content>verbo intransitivo Dizer ou fazer galhofa; debochar explicitamente; zombar, troçar: acabou perdendo a maioria dos seus amigos por estar sempre a galhofar.Brincar ruidosamente; divertir, brincar, distrair, divertir, entreter, recrear.Etimologia (origem da palavra galhofar). A palavra galhofar tem sua origem pela junção da palavra galhofa, do espanhol "gallofa", e do prefixo -ar.
 
Sinônimos:

entreter, distrair, brincar, divertir, recrear, zombar, troçar, mofar, escarnecer, debochar, caçoar, achincalhar, gargalhar, sorrir, gracejar, zoar</content><link href="https://www.dicio.com.br/galhofar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/balela/</id><title>Palavra de Hoje (27/06/2024) - Significado completo de balela:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283697+00:00</updated><content>substantivo feminino Afirmação mentirosa, desprovida de verdade; mentira.O que foi inventado para enganar alguém; dito despropositado: aquela versão sobre o acidente é balela!Notícia cuja fonte não é conhecida; afirmação sem fundamento; boato.Etimologia (origem da palavra balela). A palavra balela tem sua origem desconhecida; talvez pela junção de bala, e do sufixo -ela.
 
Sinônimos:

atoarda, boato, falsidade, rumor, mentira, falação, farsa, absurdo, disparate, lorota</content><link href="https://www.dicio.com.br/balela/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/flacido/</id><title>Palavra de Hoje (25/06/2024) - Significado completo de flácido:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283683+00:00</updated><content>adjetivo Sem rigidez, firmeza, vigor; mole, lânguido: carnes flácidas.[Figurado] Com suavidade; que é suave, brando: olhar flácido.Que cede, afrouxa; fofo, macio: colchão flácido.Etimologia (origem da palavra flácido). A palavra flácido tem sua origem no latim “flaccidus,a,um”, com o mesmo sentido, flácido, mole.
 
Sinônimos:

abaladiço, macio, inseguro, bambo, frouxo, instável, lasso, oscilante, suxo, vacilante, brando, mole, adiposo, fofo, lânguido, débil, flexível, fluido, tenro, líquido</content><link href="https://www.dicio.com.br/flacido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fantasmagorico/</id><title>Palavra de Hoje (23/06/2024) - Significado completo de fantasmagórico:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283664+00:00</updated><content>adjetivo Que diz respeito à fantasmagoria, ilusão de ótica produzida pela projeção de figuras luminosas na escuridão de um ambiente.Que causa uma ilusão; que não é real ou não existe na realidade; vão, ilusório, irreal, quimérico, fantástico.Etimologia (origem da palavra fantasmagórico). A palavra fantasmagórico tem sua origem pela junção da palavra fantasmagoria e do sufixo -ico; pelo francês "fantasmagorique".
 
Sinônimos:

vão, ilusório, irreal, quimérico, fantástico, quixotesco, inexistente, fictício, imaginado, inventado, imaginoso, umbrático</content><link href="https://www.dicio.com.br/fantasmagorico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exultante/</id><title>Palavra de Hoje (21/06/2024) - Significado completo de exultante:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283650+00:00</updated><content>adjetivo Que demonstra sua alegria com entusiasmo: o ministro voltou exultante com os resultados da viagem.Que expressa contentamento; capaz de sentir ou de se encher de alegria; jubiloso: a família está exultante com a sua chegada.Etimologia (origem da palavra exultante). A palavra exultante tem sua origem no latim “exultans,antis”, por “exsultans,antis”, com o mesmo sentido, exultante.
 
Sinônimos:

jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido 

 
jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido</content><link href="https://www.dicio.com.br/exultante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exorbitante/</id><title>Palavra de Ontem (20/06/2024) - Significado completo de exorbitante:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283636+00:00</updated><content>Sinônimos:

jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido
 
Antônimos:

infeliz, tristonho, severo, rancoroso 

 
infeliz, tristonho, severo, rancoroso</content><link href="https://www.dicio.com.br/exorbitante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/apaziguar/</id><title>Palavra de Anteontem (19/06/2024) - Significado completo de apaziguar:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283621+00:00</updated><content>Antônimos:

infeliz, tristonho, severo, rancoroso
 Classe gramatical:adjetivo de dois gêneros
 
demasiado, elevado, exagerado, excessivo, escorchante, descomedido, hiperbólico, desmesurado, enorme, exabundante, excedente</content><link href="https://www.dicio.com.br/apaziguar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fajuto/</id><title>Palavra de Hoje (22/06/2024) - Significado completo de fajuto:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283606+00:00</updated><content>adjetivo De péssima qualidade: joia fajuta; elogios fajutos.Que parece ser verdadeiro, mas não é; falso, falsificado, fraudulento: contrato fajuto.Desenvolvido ou executado de maneira defeituosa; malfeito: vestido fajuto.Que não inspira confiança; pouco ou nada confiável: pessoa fajuta.Etimologia (origem da palavra fajuto). A palavra fajuto tem sua origem questionável; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

malfeito, falsificado, falso, adulterado, espúrio, deturpado, inautêntico, imitação, fraudulento, enganoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/fajuto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/abobada/</id><title>Palavra de Hoje (24/06/2024) - Significado completo de abóbada:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283590+00:00</updated><content>substantivo feminino [Arquitetura] Obra de alvenaria arqueada em que os elementos que a constituem (pedras, tijolos etc.) se apoiam uns nos outros, assumindo a forma de cobertura: abóbada de uma catedral.[Por Extensão] Qualquer construção de teto com formato arredondado.Extremidade do arco de uma ferradura.[Marinha] Local arredondado sobre o hélice.expressão Abóbada celeste. O céu, o firmamento.Abóbada de berço. Abóbada em semicírculo de comprimento superior à largura.Abóbada de aresta. Abóbada formada pela interseção de dois semicilindros.Abóbada craniana. Parte superior da caixa craniana.Abóbada palatina ou palatal. Parede superior da boca e inferior das fossas nasais; céu da boca.Etimologia (origem da palavra abóbada). A + do português antigo boveda; pelo latim volvita, de volvitus; voltar, revirar.
 
Sinônimos:

arcada, arqueamento, cúpula, zimbório, abóboda</content><link href="https://www.dicio.com.br/abobada/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/forrobodo/</id><title>Palavra de Hoje (26/06/2024) - Significado completo de forrobodó:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283572+00:00</updated><content>substantivo masculino Festança, baile caseiro, bem animado; arrasta-pé.[Popular] Situação de briga, confusão; desordem, algazarra.Etimologia (origem da palavra forrobodó). A origem mais provável da palavra forrobodó é como variação do regionalismo galego “forbodô”; de “farbodão” do francês “faux-bourdon”, com sentido figurado de desentoação.
 
Sinônimos:

confusão, desordem, algazarra, festança, baile, festa, forró, farra, bagunça, balbúrdia</content><link href="https://www.dicio.com.br/forrobodo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fugaz/</id><title>Palavra de Hoje (28/06/2024) - Significado completo de fugaz:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283549+00:00</updated><content>adjetivo Que apresenta excesso de velocidade; que expressa ou possui rapidez; rápido: é preciso aproveitar porque a vida é fugaz.[Figurado] Que desaparece facilmente; de curta duração; que é efêmero: amor fugaz.[Gramática] Superlativo Absoluto Sintético: fugacíssimo.Etimologia (origem da palavra fugaz). Do latim fugaz.acis.
 
Sinônimos:

ligeiro, célere, alígero, presto, precípite, passageiro, efêmero, breve, transitório, temporário, rápido, momentâneo, curto, volátil, instantâneo, perecível, esvanecente, provisório, fugitivo</content><link href="https://www.dicio.com.br/fugaz/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galopear/</id><title>Palavra de Hoje (30/06/2024) - Significado completo de galopear:</title><updated>2024-07-01T03:24:27.283509+00:00</updated><content>verbo transitivo direto e intransitivo Andar a galope (andadura rápida do cavalo ou de outros animais de cavalgadura); galopar.verbo transitivo direto [Regionalismo: Rio Grande do Sul] Domesticar um cavalo, potro; amansar, domar.Etimologia (origem da palavra galopear). A palavra galopear tem sua origem questionável; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

galopar, amansar, domar, domesticar</content><link href="https://www.dicio.com.br/galopear/"/></entry></feed>