<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2025-11-01T03:46:35.643659+00:00</updated><author><name>Lau</name><email> </email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>d7c95787d4a1adaba217859eff1938e1</id><title>Palavra de Anteontem (30/10/2025) - Significado completo de interior:</title><updated>2025-11-01T03:46:35.644413+00:00</updated><content>Classe gramatical:substantivo masculino
 Sílabas:ní-vel</content><link href="https://www.dicio.com.br/interior/"/></entry><entry><id>8335f0774792d6a24059f7a406c45e1c</id><title>Palavra de Ontem (31/10/2025) - Significado completo de mistério:</title><updated>2025-11-01T03:46:35.644206+00:00</updated><content>Sinônimos:

paridade, estado, norma, igualdade, situação, horizontalidade
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/misterio/"/></entry><entry><id>2e8aee148299e8bc021b3fd2103c07b6</id><title>Palavra de Hoje (01/11/2025) - Significado completo de nível:</title><updated>2025-11-01T03:46:35.643898+00:00</updated><content>substantivo masculino Estado de um plano horizontal: nível do mar.Grau de elevação de uma linha de um plano, em relação a uma superfície horizontal de referência: o nível do mar continua subindo.Valor atingido por uma grandeza.[Construção] Instrumento que confirma se algo está alinhado horizontalmente.Estágio que separa uma designação educacional: nível primário, nível intermediário, nível superior.Posição que alguém ocupa numa classificação: disciplina introdutória nível I.[Figurado] Categoria que determina a posição de alguma coisa (acima, abaixo); ponto: atleta se mantém em nível de competição.[Figurado] Condição de comparação com o limite de outra coisa ou particularidade em diversos âmbitos: suas declarações ultrapassaram o nível do aceitável.[Figurado] Situação, grau de uma coisa em relação a outra; equilíbrio.Igualdade de plano, de mérito.Instrumento que mede a diferença entre a altura de dois pontos.Instrumento que faz a averiguação e confirma se um plano está disposto para relação ao horizonte.expressão Curva de nível. Linha imaginária que liga os pontos de mesma altitude e que é utilizada para representar o relevo em uma carta geográfica. (A diferença de altitude entre duas curvas vizinhas é constante.).Nível de base. Limite teórico abaixo do qual os cursos de água cessariam de efetuar um trabalho de erosão e de transporte.Nível de bolha de ar. Tubo de vidro no qual se encontram um líquido bem móvel (álcool ou éter) e uma bolha gasosa.Nível de água. Nível composto de dois pequenos tubos que se comunicam entre si, e que contêm água.Nível mental ou nível intelectual. Grau de evolução intelectual de um indivíduo em relação à média.Nível de vida. Avaliação quantitativa e objetiva do modo de existência média de uma nação, de um grupo social etc.Superfície de nível. Lugar dos pontos de um líquido em equilíbrio onde se exerce a mesma pressão; num campo de vetores, superfície normal em relação às linhas de campo.Etimologia (origem da palavra nível). Do latim vulgar libellum.
 
Sinônimos:

paridade, estado, norma, igualdade, situação, horizontalidade 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/nivel/"/></entry></feed>