<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2024-06-07T00:42:44.691603+00:00</updated><author><name>Dicio</name><email>contact@dicio.com.br</email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Daily words from Dicio</subtitle><entry><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra de Anteontem (04/06/2024)</title><updated>2024-06-07T00:42:44.710025+00:00</updated><content>adjetivo Que se apresenta de modo irrequieto, exaltado; agitado: comportamento efervescente; manifestação efervescente.[Figurado] Que se enraivece facilmente; com muita raiva; irascível: personalidade efervescente.Em que há efervescência, ebulição, fermentação; que ferve.Etimologia (origem da palavra efervescente). A palavra efervescente tem sua origem no latim “efervescens,entis”, derivada do verbo latino “efervescere”, que significa se esquentar.</content><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/"/><published>2024-06-04T00:00:00-03:00</published></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra de Ontem (05/06/2024)</title><updated>2024-06-07T00:42:44.709843+00:00</updated><content>expressão Capacidade de um computador ou de um robô controlado por um computador de desenvolver e de realizar artificialmente (não naturalmente) procedimentos que, por norma, são considerados próprios de um ser humano, feitos com o auxílio do seu cérebro, da sua inteligência, raciocínio etc. (abreviatura: IA).[Informática] Mecanismo, programa de computador, software ou qualquer outro artefato que, produzido artificialmente, exibe uma inteligência similar à inteligência humana.[Engenharia] Ramo de pesquisa da Ciência da Computação que tem como objetivo desenvolver tecnologias que simulem a inteligência humana, como raciocínio, aprendizagem, linguagem, inferência e criatividade.Etimologia (origem de inteligência artificial). A expressão inteligência artificial deriva da junção das palavras inteligência e artificial.</content><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/"/><published>2024-06-05T00:00:00-03:00</published></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra de Hoje (06/06/2024)</title><updated>2024-06-07T00:42:44.691644+00:00</updated><content>substantivo masculino Mentira que, estando repleta de astúcia, é usada com o intuito de enganar ou prejudicar uma outra pessoa; logro, engodo, cilada, emboscada.[Gíria] Pessoa insuportável, chata, que se comporta de uma maneira que ninguém aguenta; entediante: o embuste chegou e todo mundo foi embora!Etimologia (origem da palavra embuste). A palavra embuste tem sua origem questionável, pode ter chegado ao português por forma regressiva de embusteiro, do francês antigo "empousteur", que significa impostor.</content><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/"/><published>2024-06-06T00:00:00-03:00</published></entry></feed>