<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2024-10-06T03:30:30.751481+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>None</email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>https://www.dicio.com.br/oasis/</id><title>Palavra de Hoje (06/10/2024) - Significado completo de oásis:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.821049+00:00</updated><content>substantivo masculino Região fértil e com água localizada em pleno deserto ou em locais muito áridos.[Figurado] Lugar ou circunstância que, embora esteja cercado por momentos ou coisas desagradáveis, ocasionam prazer, contentamento.[Figurado] Tudo o que pode parecer calmo; refúgio, abrigo.Etimologia (origem da palavra oásis). A palavra oásis tem sua origem no latim “oasis,is”; pelo grego “óasis”, nome geral dado a desertos.
 
Sinônimos:

prazer, conforto, bem-estar, palmar, palmeiral, efúgio, abrigo, escapismo, tranquilidade, descanso, alívio, parada, serenidade, paz, reconforto 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/oasis/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nirvana/</id><title>Palavra de Hoje (04/10/2024) - Significado completo de nirvana:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.821001+00:00</updated><content>substantivo masculino [Religião] De acordo com o budismo, eliminação permanente do sofrimento humano obtida através do aniquilamento do desejo.[Figurado] Sentimento intenso de plenitude e de paz.[Figurado] Condição de letargia, de ausência completa de movimento.[Filosofia] Segundo algumas religiões indianas, condição duradoura de perfeita satisfação, plenitude, felicidade e saber, objetivo máximo do indivíduo religioso, conseguida a partir de meditação e disciplina.Etimologia (origem da palavra nirvana). A palavra nirvana tem sua origem no sanscrito "nirvána", com sentido de extinção, aniquilamento.
 
Sinônimos:

tranquilidade, paz, serenidade, felicidade, satisfação, plenitude, inércia, apatia, desânimo</content><link href="https://www.dicio.com.br/nirvana/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nebuloso/</id><title>Palavra de Hoje (02/10/2024) - Significado completo de nebuloso:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820955+00:00</updated><content>adjetivo Obscurecido pelas nuvens; nebulento, nevoeirento, nevoento.Cujo aspecto pode indicar que uma tempestade está prestes a aparecer (falando especialmente do tempo); obscuro: tempo nebuloso.[Figurado] Pouco claro; ininteligível, obscuro: texto nebuloso.[Figurado] Que não é transparente; turvo, opaco.[Figurado] Sobre o que nada se sabe; misterioso, ambíguo.[Figurado] Que aparenta tristeza; sombrio.[Gramática] Palavra com alteração de pronuncia no plural; pronuncia-se: /nebulósos/.Etimologia (origem da palavra nebuloso). A palavra nebuloso tem sua origem no latim "nebulosus,a,um", com o sentido de cheio de nevoeiro.
 
Sinônimos:

nuvioso, enevoado, nevoento, nubiloso, nublado, ininteligível, obscuro, turvo, opaco, misterioso, ambíguo, sombrio, nebulento, nevoeirento, brumoso, anuviado, brumaceiro, brumado, brumal, brunal, esfumado, nebrinoso, nevoado, nevoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/nebuloso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/mitigacao/</id><title>Palavra de Ontem (29/09/2024) - Significado completo de mitigação:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820941+00:00</updated><content>Sinônimos:

enfastioso, maçudo, maçante, enfadonho, fastidioso, fatigante, tedioso, uniforme, repetitivo, invariável, desinteressante, plano, insípido, apático
 
Antônimos:

movimentado, dinâmico, agitado, vivo, efervescente, ativo, animado, intenso, vibrante, excitado, descontraído, barulhento, transitado, inquieto, efusivo</content><link href="https://www.dicio.com.br/mitigacao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/monotono/</id><title>Palavra de Hoje (30/09/2024) - Significado completo de monótono:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820928+00:00</updated><content>adjetivo Que não sofre variação nem demonstra novidade; maçante, enfadonho: trabalho monótono.Que se repete incessantemente; invariável, repetitivo: conversa monótona.De um tom único; uniforme, sem variação; monocórdico: voz monótona.[Música] Que exibe exatamente e, de modo contínuo, o mesmo som.Etimologia (origem da palavra monótono). A palavra monótono tem sua origem do grego "monotonus"; pelo latim "monotonu-", que significa com um único tom.
 
Sinônimos:

enfastioso, maçudo, maçante, enfadonho, fastidioso, fatigante, tedioso, uniforme, repetitivo, invariável, desinteressante, plano, insípido, apático</content><link href="https://www.dicio.com.br/monotono/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/metamorfose/</id><title>Palavra de Hoje (28/09/2024) - Significado completo de metamorfose:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820915+00:00</updated><content>substantivo feminino Mudança ou alteração completa no aspecto, na natureza ou na estrutura de alguém ou de alguma coisa; transformação.[Biologia] Transformação pela qual passam alguns animais que, no decorrer do seu processo de desenvolvimento, resulta numa forma e numa estrutura completamente diferentes das iniciais.[Figurado] Alteração de personalidade, modo de pensar, aparência, caráter.Etimologia (origem da palavra metamorfose). A palavra metamorfose deriva do grego "metamórphosis,eos", pelo latim "metamorphosis,is", que significa transformação.
 
Sinônimos:

mudança, mutação, transformação, transmutação, transfiguração, evolução, alteração, transição, adaptação, revolução, conversão, transcendência, desenvolvimento, variabilidade</content><link href="https://www.dicio.com.br/metamorfose/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/malevolo/</id><title>Palavra de Hoje (26/09/2024) - Significado completo de malévolo:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820901+00:00</updated><content>adjetivo De péssima índole; que é mau-caráter; malvado, péssimo, ruim.Que causa o mal a alguém; que tende a ser pernicioso; maléfico.substantivo masculino Pessoa mau-caráter, maléfica, ruim.Etimologia (origem da palavra malévolo). A palavra malévolo tem sua origem no latim “mallevolus,ou” ou “malivolus,a,um”, que significa inimigo, mau.
 
Sinônimos:

maldoso, maléfico, malfazejo, malicioso, malvado, mau, perverso, pravo, ruim, maligno, cruel, diabólico, sinistro, vicioso</content><link href="https://www.dicio.com.br/malevolo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/majestoso/</id><title>Palavra de Hoje (24/09/2024) - Significado completo de majestoso:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820888+00:00</updated><content>adjetivo Que possui majestade, grandeza suprema; nobre: castelo majestoso.Merecedor de respeito, de veneração; majestático: sujeito majestoso.Que expressa grandiosidade, imponência; imponente: monumento majestoso.De uma beleza perfeita; sublime: porte majestoso.De aparência grandiosa; suntuoso: edifício majestoso.[Gramática] A palavra majestoso tem alteração na pronúncia; pronuncia-se: /majestósos/.Etimologia (origem da palavra majestoso). A palavra majestoso tem sua origem pela junção da palavra majestad, e do sufixo -oso.
 
Sinônimos:

magnificente, casto, sublime, grandioso, imponente, monumental, nobre, majestático, pomposo, suntuoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/majestoso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/luminoso/</id><title>Palavra de Hoje (22/09/2024) - Significado completo de luminoso:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820874+00:00</updated><content>adjetivo Que emite luz; brilhante, luzente: corpo luminoso.Capaz de refletir a luz: mar luminoso.Completamente iluminado: lugar luminoso.[Figurado] Que esclarece; que lança luz sobre algum assunto: ideia luminosa.[Figurado] Que tem facilidade de compreender as coisas; perspicaz.[Figurado] Expresso claramente; límpido: texto luminoso.Que causa uma sensação agradável; que provoca encantamento; belo: sorriso luminoso.Que expressa ou demonstra uma inteligência ou agudeza de espírito: opinião luminosa.Muito glorioso; esplendoroso: evento luminoso.[Zoologia] Que emite alguma luz, falando especialmente de alguns órgãos animais.Etimologia (origem da palavra luminoso). A palavra luminoso tem sua origem no latim “luminosos, a,um”, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

luzidio, brilhante, cintilante, claro, lustroso, luzente, reluzente, rútilo, perspicaz, límpido, belo, esplendoroso</content><link href="https://www.dicio.com.br/luminoso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/kafkiano/</id><title>Palavra de Hoje (20/09/2024) - Significado completo de kafkiano:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820859+00:00</updated><content>adjetivo Que se refere a Franz Kafka, 1883-1924, escritor austríaco, nascido na cidade de Praga que fazia parte do Império Austro-húngaro; relacionado com a sua obra.Que se assemelha à obra de Kafka, buscando expressar um ambiente de pesadelo, de irrealidade, de angústia e de absurdo; diz-se do que, no âmbito burocrático ou na civilização atual, se afasta da lógica ou da racionalidade.substantivo masculino Especialista ou profundo conhecedor da obra de Kafka.Etimologia (origem da palavra kafkiano). A palavra kafikiano tem sua origem pela junção do antropônimo, nome, /Franz/ Kafka, e do sufixo -iano.
 
Sinônimos:

absurdo, confuso, surreal, alienação, angústia, opressão, burocracia, pesadelo, kafkaesco</content><link href="https://www.dicio.com.br/kafkiano/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/intermitente/</id><title>Palavra de Hoje (18/09/2024) - Significado completo de intermitente:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820844+00:00</updated><content>adjetivo Que interrompe e se inicia novamente; que para e recomeça por intervalos: trabalho intermitente.Com interrupções, intervalos; sem continuidade.Em que acontecem pausas; alternado: chuvas intermitentes.[Medicina] Cujas pulsações ocorrem em períodos de tempo diferentes: pulso intermitente.expressão Febre Intermitente. Períodos de febre que se intercalam com os de temperatura normal do corpo.Etimologia (origem da palavra intermitente). A palavra intermitente deriva do latim "intermittens,entis", de intermittere, que significa interromper.
 
Sinônimos:

infrequente, descontínuo, contingente, alternado, revezado, salteado, intervalado, descontinuado, efêmero, finito, fugaz, impermanente, inconstante, interino, interrupto, momentâneo</content><link href="https://www.dicio.com.br/intermitente/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/hipercorrecao/</id><title>Palavra de Hoje (16/09/2024) - Significado completo de hipercorreção:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820831+00:00</updated><content>substantivo feminino [Linguística] Processo através do qual alguém corrige o que, por analogia a regras normativas, julga ser um erro gramatical, mas não é; isso ocorre na tentativa de se aproximar da norma-padrão; ultracorreção.Etimologia (origem da palavra hipercorreção). A palavra hipercorrecção tem sua origem pela junção do prefixo hiper-, do grego “hypér”, muito grande, e da palavra correção.
 Classe gramatical:substantivo feminino</content><link href="https://www.dicio.com.br/hipercorrecao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/idiossincrasia/</id><title>Palavra de Hoje (14/09/2024) - Significado completo de idiossincrasia:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820818+00:00</updated><content>substantivo feminino Ato ou comportamento próprio de um indivíduo ou de um grupo de pessoas: as novas empresas buscam entender as idiossincrasias do consumidor.Modo de se comportar, de agir, de se portar característico de alguém: a autora destacou a idiossincrasia de sua obra autoral.Conduta incomum ou extravagante de um indivíduo; excentricidade, esquisitice: o escultor era cheio de idiossincrasias.[Medicina] Tendência própria do organismo, que causa no indivíduo uma reação particular quando exposto à ação de agentes exteriores.Etimologia (origem da palavra idiossincrasia). A palavra idiossincrasia deriva do grego "idiosugkrasía.as", que significa temperamento particular.
 
Sinônimos:

característica, comportamento, especificidade, índole, anafilaxia, alergia, excentricidade, esquisitice, particularidade</content><link href="https://www.dicio.com.br/idiossincrasia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/chinfrim/</id><title>Palavra de Hoje (12/09/2024) - Significado completo de chinfrim:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820805+00:00</updated><content>adjetivo De péssima qualidade; sem utilidade ou valor; ordinário: sapato chinfrim.Sem relevância, importância; insignificante, reles: sujeito chinfrim.Mau gosto: festa chinfrim.Muito tumultuado; barulhento: protesto chinfrim.substantivo masculino [Popular] Excesso de desordem, de confusão; algazarra.[Brasil] Festa popular, informal, muito descontraída e alegre.[Popular] Baile com músicas populares como o forró: arrasta-pé.Etimologia (origem da palavra chinfrim). A palavra chinfrim tem sua origem questionável.
 
Sinônimos:

brega, barulhento, desordem, confusão, reles, ordinário, tropel, gritaria, cafona, celeuma, berreiro, banzé, balbúrdia, algazarra, alarido, matinada</content><link href="https://www.dicio.com.br/chinfrim/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/genuino/</id><title>Palavra de Hoje (10/09/2024) - Significado completo de genuíno:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820791+00:00</updated><content>adjetivo Que não sofreu alterações nem falsificações; verdadeiro.Qualidade da pessoa sincera: expressou-se de modo genuíno.Cujo conteúdo não foi alterado; puro: composto genuíno.De sentido exato ou próprio; correto: significado genuíno.Característica do pensamento ou sentimento autêntico; real: intenção genuína.Etimologia (origem da palavra genuíno). A palavra genuíno tem sua origem no latim "genuinus,a,um", que significa autóctone, inerente, nativo; real, verdadeiro.
 
Sinônimos:

sincero, autêntico, fidedigno, puro, real, verdadeiro, verídico, estreme, inalterado, franco, leal, natural</content><link href="https://www.dicio.com.br/genuino/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galaxia/</id><title>Palavra de Hoje (08/09/2024) - Significado completo de galáxia:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820778+00:00</updated><content>substantivo feminino [Astronomia] Sistema estelar em forma de disco, com um bulbo central, que contém bilhões de estrelas, entre as quais está o Sol; Vi Láctea.[Astronomia] Sistema estelar análogo ao sistema solar e de que se conhece grande número até os limites observáveis do Universo.Etimologia (origem da palavra galáxia). A palavra galáxia tem sua origem no latim "galaxias,ae" Via Láctea; do grego "galaksías,ou", de leite; com "kúklos,ou", círculo; literalmente círculo de leite.
 Classe gramatical:substantivo feminino</content><link href="https://www.dicio.com.br/galaxia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fulgido/</id><title>Palavra de Hoje (06/09/2024) - Significado completo de fúlgido:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820762+00:00</updated><content>adjetivo Que emite ou reflete luz; brilhante, cintilante.Que brilha em excesso; que resplandece, cintila: o fúlgido dos seus olhos conquistou o forasteiro.Que tem brilho; fulgente: raios fúlgidos.Etimologia (origem da palavra fúlgido). A palavra fúlgido tem sua origem no latim "fulgidus,a,um", com o mesmo sentido de luminoso, brilhante, cintilante.
 
Sinônimos:

brilhante, cintilante, resplandecente, fulgente, fulgurante, reluzente, ofuscante</content><link href="https://www.dicio.com.br/fulgido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exotico/</id><title>Palavra de Hoje (04/09/2024) - Significado completo de exótico:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820749+00:00</updated><content>adjetivo Que não é comum; extravagante, extraordinário: animal exótico.Não natural; que não nasceu no país ou na região onde habita; estrangeiro, importado: vegetação exótica.Etimologia (origem da palavra exótico). A palavra exótico tem sua origem no grego “eksótikós,é,ón”, que significa “exterior”; pelo latim “exoticus,a,um”, com sentido de estranho, de origem estrangeira.
 
Sinônimos:

estrangeiro, adventício, ádvena, importado, esdrúxulo, inusitado, peculiar, excêntrico, estranho, diferente, singular, extravagante, curioso, raro</content><link href="https://www.dicio.com.br/exotico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/birosca/</id><title>Palavra de Hoje (02/09/2024) - Significado completo de birosca:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820736+00:00</updated><content>substantivo feminino [Popular] Mercearia ou pequeno comércio de instalações modestas que possui serviços de bar ou de mercearia.Bar simples e pequeno; local onde funciona um bar, caracterizado pela sujeira ou pela péssima aparência.Jogo infantil com bolinhas de vidro; gude.Etimologia (origem da palavra birosca). A palavra birosca tem sua origem discutível; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

gude, boteco, bar, mercearia, vendinha, bodega</content><link href="https://www.dicio.com.br/birosca/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fidelissimo/</id><title>Palavra de Hoje (31/08/2024) - Significado completo de fidelíssimo:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820722+00:00</updated><content>adjetivo Extremamente fiel; fiel em excesso: tenho um amigo fidelíssimo aos seus próprios ideias e princípios.[Gramática] Superlativo absoluto sintético de fiel.Etimologia (origem da palavra fidelíssimo). A palavra fidelíssimo tem sua origem no latim "fidelissimus,a,um", com o mesmo sentido.
 Classe gramatical:adjetivo</content><link href="https://www.dicio.com.br/fidelissimo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/elocucao/</id><title>Palavra de Hoje (29/08/2024) - Significado completo de elocução:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820709+00:00</updated><content>substantivo feminino Demonstração de um pensamento ou opinião através de palavras.[Por Metáfora] Enunciação desse pensamento: uma ótima elocução acerca do comunismo.Maneira de se expressar; modo através do qual alguém se expressa.[Retórica] Parte da retórica que se dedica ao tratamento da seleção e da posição ocupada pelas palavras e frases; ação de escolher ou organizar palavras ou frases.Etimologia (origem da palavra elocução). A palavra elocução tem sua origem no latim “elocutio,onis”, que significa ação ou modo de falar, termo.
 
Sinônimos:

expressão, dicção, locução, declamação, exposição</content><link href="https://www.dicio.com.br/elocucao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ectoplasma/</id><title>Palavra de Hoje (27/08/2024) - Significado completo de ectoplasma:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820696+00:00</updated><content>substantivo masculino [Biologia] Parte de consistência gelatinosa localizada no exterior do citoplasma e composta pelo líquido citoplasmático.[Religião] Segundo o espiritismo, no âmbito da parapsicologia, substância perceptível à visão que corresponde à materialização do espírito.Etimologia (origem da palavra ectoplasma). A palavra ectoplasma tem sua origem pela junção de ecto-, do grego “ektós”, que significa por fora, e plasma.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/ectoplasma/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/dodecaedro/</id><title>Palavra de Hoje (25/08/2024) - Significado completo de dodecaedro:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820683+00:00</updated><content>substantivo masculino [Geometria] Sólido de doze faces planas (considerado um dos sólidos de Platão).[Química] Representação indicativa de uma estrutura composta por oito átomos, dispostos em dodecaedro, com as extremidades em forma de triângulo.Etimologia (origem da palavra dodecaedro). A palavra dodecaedro tem sua origem no grego “dodekáedros,os,on”, com o mesmo sentido, de doze faces.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/dodecaedro/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/dileto/</id><title>Palavra de Hoje (23/08/2024) - Significado completo de dileto:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820669+00:00</updated><content>adjetivo Que se estima de maneira preferencial; que tende a ser ou é excessivamente querido e muito amado por alguém; preferido.Etimologia (origem da palavra dileto). A palavra dileto tem sua origem no latim "dilectus,a,um", que significa gostar demonstrando preferência de escolha, considerar.
 
Sinônimos:

protegido, querido, amado, apadrinhado, eleito, favorecido, mimado, predileto, preferido, estimado</content><link href="https://www.dicio.com.br/dileto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/desprovido/</id><title>Palavra de Hoje (21/08/2024) - Significado completo de desprovido:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820654+00:00</updated><content>adjetivo Sem alguma coisa; que tem carência de algo; carecido, sem: um bolo desprovido de cobertura; uma pessoa desprovida de inteligência.Carente de auxílio; privado de recursos; desprevenido: desprovido de dinheiro.Sem provisões; sem fartura de alimentos: armário desprovido.Etimologia (origem da palavra desprovido). A palavra desprovido deriva como particípio de desprover, pela junção do prefixo des-, e provido.
 
Sinônimos:

desprotegido, sem, falto, desguarnecido, desabastecido, carente, carecido, privado, falho, precisado, desprevenido</content><link href="https://www.dicio.com.br/desprovido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/criptico/</id><title>Palavra de Hoje (19/08/2024) - Significado completo de críptico:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820641+00:00</updated><content>adjetivo Que habita cavernas (criptas); que se refere à cripta, às cavernas subterrâneas.[Por Extensão] Construído por códigos, cifras; cifrado, codificado.[Figurado] Desenvolvido para esconder alguma coisa.[Figurado] Que se oculta, esconde; secreto, oculto.[Figurado] Que aparenta possuir um sentido que não foi dito; misterioso.[Ecologia] Diz-se dos animais que se confundem com o ambiente em que vivem, confundindo seus predadores.Etimologia (origem da palavra críptico). A palavra críptico tem sua origem no latim "cryptìcus,a,um", que significa "escondido, subterrâneo"; forma adaptada do grego "kruptikós", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

cifrado, hermético, misterioso, oculto, escondido, codificado, subterrâneo, secreto</content><link href="https://www.dicio.com.br/criptico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/compendioso/</id><title>Palavra de Hoje (17/08/2024) - Significado completo de compendioso:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820628+00:00</updated><content>adjetivo Que foi sintetizado; que contém apenas o essencial; sumariado: prefácio compendioso.Cuja forma se assemelha a de um compêndio, uma síntese, um resumo de algo: manual compendioso.Etimologia (origem da palavra compendioso). A palavra compendioso tem sua origem no latim "compendiosus,a,um", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

abreviado, sintetizado, resumido, sucinto, restrito, sinóptico, sintético, substanciado</content><link href="https://www.dicio.com.br/compendioso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ciclope/</id><title>Palavra de Hoje (15/08/2024) - Significado completo de ciclope:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820612+00:00</updated><content>substantivo masculino [Mitologia] Gigante com um só olho localizado no centro da testa.[Medicina] Acometido por ciclopia, anomalia caracterizada pela junção parcial ou total dos olhos que se transformam num só.[Zoologia] Pequeno crustáceo de águas doces, do gênero  Cyclops, da ordem dos ciclopoides.Etimologia (origem da palavra ciclope). A palavra ciclope tem sua origem no grego "kýklops", com o sentido de olho redondo; pelo do latim "cyclops", com o mesmo sentido.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/ciclope/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/physique-du-role/</id><title>Palavra de Hoje (13/08/2024) - Significado completo de physique du rôle:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820599+00:00</updated><content>locução substantiva Aparência adequada e favorável para o trabalho, a função ou o serviço que desempenha.[Teatro] Aparência ou do porte físico que favorece a pessoa que irá personificar um papel numa representação teatral.Etimologia (origem de physique du rôle). A locução substantiva “physique du rôle” tem sua origem no francês, significa literalmente "físico do papel", sendo ainda considerada um estrangeirismo em português.
 
Sinônimos:

aparência, apresentação, ar, aspecto, cara, fisionomia, forma, imagem</content><link href="https://www.dicio.com.br/physique-du-role/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/casmurro/</id><title>Palavra de Hoje (11/08/2024) - Significado completo de casmurro:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820586+00:00</updated><content>adjetivo Teimoso; que não desiste facilmente de; que expressa obstinação.Sorumbático; que se fecha em si mesmo, em seus próprios pensamentos.substantivo masculino Aquele que é teimoso, obstinado; quem insiste e não desiste.Triste; aquele que está sempre macambúzio e fechado em si mesmo.Etimologia (origem da palavra casmurro). De origem questionável.
 
Sinônimos:

marroaz, pertinaz, abarroado, caprichoso, contumaz, obstinado, pirrónico, teimoso, turrão, triste, sorumbático</content><link href="https://www.dicio.com.br/casmurro/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/caleidoscopio/</id><title>Palavra de Hoje (09/08/2024) - Significado completo de caleidoscópio:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820572+00:00</updated><content>substantivo masculino Aparelho usado para obtenção de imagens, através de espelhos inclinados em ângulo, sendo que cada movimento giratório produz variadas e distintas combinações, podendo serem vistas por uma abertura numa de suas pontas; calidoscópio.Pequeno tubo óptico formado por um cilindro com o fundo repleto de pedaços coloridos de vidro que, ao se movimentarem e pela reflexão de espelhos colocados no seu interior, dão origem a imagens coloridas e diferentes.[Figurado] Quaisquer objetos que produzam imagens coloridas ou que estejam em constante movimento.Etimologia (origem da palavra caleidoscópio). A palavra caleidoscópio deriva como forma alterada de calidoscópio, do grego "kalós", que significa belo; "eidos" forma, e "kopeín"; pelo inglês "kaleidoscope"; pelo francês "kaléidoscope", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

calidoscópio</content><link href="https://www.dicio.com.br/caleidoscopio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/bucolico/</id><title>Palavra de Hoje (07/08/2024) - Significado completo de bucólico:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820558+00:00</updated><content>adjetivo Referente a pastor; relativo às pessoas cujo ofício é guiar animais no pasto; pastoral, pastoril.Relacionado com o modo de vida, com os costumes da vida no campo; campestre.Relacionado com a natureza ou com o modo de vida natural.[Figurado] Desprovido de malícia; repleto de ingenuidade; ingênuo.Que tem encanto; encantador e gracioso.Que tem verdadeira adoração pela vida no campo ou pela natureza.substantivo masculino Quem ama a vida no campo e os seus hábitos simples; bucolista.[Literatura] Poesia ou poema cujos temas estão relacionados com a vida campestre ou pastoril.[Literatura] Autor ou autora de poemas com temas bucólicos; bucolismo.Etimologia (origem da palavra bucólico). A palavra bucólico tem sua origem no latim “bucolicus,a,um”, com o sentido de pastoril; pelo grego “boukolikós,on”.
 
Sinônimos:

bucolista, pastoril, escarificador, campesino, campestre, encantador, gracioso, ingênuo, pastoral, bucolismo</content><link href="https://www.dicio.com.br/bucolico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/arabesco/</id><title>Palavra de Hoje (05/08/2024) - Significado completo de arabesco:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820539+00:00</updated><content>substantivo masculino Ornato pintado ou esculpido, inspirado na arte muçulmana.Rabisco.
 Classe gramatical:adjetivo e substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/arabesco/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/anacronico/</id><title>Palavra de Hoje (03/08/2024) - Significado completo de anacrônico:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820526+00:00</updated><content>adjetivo Que não obedece a sucessão normal do tempo; contrário à cronologia.Que se opõe ao que é cronológico, à ordem natural dos acontecimentos.Que não se adapta aos usos ou aos hábitos de uma época; obsoleto.Contrário ao que é moderno; antiquado, retrógrado: pensamento anacrônico.Etimologia (origem da palavra anacrônico). A palavra anacrônico deriva da junção de anacronismo e do sufixo -ico.
 
Sinônimos:

antiquado, obsoleto, retrógrado, antigo, arcaico, passado, desusado, desatualizado, primitivo, pretérito</content><link href="https://www.dicio.com.br/anacronico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/alquimista/</id><title>Palavra de Hoje (01/08/2024) - Significado completo de alquimista:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820513+00:00</updated><content>substantivo masculino e feminino Aquele que se dedica à alquimia, química antiga que, na Idade Média, tinha como objetivo descobrir um remédio universal contra todas as doenças (físicas ou morais), partindo da transformação dos metais em ouro.adjetivo Relativo à alquimia.Etimologia (origem da palavra alquimista). A palavra alquimista tem sua origem pela junção de alquimia, do árabe “al-kimia”, pedra filosofal, e do sufixo -ista.
 Classe gramatical:adjetivo de dois gêneros e substantivo de dois gêneros</content><link href="https://www.dicio.com.br/alquimista/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nefasto/</id><title>Palavra de Hoje (30/07/2024) - Significado completo de nefasto:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820500+00:00</updated><content>adjetivo De teor ruim; de péssimo agouro; funesto: o teor nefasto dos documentos da inquisição.Que ocasiona ou denota sensações e/ou ideias fúnebres; pensamento sobre morte; lutuoso: o cemitério é um lugar nefasto.Que pode desenvolver prejuízos; circunstância ou acontecimento desfavorável; prejudicial: a ideia nefasta trazida pela inveja.Etimologia (origem da palavra nefasto). Do latim nefastus.a.um.
 
Sinônimos:

danoso, tóxico, nocivo, nocente, lesivo, infesto, grave, funesto, maléfico, fatal, prejudicial, maligno, pernicioso, perigoso, peçonhento, mau, adverso, antagônico, astroso, atro, contrário, daninho, desfavorável</content><link href="https://www.dicio.com.br/nefasto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/minguante/</id><title>Palavra de Hoje (28/07/2024) - Significado completo de minguante:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820487+00:00</updated><content>adjetivo Que míngua; que se torna menor; decrescente: lua minguante.Prestes a acabar, em decadência; diminuição, decadência, declinação.substantivo masculino Processo que reduz o tamanho, a intensidade, o número; redução, diminuição: os lucros da empresa estão em minguante.Declínio de prestígio, prosperidade; declínio.expressão Quarto minguante. Fase que sucede à lua cheia, e na qual só observamos, iluminada, a metade da superfície lunar.Etimologia (origem da palavra minguante). A palavra minguante tem sua origem pela junção do verbo minguar e do sufixo -nte.
 
Sinônimos:

decrescente, diminuição, decadência, declinação, redução, decadente, declinante, descensional, prosperidade</content><link href="https://www.dicio.com.br/minguante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/maleavel/</id><title>Palavra de Hoje (26/07/2024) - Significado completo de maleável:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820472+00:00</updated><content>adjetivo Que se consegue malear, ser amaciado; abrandado.Com elasticidade; que tende a ser flexível; dobrável.[Figurado] Que se adapta com facilidade as diversas e distintas situações; adaptável, dócil.Etimologia (origem da palavra maleável). A palavra maleável tem sua origem no francês "malléable", que significa moldado com o martelo.
 
Sinônimos:

dobrável, dócil, adaptável, flexível, dúctil, ajustável, flexo, moldável, abrandado</content><link href="https://www.dicio.com.br/maleavel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/macabro/</id><title>Palavra de Hoje (24/07/2024) - Significado completo de macabro:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820447+00:00</updated><content>adjetivo Que se refere a morte ou que traz consigo a ideia de morte; fúnebre: pensamento macabro.Que incita o horror; de teor hediondo; horrendo, tenebroso.Cujo tema, assunto, é a morte ou tem como tópico assuntos relacionados com a morte.Que se refere a coisas tristes; que representa a morte ou que inclui sua representação.substantivo masculino Qualidade do que é macabro, do que traz a ideia da morte ou de algo fúnebre: o macabro em Literatura Gótica.expressão [História] Dança macabra. Na Idade Média, ronda infernal, em que se representava a morte e de que participavam pessoas de todas as idades e condições.Etimologia (origem da palavra macabro). A palavra macabro tem sua origem no francês "macabre", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

trágico, lúgubre, fúnebre, horrendo, hediondo, tenebroso, assustador, cadavérico, dantesco, diabólico, espectral, grotesco, horripilante, horrível, horroroso, medonho, misterioso, nefasto, pavoroso, sinistro, sombrio, terrível, terrificante</content><link href="https://www.dicio.com.br/macabro/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/leviandade/</id><title>Palavra de Hoje (22/07/2024) - Significado completo de leviandade:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820434+00:00</updated><content>substantivo feminino Característica de leviano, precipitado, imprudente, insensato; insensatez, imprudência, precipitação.Modo de agir ou fala insensata; falta de sensatez, de seriedade; irreflexão.Etimologia (origem da palavra leviandade). A palavra leviandade tem sua origem na junção de leviano, levian-, e do sufixo -dade.
 
Sinônimos:

imprudência, insensatez, irreflexão, precipitação, inadvertência, imponderação, inobservância, inconstância, inconsequência, estouvamento, descuido, desatenção, negligência, incúria, temeridade</content><link href="https://www.dicio.com.br/leviandade/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/lambao/</id><title>Palavra de Hoje (20/07/2024) - Significado completo de lambão:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820418+00:00</updated><content>substantivo masculino Que realiza um trabalho sem cuidado, desleixada e grosseiramente: pedreiro lambão.Que é incapaz de fazer alguma coisa com perfeição ou correção; desajeitado, palerma.Que se lambuza ao comer; lambuzão.Que é muito comilão, guloso; glutão, lambareiro.Que revela grosseria, estupidez; grosso, grosseiro.substantivo masculino Sujeito deleixado, desajeitado, palerma, grosseiro, lambuzão.Etimologia (origem da palavra lambão). A palavra lambão tem sua origem pela junção do verbo lamber, lamb-, e do sufixo -ão.
 
Sinônimos:

regalão, comilão, glutão, guloso, lambuzão, grosso, grosseiro, palerma, lambareiro, porco, desleixado, preguiçoso, aldrabão, bagunceiro, desajeitado, desarrumado</content><link href="https://www.dicio.com.br/lambao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/insolito/</id><title>Palavra de Hoje (18/07/2024) - Significado completo de insólito:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820405+00:00</updated><content>adjetivo Que não se apresenta de maneira habitual; raro, incomum; anormal: problema insólito.Que se opõe à utilização das normas; que não se adequa às regras ou à tradição: modo de vida insólito.Etimologia (origem da palavra insólito). A palavra insólito deriva do latim “insollitus,a,um”, que não se habitua, estranho.
 
Sinônimos:

extraordinário, inacreditável, incrível, inimaginável, inédito, raro, incomum, anormal, admirável, assombroso, fantástico, fascinante, fenomenal, impressionante, notável, surpreendente, sobrenatural, maravilhoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/insolito/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/infortunio/</id><title>Palavra de Hoje (16/07/2024) - Significado completo de infortúnio:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820392+00:00</updated><content>substantivo masculino Acontecimento desastroso, calamitoso: iam viajar, mas tiveram o infortúnio de presenciar um acidente de carro.Em que há infelicidade; desgraça: passou por muitos infortúnios durante a vida.Sorte ruim; circunstância fúnebre, funesto: viver no infortúnio.Etimologia (origem da palavra infortúnio). A palavra infortúnio deriva do latim "infortunium, ii", que significa desgraça.
 
Sinônimos:

desgraça, desventura, fatalidade, flagelo, infelicidade, revés, tragédia, desfortuna, má sorte, adversidade, calamidade, catástrofe, desdita, miséria, descalabro, desaventura</content><link href="https://www.dicio.com.br/infortunio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/inelutavel/</id><title>Palavra de Hoje (14/07/2024) - Significado completo de inelutável:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820379+00:00</updated><content>adjetivo Contra aquilo que não se pode lutar nem vencer; invencível.Impossível de contestar, duvidar; não pode ser contestado; incontestável: o acusado apresentou indícios inelutáveis.Que não se pode lutar contra; invencível: vontade inelutável.Etimologia (origem da palavra inelutável). A palavra inelutável tem sua origem no latim "ineluctabilis,e", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

inconquistável, indômito, inexpugnável, invencível</content><link href="https://www.dicio.com.br/inelutavel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/premencia/</id><title>Palavra de Hoje (12/07/2024) - Significado completo de premência:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820363+00:00</updated><content>substantivo feminino Qualidade do que é premente, urgente; urgência.Característica do que busca uma resolução rápida, do que exige pressa, rapidez, ligeireza: usar de premência para ajudar os acidentados.Etimologia (origem da palavra premência). A palavra premência tem sua origem pela junção do verbo premir, do latim “premere”, que significa “apertar”, e do sufixo -ência.
 
Sinônimos:

brevidade, celeridade, ligeireza, pressa, presteza, prontidão, rapidez, urgência, velocidade, necessidade, imediatismo, prioridade, exigência, importância, imperatividade</content><link href="https://www.dicio.com.br/premencia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/imbroglio/</id><title>Palavra de Hoje (10/07/2024) - Significado completo de imbróglio:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820350+00:00</updated><content>substantivo masculino Momento dificultoso; mal-entendido, confusão, problema: a festa acabou no maior imbróglio.[Pejorativo] Sucessão dos acontecimentos que constituem uma ação de maneira confusa; enredo truncado ou confuso.[Pejorativo] Peça teatral baseada ou constituída por esse enredo desconexo.Etimologia (origem da palavra imbróglio). A palavra imbróglio tem sua origem no italiano "imbroglio", com o sentido de mistura desconexa, desordenada; por extensão de sentido, confusão, engano.
 
Sinônimos:

problema, dificuldade, confusão, trama, enredo, intriga, complicação, desentendimento, embaraço, embrulhada, encrenca</content><link href="https://www.dicio.com.br/imbroglio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/iconoclasta/</id><title>Palavra de Hoje (08/07/2024) - Significado completo de iconoclasta:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820337+00:00</updated><content>substantivo masculino e feminino Pessoa que destrói as imagens religiosas, símbolos ou monumentos.[Figurado] Quem não acredita no culto ou na idolatria de qualquer coisa ou pessoa.adjetivo Que estraga ou destrói imagens religiosas, símbolos, monumentos artísticos etc.[Religião] Adepto do iconoclastia que, durante o Império Bizantino, se definia como uma doutrina que prezava a destruição de quaisquer idolatrias, imagens etc.[Figurado] Que se opõe às convenções, às tradições, às regras ou às normas.Etimologia (origem da palavra iconoclasta). A palavra iconoclasta tem sua origem mo grego "eikonoklástes"; pela junção de icon(i/o)-, e -clasta.
 
Sinônimos:

vândalo, iconoclástico</content><link href="https://www.dicio.com.br/iconoclasta/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/grugulejar/</id><title>Palavra de Hoje (06/07/2024) - Significado completo de grugulejar:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820324+00:00</updated><content>verbo intransitivo Soltar a voz (falando do peru): os perus grugulejavam o dia inteiro.Imitar o som feito pela voz do peru: as aves passavam o dia a grurulejar.Etimologia (origem da palavra grugulejar). A palavra grululejar tem sua origem onomatopaica, por influência do som.
 
Sinônimos:

grasnar, piar, pipiar, pipilar, soar, trilar</content><link href="https://www.dicio.com.br/grugulejar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/chumbrega/</id><title>Palavra de Hoje (04/07/2024) - Significado completo de chumbrega:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820308+00:00</updated><content>adjetivo De péssima qualidade; que é ruim; reles.Desprovido de bom gosto; brega, cafona.Etimologia (origem da palavra chumbrega). A palavra chumbrega tem sua forma talvez pela alteração de chomberga; não é possível confirmar com certeza a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

brega, cafona, reles, ordinário, miquelino, ridículo, quiche, vulgar, kitsch</content><link href="https://www.dicio.com.br/chumbrega/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/gargalhar/</id><title>Palavra de Hoje (02/07/2024) - Significado completo de gargalhar:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820295+00:00</updated><content>verbo intransitivo Dar gargalhadas, risadas ruidosas; rir alto e prolongadamente: rir é bom, mas gargalhar é muito melhor.Fazer sons ou soltar a voz, especialmente em relação a aves.Etimologia (origem da palavra gargalhar). A palavra gargalhada tem sua origem onomatopaica, por influência do som.
 
Sinônimos:

rir</content><link href="https://www.dicio.com.br/gargalhar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galopear/</id><title>Palavra de Hoje (30/06/2024) - Significado completo de galopear:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820281+00:00</updated><content>verbo transitivo direto e intransitivo Andar a galope (andadura rápida do cavalo ou de outros animais de cavalgadura); galopar.verbo transitivo direto [Regionalismo: Rio Grande do Sul] Domesticar um cavalo, potro; amansar, domar.Etimologia (origem da palavra galopear). A palavra galopear tem sua origem questionável; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

galopar, amansar, domar, domesticar</content><link href="https://www.dicio.com.br/galopear/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fugaz/</id><title>Palavra de Hoje (28/06/2024) - Significado completo de fugaz:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820267+00:00</updated><content>adjetivo Que apresenta excesso de velocidade; que expressa ou possui rapidez; rápido: é preciso aproveitar porque a vida é fugaz.[Figurado] Que desaparece facilmente; de curta duração; que é efêmero: amor fugaz.[Gramática] Superlativo Absoluto Sintético: fugacíssimo.Etimologia (origem da palavra fugaz). Do latim fugaz.acis.
 
Sinônimos:

ligeiro, célere, alígero, presto, precípite, passageiro, efêmero, breve, transitório, temporário, rápido, momentâneo, curto, volátil, instantâneo, perecível, esvanecente, provisório, fugitivo</content><link href="https://www.dicio.com.br/fugaz/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/forrobodo/</id><title>Palavra de Hoje (26/06/2024) - Significado completo de forrobodó:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820253+00:00</updated><content>substantivo masculino Festança, baile caseiro, bem animado; arrasta-pé.[Popular] Situação de briga, confusão; desordem, algazarra.Etimologia (origem da palavra forrobodó). A origem mais provável da palavra forrobodó é como variação do regionalismo galego “forbodô”; de “farbodão” do francês “faux-bourdon”, com sentido figurado de desentoação.
 
Sinônimos:

confusão, desordem, algazarra, festança, baile, festa, forró, farra, bagunça, balbúrdia</content><link href="https://www.dicio.com.br/forrobodo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/abobada/</id><title>Palavra de Hoje (24/06/2024) - Significado completo de abóbada:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820240+00:00</updated><content>substantivo feminino [Arquitetura] Obra de alvenaria arqueada em que os elementos que a constituem (pedras, tijolos etc.) se apoiam uns nos outros, assumindo a forma de cobertura: abóbada de uma catedral.[Por Extensão] Qualquer construção de teto com formato arredondado.Extremidade do arco de uma ferradura.[Marinha] Local arredondado sobre o hélice.expressão Abóbada celeste. O céu, o firmamento.Abóbada de berço. Abóbada em semicírculo de comprimento superior à largura.Abóbada de aresta. Abóbada formada pela interseção de dois semicilindros.Abóbada craniana. Parte superior da caixa craniana.Abóbada palatina ou palatal. Parede superior da boca e inferior das fossas nasais; céu da boca.Etimologia (origem da palavra abóbada). A + do português antigo boveda; pelo latim volvita, de volvitus; voltar, revirar.
 
Sinônimos:

arcada, arqueamento, cúpula, zimbório, abóboda</content><link href="https://www.dicio.com.br/abobada/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fajuto/</id><title>Palavra de Hoje (22/06/2024) - Significado completo de fajuto:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820227+00:00</updated><content>adjetivo De péssima qualidade: joia fajuta; elogios fajutos.Que parece ser verdadeiro, mas não é; falso, falsificado, fraudulento: contrato fajuto.Desenvolvido ou executado de maneira defeituosa; malfeito: vestido fajuto.Que não inspira confiança; pouco ou nada confiável: pessoa fajuta.Etimologia (origem da palavra fajuto). A palavra fajuto tem sua origem questionável; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

malfeito, falsificado, falso, adulterado, espúrio, deturpado, inautêntico, imitação, fraudulento, enganoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/fajuto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/apaziguar/</id><title>Palavra de Anteontem (19/06/2024) - Significado completo de apaziguar:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820213+00:00</updated><content>Antônimos:

infeliz, tristonho, severo, rancoroso
 Classe gramatical:adjetivo de dois gêneros
 
demasiado, elevado, exagerado, excessivo, escorchante, descomedido, hiperbólico, desmesurado, enorme, exabundante, excedente</content><link href="https://www.dicio.com.br/apaziguar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exorbitante/</id><title>Palavra de Ontem (20/06/2024) - Significado completo de exorbitante:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820196+00:00</updated><content>Sinônimos:

jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido
 
Antônimos:

infeliz, tristonho, severo, rancoroso 

 
infeliz, tristonho, severo, rancoroso</content><link href="https://www.dicio.com.br/exorbitante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exultante/</id><title>Palavra de Hoje (21/06/2024) - Significado completo de exultante:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820183+00:00</updated><content>adjetivo Que demonstra sua alegria com entusiasmo: o ministro voltou exultante com os resultados da viagem.Que expressa contentamento; capaz de sentir ou de se encher de alegria; jubiloso: a família está exultante com a sua chegada.Etimologia (origem da palavra exultante). A palavra exultante tem sua origem no latim “exultans,antis”, por “exsultans,antis”, com o mesmo sentido, exultante.
 
Sinônimos:

jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido 

 
jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido</content><link href="https://www.dicio.com.br/exultante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fantasmagorico/</id><title>Palavra de Hoje (23/06/2024) - Significado completo de fantasmagórico:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820169+00:00</updated><content>adjetivo Que diz respeito à fantasmagoria, ilusão de ótica produzida pela projeção de figuras luminosas na escuridão de um ambiente.Que causa uma ilusão; que não é real ou não existe na realidade; vão, ilusório, irreal, quimérico, fantástico.Etimologia (origem da palavra fantasmagórico). A palavra fantasmagórico tem sua origem pela junção da palavra fantasmagoria e do sufixo -ico; pelo francês "fantasmagorique".
 
Sinônimos:

vão, ilusório, irreal, quimérico, fantástico, quixotesco, inexistente, fictício, imaginado, inventado, imaginoso, umbrático</content><link href="https://www.dicio.com.br/fantasmagorico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/flacido/</id><title>Palavra de Hoje (25/06/2024) - Significado completo de flácido:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820154+00:00</updated><content>adjetivo Sem rigidez, firmeza, vigor; mole, lânguido: carnes flácidas.[Figurado] Com suavidade; que é suave, brando: olhar flácido.Que cede, afrouxa; fofo, macio: colchão flácido.Etimologia (origem da palavra flácido). A palavra flácido tem sua origem no latim “flaccidus,a,um”, com o mesmo sentido, flácido, mole.
 
Sinônimos:

abaladiço, macio, inseguro, bambo, frouxo, instável, lasso, oscilante, suxo, vacilante, brando, mole, adiposo, fofo, lânguido, débil, flexível, fluido, tenro, líquido</content><link href="https://www.dicio.com.br/flacido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/balela/</id><title>Palavra de Hoje (27/06/2024) - Significado completo de balela:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820140+00:00</updated><content>substantivo feminino Afirmação mentirosa, desprovida de verdade; mentira.O que foi inventado para enganar alguém; dito despropositado: aquela versão sobre o acidente é balela!Notícia cuja fonte não é conhecida; afirmação sem fundamento; boato.Etimologia (origem da palavra balela). A palavra balela tem sua origem desconhecida; talvez pela junção de bala, e do sufixo -ela.
 
Sinônimos:

atoarda, boato, falsidade, rumor, mentira, falação, farsa, absurdo, disparate, lorota</content><link href="https://www.dicio.com.br/balela/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galhofar/</id><title>Palavra de Hoje (29/06/2024) - Significado completo de galhofar:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820127+00:00</updated><content>verbo intransitivo Dizer ou fazer galhofa; debochar explicitamente; zombar, troçar: acabou perdendo a maioria dos seus amigos por estar sempre a galhofar.Brincar ruidosamente; divertir, brincar, distrair, divertir, entreter, recrear.Etimologia (origem da palavra galhofar). A palavra galhofar tem sua origem pela junção da palavra galhofa, do espanhol "gallofa", e do prefixo -ar.
 
Sinônimos:

entreter, distrair, brincar, divertir, recrear, zombar, troçar, mofar, escarnecer, debochar, caçoar, achincalhar, gargalhar, sorrir, gracejar, zoar</content><link href="https://www.dicio.com.br/galhofar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/garboso/</id><title>Palavra de Hoje (01/07/2024) - Significado completo de garboso:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820114+00:00</updated><content>adjetivo Que é elegante ou se comporta com garbo e elegância.Que demonstra educação, distinção, perfeição.[Por Extensão] Que se expressa com galanteios, sutilezas; cheio de delicadezas; galante.Etimologia (origem da palavra garboso). A palavra garboso tem sua origem pela junção de garbo, do italiano “garbo”, modo cortês de se comportar, e do sufixo -oso.
 
Sinônimos:

esbelto, jeitoso, airoso, belo, bonito, formoso, galante, guapo, venusto, donairoso, galhardo</content><link href="https://www.dicio.com.br/garboso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/garrancho/</id><title>Palavra de Hoje (03/07/2024) - Significado completo de garrancho:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820101+00:00</updated><content>substantivo masculino Letra ruim e difícil de entender.Doença dos cascos das cavalgaduras.Galho fino; arbusto tortuoso, graveto.[Ludologia] Pessoa que no jogo do voltar dá as cartas e fica sem jogar.Etimologia (origem da palavra garrancho). A palavra garrancho tem sua origem do espanhol “garrancho”, saliência num tronco ou ramo; provavelmente, pela junção no espanhol de “garra” e “gancho”, significa rama.
 
Sinônimos:

graveto</content><link href="https://www.dicio.com.br/garrancho/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/glutao/</id><title>Palavra de Hoje (05/07/2024) - Significado completo de glutão:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820086+00:00</updated><content>substantivo masculino Aquele que come exagerada e excessivamente.Quem come com muita pressa, mastigando mal para engolir a maior quantidade possível de comida.[Zoologia] Mamífero carnívoro, da família dos mustelídeos, Gulo gulo, com cerca de 1 metro de comprimento, semelhante à marta, mas de estatura maior; carcaju.adjetivo Que se alimenta dessa forma: indivíduo glutão; animal glutão.Etimologia (origem da palavra glutão). A palavra glutão deriva do latim "glutto,onis", que come de maneira veroz.
 
Sinônimos:

carcaju, regalão, comilão, guloso, lambão</content><link href="https://www.dicio.com.br/glutao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/heterodoxo/</id><title>Palavra de Hoje (07/07/2024) - Significado completo de heterodoxo:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820073+00:00</updated><content>adjetivo Contrário aos padrões, às normas ou às regras preestabelecidas.[Religião] Que se opõe aos preceitos de uma religião; herético.substantivo masculino Algo ou alguém que não concorda com críticas, pensamentos ou ideias tradicionais, normalmente compartilhadas por um grupo.Pessoa que se opõe à doutrina ortodoxa, geralmente à opinião tradicional.Sujeito heterodoxo; aquele que nega a fé cristã; herege.Etimologia (origem da palavra heterodoxo). A palavra heterodoxo tem sua origem no grego "heteródoksos,os,on", com o sentido de capaz de pensar de um modo diferente.
 
Sinônimos:

herético, anticonformista, dissidente, ateu, ateísta, céptico, descrente, gentio, herege, heresiarca, idólatra, incrédulo, incréu, infiel, irreligioso, mouro, pagão, ímpio</content><link href="https://www.dicio.com.br/heterodoxo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ignominia/</id><title>Palavra de Hoje (09/07/2024) - Significado completo de ignomínia:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820059+00:00</updated><content>substantivo feminino Desonra extrema; infâmia pública; opróbrio: a traição é uma ignomínia.Discurso que desonra, menospreza, humilha, causa vergonha; infâmia.Etimologia (origem da palavra ignomínia). A palavra ignomínia tem sua origem no latim "ignominia,ae", com sentido do que provoca vergonha, desonra, opróbrio.
 
Sinônimos:

infâmia, abjeção, afronta, agravo, calhordice, canalhice, cachorrada, cupidez, demérito, depravação, desacato, desaire, desonra, despudor, desrespeito, desvergonha, diatribe, doesto, empanamento, enxovalho, estigma, ferrete, frascaria, hediondez, imoralidade, impropriedade, impudência</content><link href="https://www.dicio.com.br/ignominia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/corso/</id><title>Palavra de Hoje (11/07/2024) - Significado completo de corso:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820046+00:00</updated><content>substantivo masculino [História] Modalidade de guerra que consistia na investida de navios armados contra navios mercantes para apreender suas mercadorias.Cortejo de carros; desfile de carruagens; préstito.Modo de vida de quem se dedica a aplicar golpes ou roubar; pilhagem.Etimologia (origem da palavra corso). A palavra corso tem sua origem no italiano “corsa” que significa afastar militarmente navios mercantes.substantivo masculino [Regionalismo: Bahia] Peixes que vivem em águas pouco profundas.adjetivo Que apresenta esses peixes ou próprios dos que vivem quase à superfície.Etimologia (origem da palavra corso). A palavra corso com o sentido de peixe tem sua origem incerta, talvez por alusão à corso “navio”.substantivo masculino Pessoas que habita ou nasceu na ilha mediterrânea de Córsica, atualmente Córsega; corsigo.Etimologia (origem da palavra corso). A palavra corso tem sua origem em “corsus,a,um” com o mesmo sentido, habitante da Córsega.
 
Sinônimos:

pilhagem, pirataria</content><link href="https://www.dicio.com.br/corso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ineficaz/</id><title>Palavra de Hoje (13/07/2024) - Significado completo de ineficaz:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820033+00:00</updated><content>adjetivo Sem eficácia; que não pode ser eficaz; ineficiente, incapaz, imprestável.Que não causa o efeito esperado; inoperante, inútil.Que não produz consequência, resultados; estéril, infrutífero.Não conveniente, próprio, adequado; impróprio, inadequado.Etimologia (origem da palavra ineficaz). Do latim inefficaz.acis.
 
Sinônimos:

ineficiente, estéril, impróprio, inútil, infrutífero, inoperante, fraco, incapaz, incompetente, inócuo, imprestável, improdutivo, impotente, nulo</content><link href="https://www.dicio.com.br/ineficaz/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/inexaurivel/</id><title>Palavra de Hoje (15/07/2024) - Significado completo de inexaurível:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820020+00:00</updated><content>adjetivo Inesgotável; que não pode acabar; que não se esgota.[Por Extensão] Abundante; que aparece em quantidade excessiva: reserva inexaurível de ouro.Que se exauriu; que se conseguiu exaurir.Etimologia (origem da palavra inexaurível). In + exaurível.
 
Sinônimos:

inesgotável</content><link href="https://www.dicio.com.br/inexaurivel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ininteligivel/</id><title>Palavra de Hoje (17/07/2024) - Significado completo de ininteligível:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.820007+00:00</updated><content>adjetivo De difícil ou impossível compreensão; incompreensível: texto ininteligível.Que não se consegue entender; que não é inteligível: crítica ininteligível.Etimologia (origem da palavra ininteligível). A palavra ininteligível tem sua origem no latim “inintelligibĭlis,e”, que não é inteligível, compreensível, perceptível.
 
Sinônimos:

incompreensível, indecifrável, inexplicável, obscuro, confuso, enigmático, escuro, hermético, imperceptível, impenetrável, impronunciável, nebuloso, complicado, dificultoso, embaraçado</content><link href="https://www.dicio.com.br/ininteligivel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/javardo/</id><title>Palavra de Hoje (19/07/2024) - Significado completo de javardo:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819993+00:00</updated><content>substantivo masculino [Zoologia] Gênero dos mamíferos paquidermes, espécie ancestral das raças dos porcos; javali, porco-bravo, porco-montês.[Pejorativo] Homem embrutecido; bruto, incivil.[Pejorativo] Indivíduo malcriado; sem civilidade; grosseirão.[Pejorativo] Quem é pouco ou nada limpo, asseado; porcalhão, imundo, nojento.[Pejorativo] Pessoa indecorosa, sem pudor; torpe.adjetivo Tipo de trigo rijo cultivada em regiões portuguesas.Etimologia (origem da palavra javardo). A palavra javardo tem sua origem desconhecida, obscura.
 
Sinônimos:

bruto, selvagem, imundo, sujo, grosseiro, javali, porco-bravo, porco-montês, incivil, grosseirão, porcalhão, nojento, torpe</content><link href="https://www.dicio.com.br/javardo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/lamentavel/</id><title>Palavra de Hoje (21/07/2024) - Significado completo de lamentável:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819978+00:00</updated><content>adjetivo Merecedor de compaixão e pena; lamentoso, lastimoso.[Pejorativo] Que inspira piedade por ser excessivamente medíocre; que causa desprezo; desprezível, deplorável: esta sua opinião sobre a minha série favorita é lamentável.Etimologia (origem da palavra lamentável). A palavra lamentável tem sua origem no latim "lamentabilis,e", que significa lastimável, lamentável.
 
Sinônimos:

plangente, lastimável, lamentoso, lastimoso, deplorável, reprovável, vergonhoso, censurável, condenável, criticável, repreensível, desprezível</content><link href="https://www.dicio.com.br/lamentavel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/lisonja/</id><title>Palavra de Hoje (23/07/2024) - Significado completo de lisonja:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819965+00:00</updated><content>substantivo feminino Ação ou efeito de lisonjear, de enaltecer, de elogiar muito; lisonjaria.Elogio feito com intuito de bajular; exaltação, adulação.[Figurado] Demonstração de carinho, carícia ou afago.Etimologia (origem da palavra lisonja). A palavra lisonja tem sua origem no espanhol "lisonja", com o mesmo sentido.substantivo feminino Designação do quadrilátero de lados iguais; losango.Espaço cuja forma se assemelha ao losango.[Heráldica] Ornamentação de brasão com essa forma.Etimologia (origem da palavra lisonja). A palavra lisonja com sentido de losango tem sua no francês antigo "lesonja".
 
Sinônimos:

adulação, afago, carinho, mimo, carícia, bajulação, bajulice, sabujice, exaltação, complacência, deferência, elogio, enaltecimento</content><link href="https://www.dicio.com.br/lisonja/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/macambuzio/</id><title>Palavra de Hoje (25/07/2024) - Significado completo de macambúzio:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819952+00:00</updated><content>adjetivo Que prefere estar em silêncio ou demonstra tristeza; taciturno, sorumbático.Que por algum motivo, permanente ou não, possui características de melancólico, tristonho, mal-humorado: ele estava com um aspecto macambúzio ultimamente.Etimologia (origem da palavra macambúzio). A palavra macambúzio tem sua origem duvidosa; não é possível confirmar com toda a certeza a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

melancólico, taciturno, tristonho, carrancudo, sorumbático, abatido, amargurado, angustiado, cabisbaixo, deprimido, desanimado, desapontado, soturno, mal-humorado, ensimesmado</content><link href="https://www.dicio.com.br/macambuzio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/hierofania/</id><title>Palavra de Hoje (27/07/2024) - Significado completo de hierofania:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819938+00:00</updated><content>substantivo feminino Revelação ou manifestação do sagrado.Manifestação do que é próprio de Deus, de uma divindade, religião.Etimologia (origem da palavra hierofania). A palavra hierofania tem sua origem pela junção de hiero-, do grego "hierós" que significa sacro, sagrado, e -fania, com sentido de manifestação.
 
Sinônimos:

aparição, epifania, manifestação, presença, sagrado, sinais, sobrenatural</content><link href="https://www.dicio.com.br/hierofania/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/moribundo/</id><title>Palavra de Hoje (29/07/2024) - Significado completo de moribundo:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819925+00:00</updated><content>adjetivo Que está prestes a morrer ou a deixar de existir; quase morrendo: paciente moribundo; relacionamento moribundo.Característico da pessoa que está morrendo: aparência moribunda.Desprovido de vigor e de energia; enfraquecido; : corpo moribundo.substantivo masculino Pessoa que está prestes a morrer; o que está deixando de existir.Etimologia (origem da palavra moribundo). A palavra moribundo tem sua origem no latim "moribundus,a,um", com sentido de prestes a morrer, mortal.
 
Sinônimos:

exânime, desfalecido, esvaído, desmaiado, desvanecido, mortiço, agonizante, cadavérico, débil, desfalecente, deteriorado, doente, enfraquecido, enfermo, esgotado, esmorecido</content><link href="https://www.dicio.com.br/moribundo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nostalgico/</id><title>Palavra de Hoje (31/07/2024) - Significado completo de nostálgico:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819912+00:00</updated><content>adjetivo Que se refere a nostalgia, ao sentimento de melancolia ou de saudade em relação a algo ou a alguém, geralmente em relação a amigos ou a família que não está no mesmo país.Que demonstra nostalgia, melancolia, tristeza; melancólico, triste.Que sente ou sofre de nostalgia: sentiu-se nostálgico ao ver o pai.[Psicologia] Relativo ao estado de depressão causado pelo afastamento da pátria ou da família (falando desse próprio estado).substantivo masculino Indivíduo que sente nostalgia; melancílico.Etimologia (origem da palavra nostálgico). A palavra nostálgico tem sua origem pela junção da palavra nostalgia e do sufixo -ico.
 
Sinônimos:

triste, melancólico, saudoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/nostalgico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/apocalipse/</id><title>Palavra de Hoje (04/08/2024) - Significado completo de apocalipse:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819899+00:00</updated><content>substantivo masculino [Religião] Último livro do Novo Testamento que contém as revelações sobre o destino da humanidade, feitas a São João, o Evangelista, na ilha de Patmos.[Religião] Representação em imagens dos acontecimentos desse livro.[Por Extensão] Narração profética e obscura, repleta de figuras de linguagem, em que as forças do mal saem vitoriosas em relação ao bem.Linguagem obscura, sibilina, de difícil compreensão.Acontecimento catastrófico, geralmente relativo ao fim do mundo ou à extinção da humanidade.expressão Besta do Apocalipse. Monstro que figura no livro do Novo Testamento e que simboliza, na linguagem corrente, alguma coisa monstruosa, algo que infunde terror.Etimologia (origem da palavra apocalipse). A palavra apocalipse tem sua origem no latim "apocalypsis,is", derivada do grego "apokalýpsis,eos", com sentido de descoberta, de ação de descobrir, de revelar.
 
Sinônimos:

catástrofe, desastre, destruição, devastação</content><link href="https://www.dicio.com.br/apocalipse/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/desmantelado/</id><title>Palavra de Hoje (06/08/2024) - Significado completo de desmantelado:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819885+00:00</updated><content>adjetivo Que se desmantelou; que está em ruínas; deitado abaixo; derrubado, demolido.Completamente destruído (falando especialmente de uma fortificação armada); destruído.Que foi alvo de derrota; vencido por completo; derrotado: as tropas adversárias foram desmanteladas.Reduzido a partes menores; desmontado, desagregado: projeto desmantelado.Que está em desordem; desorganizado, transtornado: uma carreira desmantelada por péssimas decisões.[Marinha] Cuja aparelhagem foi desmontada ou destruída (falando especialmente de embarcações ou navios); desaparelhado.Etimologia (origem da palavra desmantelado). A palavra desmantelado tem sua origem como particípio do verbo desmantelar; pelo francês “démanteler” com o sentido de demolir.
 
Sinônimos:

desarranjado, derribado, desconjuntado, desaparelhado, desmastreado, ruído, demolido, desmoronado, arrasado, destruído, disperso, espalhado, desbaratado, desvanecido, desmontado, desagregado, desmanchado, desestruturado, desorganizado, perturbado, transtornado, desmazelado, desleixado, descuidado, destratado</content><link href="https://www.dicio.com.br/desmantelado/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/imiscuir/</id><title>Palavra de Hoje (08/08/2024) - Significado completo de imiscuir:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819865+00:00</updated><content>verbo pronominal Intrometer-se em algo que não lhe diz respeito; intrometer-se ou envolver-se em: imiscuir-se nos negócios alheios.Colocar junto, misturado; juntar-se a; misturar-se: governo não deveria se imiscuir em questões religiosas.Etimologia (origem da palavra imiscuir). A palavra imiscuir tem sua origem no latim “immiscuere”, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

juntar, intrometer, envolver, misturar, ingerir, adentrar, aderir, associar, combinar, conectar, entrelaçar, entremear, entrosar, fundir</content><link href="https://www.dicio.com.br/imiscuir/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/candido/</id><title>Palavra de Hoje (10/08/2024) - Significado completo de cândido:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819852+00:00</updated><content>adjetivo Que é excessivamente branco; alvo ou imaculado.[Figurado] Desprovido de culpa; que é puro e inocente; que expressa candura; inocente.Etimologia (origem da palavra cândido). A palavra cândido tem sua origem no latim "candidus,a,um", com o mesmo sentido, branco, alvo.
 
Sinônimos:

aberto, claro, simples, alvo, branco, níveo, inocente, crédulo, franco, lhano, sincero, imaculado, ingênuo</content><link href="https://www.dicio.com.br/candido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/caudaloso/</id><title>Palavra de Hoje (12/08/2024) - Significado completo de caudaloso:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819838+00:00</updated><content>adjetivo Cujo fluxo de água é intenso, falando especialmente do rio abundante em águas; torrencial: rio caudaloso; o rio mais caudaloso do mundo é o Amazonas.[Figurado] Qualidade do que é abundante, rico, copioso; em grande quantidade; copioso: lama caudalosa.Etimologia (origem da palavra caudaloso). A palavra caudaloso tem sua origem pela junção de caudal, e do sufixo -oso.
 
Sinônimos:

farto, copioso, rico, abundante, opulento, caudal, torrencial</content><link href="https://www.dicio.com.br/caudaloso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/cetaceo/</id><title>Palavra de Hoje (14/08/2024) - Significado completo de cetáceo:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819825+00:00</updated><content>adjetivo [Zoologia] Relativo ou pertencente aos Cetáceos.Etimologia (origem da palavra cetáceo). Ceto + áceo.substantivo masculino Animal da ordem dos Cetáceos.O mesmo que espermacete.
 Classe gramatical:adjetivo e substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/cetaceo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/coloquio/</id><title>Palavra de Hoje (16/08/2024) - Significado completo de colóquio:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819811+00:00</updated><content>substantivo masculino Interação comunicativa entre duas ou mais pessoas; conversa.Conversa particular, privada e íntima, normalmente entre duas pessoas.[Religião] Ação de conversar ou debater entre duas ou várias pessoas) com o propósito de questionar uma teoria, principalmente religiosa, tentando elucidar alguma dúvida, agregar diversas e divergentes opiniões etc.Agrupamento de pessoas, sobretudo conhecedoras de um assunto, em que as mesmas discutem seus pontos de vista e suas opiniões sobre um determinado tema: colóquio literário.Etimologia (origem da palavra colóquio). A palavra colóquio tem sua origem no latim "colloquium,ii", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

palestra, conversa, conversação, diálogo</content><link href="https://www.dicio.com.br/coloquio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/concomitante/</id><title>Palavra de Hoje (18/08/2024) - Significado completo de concomitante:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819797+00:00</updated><content>adjetivo Que acontece ao mesmo tempo que outra coisa; simultâneo, mútuo.Que pode existir, ao mesmo tempo, com outras coisas.Cuja evolução se desenvolve em conjunto com outra coisa.Acústica. Diz-se do som, menos importante, produzido paralelamente ao som principal.[Medicina] Que se apresenta, em conjunto, com os indícios e sintomas próprios de uma doença: anomalia concomitante.substantivo masculino Aquilo que acorre ao mesmo tempo com outra(s) coisa(s).Etimologia (origem da palavra concomitante). A palavra concomitante deriva do latim "concomitans,antis",particípio de “concomitari”, que significa servir de companhia, acompanhar.
 
Sinônimos:

simultâneo, coexistente, mútuo, sincrônico, síncrono, paralelo, concorrente, tautócrono, isócrono, isocrônico, suplementar, suplente</content><link href="https://www.dicio.com.br/concomitante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/deploravel/</id><title>Palavra de Hoje (20/08/2024) - Significado completo de deplorável:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819783+00:00</updated><content>adjetivo Que incita ou provoca pesar, sofrimento: enchente deplorável.Capaz de causar aversão; abominável: roubalheira deplorável.Que provoca deploração, lástima, sofrimento.Etimologia (origem da palavra deplorável). A palavra deplorável tem sua origem no latim "deplorabilis,e", deplorare.
 
Sinônimos:

execrável, abominável, detestável, lastimável, lamentável</content><link href="https://www.dicio.com.br/deploravel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/devaneio/</id><title>Palavra de Hoje (22/08/2024) - Significado completo de devaneio:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819770+00:00</updated><content>substantivo masculino Pensamento vago, incerto, impreciso; ilusão, ficção.Estado de espírito de quem se deixa levar por lembranças, sonhos e imagens: passar as horas em devaneio.Ausência de razão; delírio, desvario: assustou-nos com seus devaneios.Ação ou efeito de devanear, de imaginar, de delirar; dizer ou imaginar coisas; sonho, visão.Resultado da divagação, da imaginação, das lembranças ou dos sonhos.[Psicologia] Narrativa criada por pessoa em estado de vigília; divagação, fantasia.Esperança vazia; crença sem fundamento; utopia.Etimologia (origem da palavra devaneio). Do espanhol devaneo; forma regressiva de devanear, divagar, conceber na imaginação.
 
Sinônimos:

ficção, ilusão, fantasia, imaginação, quimera, sonho, visão, delírio, desvario, desatino, alucinação, divagação, demência, insânia, frenesi, utopia, ensimesmamento</content><link href="https://www.dicio.com.br/devaneio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/dissecacao/</id><title>Palavra de Hoje (24/08/2024) - Significado completo de dissecação:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819756+00:00</updated><content>substantivo feminino Ação de dissecar, de cortar algo separando seus pedaços metódica e organizadamente.[Medicina] Separação em partes menores de uma estrutura corporal, para análise patológica.[Figurado] Exame analítico e minucioso de alguma coisa: dissecação de um assunto.Etimologia (origem da palavra dissecação). A palavra dissecação deriva do latim da junção de "dissecare", que significa cortar em pedaços, e do sufixo -ção.
 
Sinônimos:

separação, disseção, exame, análise, avaliação, teste, consideração</content><link href="https://www.dicio.com.br/dissecacao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ecossistema/</id><title>Palavra de Hoje (26/08/2024) - Significado completo de ecossistema:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819743+00:00</updated><content>substantivo masculino [Ecologia] Sistema ecológico que abarca o conjunto de relações de interdependência que os seres mantêm entre si e com o ambiente no qual vivem e que os rodeiam.Etimologia (origem da palavra ecossistema). A palavra ecossistema tem sua origem pela junção do prefixo eco-, do grego “oikos-“ com sentido de casa, e da palavra sistema, com adaptação da grafia de s-, para ss-.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/ecossistema/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/efemero/</id><title>Palavra de Hoje (28/08/2024) - Significado completo de efêmero:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819729+00:00</updated><content>adjetivo De curta duração; breve, transitório: sucesso efêmero.Característica do que é temporário, momentâneo: felicidade efêmera.[Botânica] Tipo de flor que desabrocha e murcha no espaço de um dia.[Botânica] Planta que apresenta o ciclo de vida muito curto, podendo ocorrer diversas vezes num ano.substantivo masculino O que possui caráter temporário, de curta duração.[Zoologia] Aspecto comum aos insetos efemerópteros que servem de alimento para peixes de água doce, commumente conhecido como aleluia, siriruia.Etimologia (origem da palavra efêmero). A palavra efêmero deriva do grego "ephémeros,os,on", pelo latim "ephemeron,i", que significa lírio branco do campo.
 
Sinônimos:

breve, fugaz, instantâneo, passageiro, transitório, provisório, contingente, temporário</content><link href="https://www.dicio.com.br/efemero/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/embaraco/</id><title>Palavra de Hoje (30/08/2024) - Significado completo de embaraço:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819715+00:00</updated><content>substantivo masculino O que pode atrapalhar, dificultar; obstáculo, empecilho.[Figurado] Situação difícil: tirar alguém de embaraços.Dificuldades de dinheiro: achar-se em embaraços.Situação sem solução; irresolução, perplexidade: estar em grande embaraço.Perturbação, emoção, constrangimento: desculpe meu embaraço.[Popular] Nome comum dado à menstruação; menstruação.expressão Embaraço gástrico. Distúrbio do estômago, amiúde de fundo neurovegetativo caracterizado por dificuldade em digerir, náuseas e às vezes vômitos.Etimologia (origem da palavra embaraço). A palavra embaraço tem sua origem como forma derivada de embaraçar, pela junção do prefixo en-, baraço, e do sufixo -ar.
 
Sinônimos:

empeço, estorvo, pespego, obstáculo, atravanco, empecilho, encalhe, impedimento, óbice, acanhamento, timidez, embaraçamento, irresolução, perplexidade, menstruação</content><link href="https://www.dicio.com.br/embaraco/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/enlevo/</id><title>Palavra de Hoje (01/09/2024) - Significado completo de enlevo:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819701+00:00</updated><content>substantivo masculino Sensação de contentamento, de encantamento, de prazer ou de êxtase; deleite, encantamento.Ação ou efeito de enlevar, de se deleitar, se encantar; enlevação, enlevamento.Etimologia (origem da palavra enlevo). A palavra enlevo tem sua origem como forma regressiva de enlevar.
 
Sinônimos:

êxtase, arroubo, encantamento, fascínio, deleite, admiração, deslumbramento, elevação, arrebatamento, prazer, jubilo</content><link href="https://www.dicio.com.br/enlevo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/equivoco/</id><title>Palavra de Hoje (03/09/2024) - Significado completo de equívoco:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819688+00:00</updated><content>substantivo masculino Consequência de se equivocar, de cometer um engano; mal-entendido.Interpretação incorreta; engano por má interpretação; erro: sua análise do texto foi um equívoco.O que é definido pelo erro: houve um equívoco e o bandido não foi preso.adjetivo Que pode possuir mais de uma significação; que tem duplo sentido; dúbio: palavra equívoca; expressão equívoca.Que origina comentários ou críticas morais cujo teor é diferente; duvidoso: reputação equívoca.Que estimula desconfiança: discursava utilizando sinal equívoco; enganoso.Cuja definição é complicada.Etimologia (origem da palavra equívoco). A palavra equívoco tem sua origem no latim "aequivocus,a,um", com dois sentidos, com sentido ambíguo.
 
Sinônimos:

incorreção, desacerto, engano, dúbio, duvidoso, ambíguo, enganoso, erro, mal-entendido</content><link href="https://www.dicio.com.br/equivoco/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/falacia/</id><title>Palavra de Hoje (05/09/2024) - Significado completo de falácia:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819674+00:00</updated><content>substantivo feminino Discurso falso que se passa por verdadeiro; engano.Modo errado de se conceber alguma coisa; erro: a falácia de que toda mulher é sensível atrapalha a vida de muitas.Qualidade do que é falaz, capaz de enganar; ilusão: é uma falácia, uma fantasia, mas o mundo da arte é o mundo da fantasia.[Filosofia] Todo enunciado ou raciocínio de teor falso, mas que se tenta passar por verdadeiro; sofismo.[Filosofia] Termo que expressa um raciocínio que aparenta ser verdadeiro, mas não é; silogismo sofístico aristotélico.Etimologia (origem da palavra falácia). A palavra falácia tem sua origem no latim "fallacia,ae", com o mesmo sentido; trapaça.substantivo feminino Barulho produzido pelo excesso de vozes que se propagam ao mesmo tempo; falatório.Etimologia (origem da palavra falácia). A palavra falácia com sentido de falatório tem sua origem relacionada com o verbo falar.
 
Sinônimos:

falseta, falsidade, erro, engano, ilusão, equívoco, fingimento, desinformação, manipulação, engodo, inverdade, leria</content><link href="https://www.dicio.com.br/falacia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fulgurante/</id><title>Palavra de Hoje (07/09/2024) - Significado completo de fulgurante:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819659+00:00</updated><content>adjetivo Capaz de fulgurar; que relampeja intensamente; relampejante.Que possui um brilho intenso; brilhante, reluzente.[Figurado] Que brilha de maneira intensa: tinha uma feição fulgurante.[Medicina] Muito intenso (falando da dor); lancinante: dor fulgurante.Etimologia (origem da palavra fulgurante). A palavra fulgurante tem sua origem no latim "fulgurans,antis", derivada do verbo latino "fulgurare", soltar relâmpagos.
 
Sinônimos:

brilhante, cintilante, reluzente, resplandecente, vívido, luminoso, radiante, esplendoroso, fúlgido, refulgente, relampejante, relampeante</content><link href="https://www.dicio.com.br/fulgurante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galvanizar/</id><title>Palavra de Hoje (09/09/2024) - Significado completo de galvanizar:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819645+00:00</updated><content>verbo transitivo direto [Eletricidade] Eletrizar por meio de uma pilha.Dar uma espécie de vida artificial a: com suas palavras ele galvanizava as massas.[Figurado] Animar, dar movimento; arrebatar, eletrizar: usava da sua inteligência para galvanizar povos inteiros.Recobrir uma peça metálica de uma camada de zinco, podendo ser a quente, por imersão em banho de zinco fundido, ou a frio (eletrolítica), por meio de ânodos solúveis ou insolúveis, em banho geralmente à base de sulfato de zinco.Deixar com aspecto dourado através de galvanoplastia: galvanizou a prataria antiga.Etimologia (origem da palavra galvanizar). A palavra galvanizar tem sua origem pela junção de galvanismo e do sufixo -izar; como no francês “galvaniser”.
 
Sinônimos:

animar, eletrizar, arrebatar, emocionar, encantar</content><link href="https://www.dicio.com.br/galvanizar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/hibernal/</id><title>Palavra de Hoje (11/09/2024) - Significado completo de hibernal:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819630+00:00</updated><content>adjetivo Próprio do inverno; característico do tempo frio, de inverno; hibernoso, hiemal: clima hibernal.Etimologia (origem da palavra hibernal). A palavra hibernal tem sua origem no latim "hibernalis,e", com o sentido do inverno.
 
Sinônimos:

hiemal, invernal, hiberno, hibernoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/hibernal/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/iconico/</id><title>Palavra de Hoje (13/09/2024) - Significado completo de icônico:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819615+00:00</updated><content>adjetivo Relativo ao que se distingue ou simboliza uma época, uma cultura, uma área do conhecimento: discurso icônico.[Gíria] Que se destaca ou se distingue em relação aos demais; notável, renomado, admirável.Que se refere a ícone, ao tipo de representação religiosa, artística ou com assuntos religiosos.Cuja representação ou reprodução é exata e fidedigna; icástico.Etimologia (origem da palavra icônico). A palavra icônico deriva do latim "iconicus", com o sentido de algo feito naturalmente; pelo grego “eikonokós,é,ón” que tem semelhança com o que representa.
 
Sinônimos:

icástico, notável, renomado, admirável, egrégio, afamado, célebre, conhecido, falado</content><link href="https://www.dicio.com.br/iconico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/a-excecao-de/</id><title>Palavra de Hoje (15/09/2024) - Significado completo de à exceção de:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819600+00:00</updated><content>locução prepositiva Indica que algo ou alguém não faz parte nem pertence à maioria: à exceção de Bentinho, todos os demais serão razão à Capitu.Etimologia (origem de à exceção de). A locução à exceção de é composta pela junção da preposição a, do artigo a, da palavra exceção e da preposição de.
 
Sinônimos:

exceto, salvante, senão, sem, inclusive, menos, afora, apesar, apesar de</content><link href="https://www.dicio.com.br/a-excecao-de/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/solitude/</id><title>Palavra de Hoje (17/09/2024) - Significado completo de solitude:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819585+00:00</updated><content>substantivo feminino [Poética] Estado da pessoa que está só, sozinha.Condição de quem se isola propositalmente ou está em um momento de reflexão e de interiorização.Etimologia (origem da palavra solitude). A palavra solitude deriva do latim "solitudo,inis", com o mesmo sentido de solidão.
 
Sinônimos:

solidão, isolamento, exílio, retiro</content><link href="https://www.dicio.com.br/solitude/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/jactancia/</id><title>Palavra de Hoje (19/09/2024) - Significado completo de jactância:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819571+00:00</updated><content>substantivo feminino Comportamento de quem age com arrogância, prepotência; altivez.Ação ou hábito de se gabar, de se vangloriar de suas próprias qualidades: falar com jactância.Falsa valentia e coragem; conduta de quem faz alarde de uma coragem ou valentia que não possui.Etimologia (origem da palavra jactância). A palavra jactância deriva do latim "jactantia,ae", que significa ação de gabar, enaltecer.
 
Sinônimos:

alarde, inanidade, orgulho, ostentação, soberbia, ufania, vaidade, vanglória</content><link href="https://www.dicio.com.br/jactancia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/labirinto/</id><title>Palavra de Hoje (21/09/2024) - Significado completo de labirinto:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819557+00:00</updated><content>substantivo masculino Construção de muitas passagens ou divisões cuja saída é bem difícil de encontrar.Parque ou jardim cortado por caminhos tão entrelaçados em que alguém facilmente se perde; dédalo.[Figurado] Disposição complicada de ruas e travessas.[Figurado] Algo cheio de enredos; emaranhado: um labirinto de procedimentos para entrar neste trabalho.[Figurado] Qualquer complicação que perturba o espírito: o labirinto do processo.Desenho ou traçado que imita o labirinto.[Anatomia] Canais pequeníssimos ou cavidades que compõem a orelha interna.[Regionalismo: Nordeste] Bordado feito à mão; crivo.Etimologia (origem da palavra labirinto). A palavra grego tem sua origem no grego “labúrinthos,ou”, que significa construção com múltiplas partes que se encontram por caminhos tortuosos.
 
Sinônimos:

complicação, confusão, dédalo, embaraço, enredo, meada</content><link href="https://www.dicio.com.br/labirinto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/magnanimo/</id><title>Palavra de Hoje (23/09/2024) - Significado completo de magnânimo:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819543+00:00</updated><content>adjetivo Que demonstra generosidade; que se comporta de modo a ajudar de maneira desinteressada outras pessoas; generoso.Que revela indulgência: senhora magnânima; discurso magnânimo.Que age com nobreza; bondoso, generoso: ele possui modo de vida magnânimo.Que tende a perdoar; que tem grande disposição para desculpar uma outra pessoa.Etimologia (origem da palavra magnânimo). A palavra magnânimo tem sua origem no latim "magnanimus,a,um", com o sentido de generoso.
 
Sinônimos:

munífico, dadivoso, generoso, liberal, munificente, bondoso, rico, longânime</content><link href="https://www.dicio.com.br/magnanimo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/malabarismo/</id><title>Palavra de Hoje (25/09/2024) - Significado completo de malabarismo:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819527+00:00</updated><content>substantivo masculino Arte do malabarista, da pessoa que equilibra com habilidade e destreza objetos usando as mãos.[Figurado] Misto de duas coisas, opiniões, ideologias, pensamentos, doutrinas etc.: ela fazia malabarismo para equilibrar suas funções na empresa.Etimologia (origem da palavra malabarismo). A palavra malabarismo tem sua origem pela junção de malabar-, do nome próprio “Malabar”, região na costa ocidental da Índia, e do sufixo -ismo.
 
Sinônimos:

equilibrismo</content><link href="https://www.dicio.com.br/malabarismo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/melancolia/</id><title>Palavra de Hoje (27/09/2024) - Significado completo de melancolia:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819511+00:00</updated><content>substantivo feminino Tristeza intensa, profunda e duradoura; desgosto.Estado de tristeza intensa, traduzido pelo sentimento de dor moral e caracterizado pela inibição das funções motoras e psicomotoras; abatimento.[Psicologia] Condição insalubre de enfraquecimento mental ou físico, que ocasiona certas complicações psiquiátricas; psicose maníaco-depressiva.Tristeza vaga e indefinida: a melancolia da tarde.Etimologia (origem da palavra melancolia). A palavra melancolia tem sua origem no latim “melancholia”, pelo grego “melagkholía”, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

abatimento, desanimo, esmorecimento, languidez, misantropia, prostração, tristeza, saudade, nostalgia, desânimo, angústia, desgosto, agonia, sentimentalismo, amargura</content><link href="https://www.dicio.com.br/melancolia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/sommelier/</id><title>Palavra de Hoje (01/10/2024) - Significado completo de sommelier:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819491+00:00</updated><content>substantivo masculino Especialista em vinhos que, em um restaurante, é responsável por selecionar, comprar e indicar os vinhos que acompanham ou combinam com determinadas refeições ou pratos; enólogo.[Gramática] A palavra sommelier é pronunciada da seguinte forma /someliê/.Etimologia (origem da palavra sommelier). A palavra sommelier deriva do francês "sommelier", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

enólogo</content><link href="https://www.dicio.com.br/sommelier/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nefelibata/</id><title>Palavra de Hoje (03/10/2024) - Significado completo de nefelibata:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819445+00:00</updated><content>substantivo masculino e feminino Pessoa que busca se esquivar da realidade; quem vive nas nuvens.[Por Extensão] Escritor que não cumpre regras literárias (acepção com sentido pejorativo).adjetivo Que se afasta da realidade; que vive sonhando sem ter os pés no chão; sonhador.[Por Extensão] Que não cumpre regras literárias (acepção com sentido pejorativo): escritor nefelibata.Etimologia (origem da palavra nefelibata). A palavra nefelibata tem sua origem pela junção derivada do grego “nephéle”, com sentido de nuvem, e “bátes”, capaz de andar, que anda.
 
Sinônimos:

nefelíbata, sonhador, idealista, nubívago, empolado, pensativo, afetado, amaneirado, barroco, enfeitado, extravagante, gongórico, cismático, desatento, absorto, pomposo</content><link href="https://www.dicio.com.br/nefelibata/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nostalgia/</id><title>Palavra de Hoje (05/10/2024) - Significado completo de nostalgia:</title><updated>2024-10-06T03:30:30.819403+00:00</updated><content>substantivo feminino Tristeza causada pela saudade de sua terra natal, de sua pátria; melancolia.Saudade de alguma coisa, de uma circunstância já passada, de uma condição que deixou de possuir, de um lugar, de algo que já viveu.[Psicologia] Disfunções comportamentais causadas pela separação ou pelo isolamento físico do país natal, pela ausência da família e pela vontade excessiva de regressar à pátria.Condição melancólica causada pelo anseio de ter os sonhos realizados.Condição daquele que é triste, mas sem motivos visíveis.Etimologia (origem da palavra nostalgia). A palavra nostalgia deriva do grego nóstos "ato de regressar, regresso" + algos "dor"; pelo francês nostalgie, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

abatimento, melancolia, tristeza, saudade, banzo, depressão, desalento, desconsolo, taciturnidade, pesar, entristecimento, tristura, saudosismo, sentimentalismo</content><link href="https://www.dicio.com.br/nostalgia/"/></entry></feed>