<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2025-01-08T03:28:03.524626+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>None</email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>https://www.dicio.com.br/prenha/</id><title>Palavra de Hoje (08/01/2025) - Significado completo de prenha:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.594016+00:00</updated><content>adjetivo [Popular] Que está prenhe, passando por uma gestação; prenhe, grávida: égua prenha.Etimologia (origem da palavra prenha). Do latim praegnatus, us.
 
Sinônimos:

grávida, pejada, prenhe 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/prenha/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/diabetes/</id><title>Palavra de Hoje (06/01/2025) - Significado completo de diabetes:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593963+00:00</updated><content>substantivo feminino plural Doença que, caracterizada pela hiperglicemia, excesso de glicose no sangue; pela glicosúria, presença de glicose na urina, e por modificações no metabolismo, resulta no aumento do volume da urina e na diminuição do peso.Quaisquer doenças, ou distúrbios, que se caracterizam pelo excesso de produção ou de secreção de urina e por uma sede intensa.Etimologia (origem da palavra diabetes). Do latim diabetes.ae.
 
Sinônimos:

diabete</content><link href="https://www.dicio.com.br/diabetes/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/perseveranca/</id><title>Palavra de Hoje (04/01/2025) - Significado completo de perseverança:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593947+00:00</updated><content>substantivo feminino Qualidade da pessoa persistente, de quem não desiste jamais: conseguiu o trabalho pelo seu excesso de perseverança.Característica de quem persevera, insiste e não desiste de uma coisa específica; pertinácia, constância: conseguiu realizar seu sonho porque teve muita perseverança.Etimologia (origem da palavra perseverança). A palavra perseverança deriva do latim "perseverantia,ae", com o sentido de constância, prolongamento, persistência.
 
Sinônimos:

pertinácia, persistência, tenacidade, constância, afinco, obstinação, aferro, contumácia, firmeza, teimosia, renitência</content><link href="https://www.dicio.com.br/perseveranca/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exaltado/</id><title>Palavra de Hoje (02/01/2025) - Significado completo de exaltado:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593932+00:00</updated><content>adjetivo Tomado por um tipo de paixão; apaixonado, ardente.Tornado grandioso, elevado, imponente; louvado: santo exaltado.Excessivamente agitado; excitado: animal exaltado.Muito eufórico; repleto de euforia.Que tende a exagerar, a se exceder em; exacerbado: sentimento exaltado.substantivo masculino Quem se irrita facilmente ou sente raiva com muita facilidade.Etimologia (origem da palavra exaltado). Particípio de exaltar.
 
Sinônimos:

excitado, apaixonado, louvado, eufórico, exacerbado</content><link href="https://www.dicio.com.br/exaltado/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/plebeu/</id><title>Palavra de Hoje (31/12/2024) - Significado completo de plebeu:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593919+00:00</updated><content>substantivo masculino [História] Quem faz parte da plebe, da camada popular da sociedade que se dedicava ao comércio, aos trabalhos agrícolas.adjetivo Que faz referência à plebe (essa camada); plebeico.Oposto à nobreza; que não faz parte da classe nobre.[Figurado] De natureza comum; ordinário, vulgar.Etimologia (origem da palavra plebeu). A palavra plebeu tem sua origem no latim "plebeius,a,um", que significa do povo, posteriormente popular, comum, ordinário.
 
Sinônimos:

ordinário, reles, popular, comum, proletário, modesto, humilde, vulgar, rotineiro, simples, mediano, trivial</content><link href="https://www.dicio.com.br/plebeu/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/efigie/</id><title>Palavra de Hoje (29/12/2024) - Significado completo de efígie:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593906+00:00</updated><content>substantivo feminino Representação, imagem de uma pessoa numa moeda, numa medalha.Representação em relevo de um personagem (real ou fictício).Qualquer representação plástica e imagética.Retrato, por quaisquer meios, de alguém.Etimologia (origem da palavra efígie). A palavra efígie tem sua origem no latim “effigies,ei”, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

personalidade, individualidade, vulto, imagem, representação, retrato, estampa, figura, semblante, ícone, caricatura</content><link href="https://www.dicio.com.br/efigie/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/rutilo/</id><title>Palavra de Hoje (27/12/2024) - Significado completo de rútilo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593893+00:00</updated><content>adjetivo Capaz de rutilar, resplandecer, brilhar intensamente; muito brilhante; rutilante, luzente, cintilante, resplandescente.De cor vermelho vivo; cujo brilho é avermelhado.Etimologia (origem da palavra rútilo). A palavra rútilo tem sua origem no latim "rutilus", por alusão à cor vermelha muito brilhante.
 
Sinônimos:

brilhante, chamejante, cintilante, luzente, reluzente, fulgurante, luminoso, refulgente, esplendoroso</content><link href="https://www.dicio.com.br/rutilo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/mistico/</id><title>Palavra de Hoje (25/12/2024) - Significado completo de místico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593879+00:00</updated><content>adjetivo Que tem algum motivo oculto, misterioso; incompreensível.Que não se consegue explicar naturalmente, pelas leis naturais; sobrenatural.Que pertence ao misticismo, ao que tem como base crenças, divindades ou relacionado com algo sobrenatural: os autores místicos.Relativo ao espírito, por oposição à matéria.Que tende a crer em entidades ou forças sobrenaturais.Que acredita ser possível se comunicar com os espíritos.Próprio do ambiente religioso e espiritual.substantivo masculino Pessoa dominada por ideias místicas, por intensa devoção religiosa.Etimologia (origem da palavra místico). A palavra místico tem sua origem no grego “mustikós,é,ón”, referente a mistérios, cultos secretos e religiosos; pelo latim “mysticus,a,um”, com o mesmo sentido.adjetivo [Popular] De teor extraordinário, muito bom; excelente.Com excelente aparência; perfeito.Que se acordou, firmou; acordado.Etimologia (origem da palavra místico). A palavra místico com sentido excelente tem sua origem incerta.adjetivo [Pouco Uso] De essência mista; misturado.Que se encontra ao lado; sem intervalos entre uma coisa e outra; próximo.Que abarca ou contém variados tópicos, âmbitos; variado.Etimologia (origem da palavra místico). A palavra misto com sentido de misturado tem sua origem pela junção da palavra misto-, e do sufixo -ico.
 
Sinônimos:

alegórico, ascético, eremítico, espiritual, misterioso, simbólico, sobrenatural, abstruso, arrevesado, complexo, complicado, confuso, difícil, embaralhado, enigmático, enredado, perfeito, excelente, próximo, misturado</content><link href="https://www.dicio.com.br/mistico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/malabarista/</id><title>Palavra de Hoje (23/12/2024) - Significado completo de malabarista:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593863+00:00</updated><content>substantivo masculino e feminino Pessoa que, como entretenimento, ofício ou para divertir o público, faz com o corpo movimentos difíceis, demonstrando destreza também ao lançar e agarrar objetos que lança ao ar.[Figurado] Indivíduo que demonstra grande capacidade para lidar com situações complicadas ou inesperadas; ágil, hábil, esperto.Etimologia (origem da palavra malabarista). A palavra malabarista tem sua origem pela junção de “malabar” e do sufixo -ista.
 
Sinônimos:

contorcionista, acrobata, habilidoso, saltimbanco, hábil, esperto, ágil</content><link href="https://www.dicio.com.br/malabarista/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ludico/</id><title>Palavra de Hoje (21/12/2024) - Significado completo de lúdico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593831+00:00</updated><content>adjetivo Que faz referência a jogos ou brinquedos: brincadeiras lúdicas.Feito através de jogos, brincadeiras, atividades criativas.Que tem o divertimento acima de qualquer outro propósito; divertido.Que faz alguma coisa simplesmente pelo prazer de a fazer.[Psicologia] Refere-se à manifestação artística ou erótica que aparece na idade infantil e se acentua na adolescência aparecendo sob a forma de jogo.Etimologia (origem da palavra lúdico). A palavra lúdico tem sua origem pela junção do elemento latino lud(i)-, com sentido de jogo ou divertimento, e -ico.
 
Sinônimos:

lúdrico, alegre, jocoso, recreador, brincalhão, divertido, prazeroso, descontraído</content><link href="https://www.dicio.com.br/ludico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/invejavel/</id><title>Palavra de Hoje (19/12/2024) - Significado completo de invejável:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593814+00:00</updated><content>adjetivo Que desperta inveja, cobiça; cobiçável.Alvo da cobiça alheia: tem um apartamento invejável.Merecedor de apreço, de elogio; elogiável: talento invejável.Etimologia (origem da palavra invejável). A palavra invejável tem sua origem pela junção de invejar, e do sufixo -vel.
 
Sinônimos:

elogiável, meritório, louvável, precioso, apreciável, considerável, significativo, magnífico</content><link href="https://www.dicio.com.br/invejavel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/infinito/</id><title>Palavra de Hoje (17/12/2024) - Significado completo de infinito:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593801+00:00</updated><content>adjetivo Sem fim; que não se pode terminar, finalizar; eterno.Que não possui limites, delimitações; infindo: o céu é infinito.Muito grande; imenso, gigante: tinha mágoas infinitas.Que não se consegue contar, mensurar; imensurável: amor infinito.Que não teve princípio nem há de ter fim.substantivo masculino Aquilo que não se pode demarcar: o infinito é inalcançável.[Matemática] Grandeza que não se consegue calcular, medir.[Religião] Designação atribuída a Deus, ao que o entendimento humano não consegue alcançar.expressão Conjunto infinito. Conjunto cujo número de elementos não é limitado.Quantidade infinita. Quantidade variável que se torna e permanece, em valor absoluto, superior a todo limite fixado arbitrariamente.Etimologia (origem da palavra infinito). A palavra infinito tem sua origem no latim "infinitus,a,um", com o mesmo sentido, sem fim.
 
Sinônimos:

imensurável, incomensurável, incontável, inumerável, inúmero, eterno, infindo, gigante, imenso</content><link href="https://www.dicio.com.br/infinito/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/incolume/</id><title>Palavra de Hoje (15/12/2024) - Significado completo de incólume:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593788+00:00</updated><content>adjetivo Sem ferimentos; desprovido de lesões corporais ou morais; ileso, intacto: a criança sobreviveu incólume à tragédia.Que se mantém da mesma forma; que se preserva igual; que não sofre modificações; inalterado: seu talento continua incólume.Etimologia (origem da palavra incólume). A palavra incólume deriva do latim "incolumis.e", que significa "são e salvo".
 
Sinônimos:

ileso, inalterado, salvo, são, inatingido, seguro, invulnerado, íntegro, indene, intato</content><link href="https://www.dicio.com.br/incolume/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/hieroglifo/</id><title>Palavra de Hoje (13/12/2024) - Significado completo de hieroglifo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593775+00:00</updated><content>substantivo masculino Tipo de escrita pictórica, refere-se à escrita do antigo Egito; hieróglifo.[Figurado] Caractere, símbolo, imagem de compreensão dificílima.[Figurado] Escrita ou texto quase impossível de ser decifrado.[Por Extensão] Aquilo cuja compreensão é inatingível.[Gramática] A grafia preferencial é hieróglifo.Etimologia (origem da palavra hieroglifo). A palavra hieroglifo tem sua origem no francês “hiéroglyphe”, com o sentido de natureza das escrituras do antigo Egito.
 
Sinônimos:

hieróglifo, incompreensível</content><link href="https://www.dicio.com.br/hieroglifo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/genuflexao/</id><title>Palavra de Hoje (11/12/2024) - Significado completo de genuflexão:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593762+00:00</updated><content>substantivo feminino Ação de dobrar o joelho ou os joelhos, de ajoelhar.[Religião] Ato através do qual alguém dobra a perna de modo a tocar o joelho no chão como sinal de respeito, de reverência.Etimologia (origem da palavra genuflexão). A palavra genuflexão tem sua origem no latim “genuflexio,onis”, com o mesmo sentido, ato de genuflectir.
 
Sinônimos:

reverência, veneração, respeito</content><link href="https://www.dicio.com.br/genuflexao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fulminante/</id><title>Palavra de Hoje (09/12/2024) - Significado completo de fulminante:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593748+00:00</updated><content>adjetivo Que fulmina, que despende raios.Que extingue rapidamente ou destrói instantaneamente: infarto fulminante.Que causa subitamente a morte: apoplexia fulminante; veneno fulminante.Que encerra forte censura, impedindo argumentação ou resposta.[Figurado] De caráter atroz, cruel, doloroso.[Figurado] Que expressa crueldade; terrível.[Figurado] Que causa profunda emoção: notícia fulminante.Que pode ser alvo de detonação, especialmente sob calor ou choque: substância fulminante.substantivo masculino Substância passível de detonação sob calor ou choque.Etimologia (origem da palavra fulminante). A palavra fulminante tem sua origem do latim “fulminans,antis”, derivada do verbo “fulminare”, com o sentido lançar raio.
 
Sinônimos:

terrível, atroz, cruel, violento, impetuoso, doloroso</content><link href="https://www.dicio.com.br/fulminante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/falaz/</id><title>Palavra de Hoje (07/12/2024) - Significado completo de falaz:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593735+00:00</updated><content>adjetivo Capaz de enganar; que comete fraude; fraudador.Que acaba por enganar ou iludir; enganoso.Etimologia (origem da palavra falaz). A palavra falaz tem sua origem no latim "fallax,acis", que significa aquele que mente, mentiroso.
 
Sinônimos:

patranheiro, trapaceiro, enganador, ardiloso, doloso, embusteiro, impostor, mentiroso, sub-reptício, trampolineiro, enganoso, falso, dissimulado, hipócrita, fraudulento, capcioso, desleal, insidioso, astucioso, artificioso, fraudador</content><link href="https://www.dicio.com.br/falaz/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exilio/</id><title>Palavra de Hoje (05/12/2024) - Significado completo de exílio:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593722+00:00</updated><content>substantivo masculino Ação ou efeito de exilar, de ser retirado do seu país de origem, ou de o deixar por vontade própria.Expulsão da pátria por razões políticas ou religiosas; expatriação.Local em que habita a pessoa que, por escolha ou imposição, foi embora de seu país de nascimento: Caetano Veloso escrevia de seu exílio.Região desabitada; lugar distante; local solitário.[Figurado] Que se excluiu do convívio em sociedade; solidão.Etimologia (origem da palavra exílio). A palavra exílio deriva do latim "exilium", com sentido de expatriação, degredo.
 
Sinônimos:

expatriação, proscrição, banimento, degredo, deportação, desterro, ostracismo, afastamento, expulsão</content><link href="https://www.dicio.com.br/exilio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/esdruxulo/</id><title>Palavra de Hoje (03/12/2024) - Significado completo de esdrúxulo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593707+00:00</updated><content>adjetivo Característica de alguém ou daquilo que se encontra fora das regras usuais ou comuns, que se apresenta de modo incomum, causando admiração ou espanto; excêntrico: comportamento esdrúxulo; situação esdrúxula.[Gramática] Característica de palavra cujo acento tônico está na antepenúltima sílaba; proparoxítono.[Gramática] Característica de verso cuja última palavra é proparoxítona.substantivo masculino [Gramática] Vocábulo cujo acento se encontra na antepenúltima sílaba.[Figurado] Algo ou alguém fora do comum, estranho, esquisito.Etimologia (origem da palavra esdrúxulo). A palavra esdrúxulo deriva do italiano "sdrucciolo", que significa algo com acento na penúltima sílaba.
 
Sinônimos:

incomum, estranho, excêntrico, estapafúrdio, proparoxítono, proparoxítona, extravagante, bizarro, absurdo, inusitado, anômalo</content><link href="https://www.dicio.com.br/esdruxulo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/epicurismo/</id><title>Palavra de Hoje (01/12/2024) - Significado completo de epicurismo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593690+00:00</updated><content>substantivo masculino [Filosofia] Doutrina criada pelo filósofo grego Epicuro e por seus discípulos, definida pela busca do bem supremo através do prazer físico ou espiritual, sendo o equilíbrio obtido pela virtude.[Por Extensão] Modo de agir de quem busca somente o prazer sensual.[Por Extensão] Falta de regras na maneira de se comportar; libertinagem.Etimologia (origem da palavra epicurismo). A palavra epicurismo tem sua origem pela junção de "epicuro", ismo.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/epicurismo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/enigma/</id><title>Palavra de Hoje (29/11/2024) - Significado completo de enigma:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593676+00:00</updated><content>substantivo masculino Coisa difícil de definir, de conhecer a fundo, de compreender.Afirmação através da qual alguém tem que decifrar algo descrito em termos obscuros, ambíguos: Édipo desvendou o enigma da Esfinge.[Figurado] Frase obscura, de significado complicado ou impossível de entender.[Ludologia] Jogo pergunta ou questão que, sendo um tipo de charada, pressupõe adivinhação por palavras e frases difíceis.Pessoa difícil de se compreender, com sentimentos ou ideias misteriosas e incompreensíveis: ele sempre foi o enigma lá de casa!Etimologia (origem da palavra enigma). A palavra enigma tem sua origem no grego "aínigma,atos", fala obscura, complexa; pelo latim "aenigma,atis", que significa mistério.
 
Sinônimos:

adivinha, adivinhação, esfinge, mistério, charada, puzzle, segredo, incógnita, paradoxo</content><link href="https://www.dicio.com.br/enigma/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/chi-coracao/</id><title>Palavra de Hoje (27/11/2024) - Significado completo de chi-coração:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593663+00:00</updated><content>substantivo masculino Abraço carinhoso e apertado demonstrando o carinho em relação à pessoa que se abraça; abraço, chi.Etimologia (origem da palavra chi-coração). A palavra chi-coração tem sua origem pela junção de chi-, de origem expressiva, e da palavra coração.
 
Sinônimos:

abraço, aperto, acolhimento, abraçamento, amparo, afago, aconchego</content><link href="https://www.dicio.com.br/chi-coracao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/efervescencia/</id><title>Palavra de Hoje (25/11/2024) - Significado completo de efervescência:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593650+00:00</updated><content>substantivo feminino Inquietação; excesso de agitação; estado de comoção, de excitação, de alvoroço: efervescência musical, popular, política.Ebulição; ação ou efeito de ferver; em que há fermentação: efervescência química.Desenvolvimento de um gás borbulhante no interior de um líquido, causado pela redução da pressão ou pela ação de um agente: a efervescência do champanhe.Etimologia (origem da palavra efervescência). Do latim effervescentia; efervescer + ência.
 
Sinônimos:

exaltação, abalo, comoção, agitação, ardor, ebulição, fervor, fervura, incandescência, fervedouro</content><link href="https://www.dicio.com.br/efervescencia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/designio/</id><title>Palavra de Hoje (23/11/2024) - Significado completo de desígnio:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593637+00:00</updated><content>substantivo masculino Vontade ou intenção de desenvolver, de realizar alguma coisa: os desígnios do presidente.[Por Extensão] Aquilo que se quer realizar, desenvolver; sonho, desenho, intenção: vivia seguindo os desígnios dos outros.[Figurado] Expressão de um desejo, intenção ou vontade: nunca consegui realizar meus próprios desígnios.Etimologia (origem da palavra desígnio). Do latim designium, do verbo designare, "indicar".
 
Sinônimos:

destino, finalidade, intento, intenção, propósito, tenção, sonho, desejo, vontade</content><link href="https://www.dicio.com.br/designio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/interface/</id><title>Palavra de Hoje (21/11/2024) - Significado completo de interface:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593624+00:00</updated><content>substantivo feminino Dispositivo que permite a ligação entre dois sistemas diferentes; conexão, ligação.Modo como um computador apresenta uma informação ao usuário, de uma forma específica, numa tela com menus, ícones etc.Área a partir da qual o usuário consegue interagir com um programa ou com um sistema operacional; área de trabalho: interface gráfica.Área comum cuja ligação possibilita a comunicação ou interação entre dois sistemas.[Por Extensão] Aquele que, por servir como mediador entre duas empresas etc., possui privilégios.Seção compartilhada por dois dispositivos, programas e sistemas em que eles partilham ou trocam sinais e dados.Aquilo que ocasiona uma união física ou lógica entre dois sistemas que, diretamente, não poderiam estar conectados.Geofísica. Parte exterior responsável pela separação das camadas sísmicas da Terra.Etimologia (origem da palavra interface). A palavra interface tem sua origem no inglês "interface", pela junção do prefixo latino “inter-“, que significa entre, dentro de, e face, do latim “facies,ei”, que significa face, rosto, superfície.
 
Sinônimos:

desktop, conexão, ligação, união, junção, fusão, contato</content><link href="https://www.dicio.com.br/interface/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/circunspecto/</id><title>Palavra de Hoje (19/11/2024) - Significado completo de circunspecto:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593608+00:00</updated><content>adjetivo Característica da pessoa prudente, cuidadosa, que enfrenta de maneira cautelosa todos os âmbitos de uma circunstância ou de um fato.Qualidade de quem sustenta uma atitude moderada e discreta diante de algo ou de alguém.Em que há circunspecção, observação cuidadosa de todos os âmbitos de uma questão: procedimento circunspecto.Etimologia (origem da palavra circunspecto). A palavra circunspecto tem sua origem no latim "circumspectus", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

apercebido, atentado, atento, avisado, cauteloso, cauto, cavidadouro, circunspeto, conhecedor, consciente, conscientizado, cônscio, precatado, precautório, precavido</content><link href="https://www.dicio.com.br/circunspecto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/categorico/</id><title>Palavra de Hoje (17/11/2024) - Significado completo de categórico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593595+00:00</updated><content>adjetivo Que não aceita dúvidas; sobre o que não se consegue discutir; indiscutível.Que restringe; que não admite resposta; taxativo: chefe categórico.Cujos limites foram demarcados, delimitados; definido: projeto categórico.Relacionado com categoria, com a classe de pessoas ou coisas que são abrangidas ou citadas por um conceito: procedimento de teor categórico.Etimologia (origem da palavra categórico). A palavra categórico tem sua origem no grego "kategorikós,é,ón", com o sentido de referente a acusação; que estabelece uma afirmação.
 
Sinônimos:

taxativo, absoluto, certo, competente, decisivo, definitivo, eficaz, eficiente, idôneo, inteiro, peremptório, perfeito, pleno, rigoroso, satisfatório, formal</content><link href="https://www.dicio.com.br/categorico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/cacofonizar/</id><title>Palavra de Hoje (15/11/2024) - Significado completo de cacofonizar:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593582+00:00</updated><content>verbo intransitivo Tornar cacofônico, especialmente pela repetição de sons desagradáveis; soar de maneira desagradável, ruim; cacofoniar: suas palavras eram um exercício irritante cacofinizando.Etimologia (origem da palavra cacofonizar). A palavra cacofonizar tem sua origem pela junção da palavra cacofonia, e do sufixo -izar; pelo inglês “cacophonize”.
 Classe gramatical:verbo intransitivo</content><link href="https://www.dicio.com.br/cacofonizar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/bibelo/</id><title>Palavra de Hoje (13/11/2024) - Significado completo de bibelô:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593566+00:00</updated><content>substantivo masculino Objeto pequeno utilizado para enfeitar ou adornar móveis.Objeto irrelevante e de pouco valor.Indivíduo que aparenta delicadeza ou se comporta de maneira delicada.[Pejorativo] Pessoa possui boa aparência, mas é inútil (acepção com sentido pejorativo).Etimologia (origem da palavra bibelô). A palavra bibelô tem sua origem no francês “bibelot”, com o mesmo sentido, talvez por alusão à “beubelet” pequeno objeto inútil.
 
Sinônimos:

enfeite, ornamento, decoração, miniatura, adorno, lembrança, badulaque</content><link href="https://www.dicio.com.br/bibelo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ataraxia/</id><title>Palavra de Hoje (11/11/2024) - Significado completo de ataraxia:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593553+00:00</updated><content>substantivo feminino Quietude absoluta da mente, quietude que é, segundo o epicurismo, o apanágio dos deuses e o ideal do sábio.[Filosofia] Ausência absoluta de perturbações ou agitações mentais, cujas implicações resultariam um estado de tranquilidade e felicidade serena, sendo consequência direta da cessação da paixões, desejos ou da ação de sucumbir aos sentidos.Sensação breve e momentânea de tranquilidade, serenidade, calma.Modo de se comportar com apatia e indiferença quando confrontado com estímulos próprios do organismo; apatia, indiferença.[Medicina] Condição médica que resulta do uso de tranquilizantes.Etimologia (origem da palavra ataraxia). A palavra ataraxia tem sua origem no francês “ataraxie”; pelo grego “ataraksía”, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

tranquilidade, apatia, serenidade, indiferença, calma, desinteresse, displicência, frieza, impassibilidade, insensibilidade, imperturbabilidade, equilíbrio</content><link href="https://www.dicio.com.br/ataraxia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/apoteose/</id><title>Palavra de Hoje (09/11/2024) - Significado completo de apoteose:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593539+00:00</updated><content>substantivo feminino Elevação à glória eterna; glorificação, exaltação.Ponto mais importante de uma situação, acontecimento, ação; ápice.[Figurado] Luzes excessivas; resplendor, brilho.Ação de incluir entre os deuses; deificação, endeusamento.[História] Cerimônia de deificação dos imperadores e heróis, depois de sua morte.[Por Extensão] Honras extraordinárias concedidas a alguém.[Teatro] Cena final nas peças alegóricas ou fantásticas, em que as personagens estão representadas numa espécie de glória celeste.Etimologia (origem da palavra apoteose). A palavra apoteose tem sua origem no grego "apothéosis", com o sentido de ato de deificar, de incluir entre os deuses; pelo francês apothéose, deidificação.
 
Sinônimos:

deificação, divinização, endeusamento, brilho, resplendor, glorificação, esplendor, ápice, engrandecimento, louvor, homenagem</content><link href="https://www.dicio.com.br/apoteose/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/alquimia/</id><title>Palavra de Hoje (07/11/2024) - Significado completo de alquimia:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593526+00:00</updated><content>substantivo feminino Química antiga que acreditava pedra filosofal, capaz de transformar metais em ouro, e na panaceia universal, elixir curativo de todos os males e doenças.Etimologia (origem da palavra alquimia). A palavra alquimia tem sua origem no árabe “al-kîmiyâ”; pelo grego “khymeía”, com o sentido de "fusão de líquidos".
 
Sinônimos:

espagírica</content><link href="https://www.dicio.com.br/alquimia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/verossimil/</id><title>Palavra de Hoje (05/11/2024) - Significado completo de verossímil:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593513+00:00</updated><content>adjetivo Que aparenta ser verdadeiro; sobre algo cuja verdade não se duvida: uma descrição verossímil.Admissível ou realizável por não se opor à verdade; que não repugna à verdade; plausível: história verossímil.[Gramática] Superlativo Absoluto Sintético: verossimílimo.Etimologia (origem da palavra verossímil). A palavra verossímil deriva da junção de vero-, do latim "verus,a,um, com sentido de verdadeiro, real, autêntico e do sufixo -símil.
 
Sinônimos:

crível, plausível, provável, certo, autêntico, real, verdadeiro, verídico, aceitável, razoável, convincente, persuasivo, coerente, consistente, realista, fidedigno, genuíno, veraz, válido, fundamentado, sólido, substancial</content><link href="https://www.dicio.com.br/verossimil/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/utopico/</id><title>Palavra de Hoje (03/11/2024) - Significado completo de utópico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593498+00:00</updated><content>adjetivo Que se refere à utopia, situação ou lugar idealizado onde os acontecimentos são perfeitos.[Por Extensão] Que está no âmbito do sonho; resultado da imaginação; quimérico, fantasioso.Etimologia (origem da palavra utópico). A palavra utopia deriva da junção de utopia, e do sufixo -ico.
 
Sinônimos:

utopístico, utopista, imaginário, fantástico, fantasioso, quimérico, irrealizável, absurdo, aparência, desatino, devaneio, fábula, fabulação, fantasia, fantasma, fantasmagoria, ficção, ilusão, imaginação, invenção, lenda, mito, quimera, sonho, visão</content><link href="https://www.dicio.com.br/utopico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ululante/</id><title>Palavra de Hoje (01/11/2024) - Significado completo de ululante:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593484+00:00</updated><content>adjetivo Que emite ruídos, como uivos; que uiva: animal ululante; tempestade ululante.[Por Extensão] Que expressa ruídos de lamentação; lamentoso.Evidente; excessivamente claro, óbvio: argumento ululante.Etimologia (origem da palavra ululante). A palavra ululante tem sua origem no latim "ululans,antis", derivado do verbo latino "ululāre" com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

evidente, assustador, claro, lamentoso, deprimente, óbvio, uivante, gemebundo, plangente, queixoso, lastimoso, choroso, lamentável, lúgubre, fúnebre, triste, soturno, melancólico, desolador, pungente, plangoroso, aguçado, estridente, comovente</content><link href="https://www.dicio.com.br/ululante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/trivialidade/</id><title>Palavra de Hoje (30/10/2024) - Significado completo de trivialidade:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593471+00:00</updated><content>substantivo feminino Característica de trivial; banal, comum, ordinário.Algo trivial; dito banal, sem importância: o professor vive se perdendo em trivialidades.Etimologia (origem da palavra trivialidade). A palavra trivialidade tem sua origem pela junção de trivial, -i-, e do sufixo -dade.
 
Sinônimos:

banalidade, frivolidade, futilidade, vulgaridade, lugar-comum, insignificância, comum, superficialidade, cotidianidade, irrelevância, mesmice, mediocridade, ordinário</content><link href="https://www.dicio.com.br/trivialidade/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/taciturno/</id><title>Palavra de Hoje (28/10/2024) - Significado completo de taciturno:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593458+00:00</updated><content>adjetivo Que não fala muito; que é calado; silencioso: sujeito taciturno.Que não tem um bom humor; que expressa aborrecimento; aborrecido, chato.[Figurado] Acometido por uma tristeza ou por uma sensação de descontentamento; triste: seu semblante taciturno entristeceu o evento.Que é fúnebre ou que relembra pensamentos sobre a morte.Característica de quem fala pouco; calado: aluno taciturno.Etimologia (origem da palavra taciturno). A palavra taciturno deriva do latim "taciturnus", que significa silencioso, discreto.
 
Sinônimos:

silencioso, sombrio, soturno, tristonho, melancólico, triste, calado, aborrecido, reservado, retraído, introvertido, abatido, pensativo, lacônico, fechado, ensimesmado, solitário</content><link href="https://www.dicio.com.br/taciturno/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/suntuoso/</id><title>Palavra de Hoje (26/10/2024) - Significado completo de suntuoso:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593443+00:00</updated><content>adjetivo Que exige uma grande quantidade de dinheiro; pomposo, grandioso: gastou todo seu dinheiro num suntuoso casamento.Excesso de ostentação, de luxo; pomposo, faustoso.Etimologia (origem da palavra suntuoso). A palavra suntuoso tem sua origem no latim "sumptuosus,a,um", que custa muito, custoso, dispendioso.
 
Sinônimos:

magnificente, majestoso, pomposo, deslumbrante, brilhante, grandioso, monumental, grandiosidade, opulento, aparatoso, lauto, faustoso, luxuoso, régio, nababesco</content><link href="https://www.dicio.com.br/suntuoso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/serenidade/</id><title>Palavra de Hoje (24/10/2024) - Significado completo de serenidade:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593430+00:00</updated><content>substantivo feminino Característica da pessoa serena, tranquila, de quem age com calma diante de situações complicadas, perigosas, traumáticas; mansidão, placidez.[Figurado] Que se apresenta sem agitações ou perturbações; tranquilidade.Etimologia (origem da palavra serenidade). A palavra serenidade tem sua origem no latim "serenitas,atis", com o sentido de qualidade de sereno, calmo, tranquilo.
 
Sinônimos:

mansidão, doçura, amenidade, brandura, fleuma, quietude, suavidade, sangue-frio, mansuetude, placabilidade</content><link href="https://www.dicio.com.br/serenidade/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/reverbero/</id><title>Palavra de Hoje (22/10/2024) - Significado completo de revérbero:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593417+00:00</updated><content>substantivo masculino Ato ou efeito de reverberar; reflexo luminoso ou calorífico.Lâmina refletora que aumenta ou concentra os raios luminosos.Espelho refletor que se adapta a uma lâmpada para concentrar a luz num só ponto.[Figurado] O que causa deslumbramento; brilho, esplendor.Luminosidade grande e excessiva; resplandecência.[Figurado] Aquilo que imita alguma coisa; cópia, reflexo.[Figurado] O que faz a reprodução relativamente idêntica de uma sensação, sentimento, ponto de vista.expressão Forno de revérbero. Forno no qual as substâncias são aquecidas indiretamente, por meio de um arco voltaico que, posto em temperatura elevada pelas chamas e pelos gases quentes, irradia forte calor sobre o chão do forno.Etimologia (origem da palavra revérbero). A palavra revérbero tem sua origem como forma derivada de reverberar.
 
Sinônimos:

brilho, centelha, chama, cintilação, clarão, nitescência, reflexo, resplendor, esplendor, cópia, resplandecência</content><link href="https://www.dicio.com.br/reverbero/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/quica/</id><title>Palavra de Hoje (20/10/2024) - Significado completo de quiçá:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593404+00:00</updated><content>advérbio Que pode ou não acontecer; de uma maneira possível, mas que não se tem certeza; talvez, porventura: desta vez, quiçá, o Brasil se consagrará campeão mundial.Etimologia (origem da palavra quiçá). A palavra quiçá tem sua origem do espanhol "quizá", com o mesmo sentido, por influência do latim "qui sapit", que significa "quem sabe".
 
Sinônimos:

possivelmente, eventualmente, talvez, porventura, provavelmente, acaso, por acaso</content><link href="https://www.dicio.com.br/quica/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/profusao/</id><title>Palavra de Hoje (18/10/2024) - Significado completo de profusão:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593388+00:00</updated><content>substantivo feminino Grande quantidade; em que há abundância; excesso: o professor mostrou uma profusão de conteúdo de sua matéria.Que gasta muito, em demasia; que esbanja; esbanjamento, prodigalidade.Etimologia (origem da palavra profusão). A palavra profusão tem sua origem no latim "profusio,onis", com o sentido da ação de derramar, derramamento.
 
Sinônimos:

magnanimidade, magnificência, abundância, prodigalidade, quantidade, soma, superabundância, exorbitância, exuberância, fartura, generosidade, grandeza, esbanjamento, afluência, excesso</content><link href="https://www.dicio.com.br/profusao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/pomposo/</id><title>Palavra de Hoje (16/10/2024) - Significado completo de pomposo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593375+00:00</updated><content>adjetivo Repleto de pompa, fausto; suntuoso, esplêndido: evento pomposo.Que demonstra luxo, magnificência; soberbo, distinto.Sobre o que se atribui excesso de dignidade; grandíloquo: argumento pomposo.Que é belo e exuberante: os pomposos monumentos romanos.[Gramática] A palavra pomposo tem alteração de pronúncia no plural; pronuncia-se: /pompósos/.Etimologia (origem da palavra pomposo). A palavra pomposo tem sua origem pela junção de pomp-, derivada de pompa, e do sufixo -oso.
 
Sinônimos:

grandiloquente, brilhante, fausto, sumptuoso, grandíloquo, grandioso, imponente, luxuoso, ostentoso, faustoso, esplêndido, triunfante, majestoso, decoroso, magnífico, augusto, soberbo, elegante, distinto, cerimonioso</content><link href="https://www.dicio.com.br/pomposo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/plenitude/</id><title>Palavra de Hoje (14/10/2024) - Significado completo de plenitude:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593362+00:00</updated><content>substantivo feminino Condição de pleno, daquilo que está completo, inteiro, sem espaço.Estado do que se apresenta total ou integralmente; completude.expressão Em plenitude. No grau máximo de: expressava sua fé em plenitude.Etimologia (origem da palavra plenitude). A palavra plenitude deriva do latim plenitudinis, inis, com o sentido de robustez, espessura, grossura.
 
Sinônimos:

inteireza, completude, totalidade, abundância, integridade, perfeição</content><link href="https://www.dicio.com.br/plenitude/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/perene/</id><title>Palavra de Hoje (12/10/2024) - Significado completo de perene:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593349+00:00</updated><content>adjetivo Que não acaba; que dura para sempre; eterno, perpétuo.Que se conserva durante muito tempo; duradouro.Que não pode ser interrompido; contínuo.[Botânica] Cujo tempo médio de vida pode chegar aos três anos ou mais, falando de plantas: planta perene.[Botânica] Característica das plantas que possuem folhas durante o ano todo: floresta perene.Etimologia (origem da palavra perene). A palavra perene deriva do latim "perennis,e", com o sentido do que dura eternamente, para sempre, duradouro.
 
Sinônimos:

duradouro, eterno, infindável, perdurável, perenal, perpétuo, sempiterno, contínuo, imortal, eternal, inextinguível, infinito, permanente</content><link href="https://www.dicio.com.br/perene/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/oraculo/</id><title>Palavra de Hoje (10/10/2024) - Significado completo de oráculo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593336+00:00</updated><content>substantivo masculino Num lugar sagrado, resposta a uma pergunta feita a uma divindade cujo teor era entendido como profético, sendo de difícil compreensão, obscuro.Resposta dada por uma divindade, quando alguém a consultava.[Mitologia] Divindade ou pessoa que servia como intermediário entre a divindade e quem a consultava; o lugar onde a divindade era consultada.[Por Extensão] Pessoa que, supostamente, prevê o futuro ou a previsão feita por essa pessoa: oráculo do amor; eu fui ao oráculo ontem.[Figurado] Quem sabe tudo sobre qualquer assunto: o oráculo da turma.[Religião] Revelação divina; a expressão de Deus através dos profetas.[Por Extensão] Indivíduo poderoso que exerce sua autoridade através de suas palavras ou de seus conselhos: o oráculo da civilização antiga.[Figurado] Palavra ou opinião que não pode ser refutada; decisão infalível.Etimologia (origem da palavra oráculo). A palavra oráculo tem sua origem no latim "oraculum,i", com o mesmo sentido; como uma resposta dada a uma pergunta.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/oraculo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/obsoleto/</id><title>Palavra de Hoje (08/10/2024) - Significado completo de obsoleto:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593322+00:00</updated><content>adjetivo Que está ultrapassado; sem uso; distante da moda atual.Que se encontra fora de uso; arcaico, antigo.[Biologia] Que é elementar ou sem grande desenvolvimento; rudimentar.Etimologia (origem da palavra obsoleto). A palavra obsoleto deriva do latim obsolētus,a,um, com o sentido de deteriorado pelo uso ou fora de uso.
 
Sinônimos:

antiquado, arcaico, retrógrado, antigo, elementar, rudimentar, ultrapassado, desatualizado, anacrônico, superado, descontinuado, desgastado, caducado, extinto, passado, defasado, inadequado</content><link href="https://www.dicio.com.br/obsoleto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/oasis/</id><title>Palavra de Hoje (06/10/2024) - Significado completo de oásis:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593309+00:00</updated><content>substantivo masculino Região fértil e com água localizada em pleno deserto ou em locais muito áridos.[Figurado] Lugar ou circunstância que, embora esteja cercado por momentos ou coisas desagradáveis, ocasionam prazer, contentamento.[Figurado] Tudo o que pode parecer calmo; refúgio, abrigo.Etimologia (origem da palavra oásis). A palavra oásis tem sua origem no latim “oasis,is”; pelo grego “óasis”, nome geral dado a desertos.
 
Sinônimos:

prazer, conforto, bem-estar, palmar, palmeiral, efúgio, abrigo, escapismo, tranquilidade, descanso, alívio, parada, serenidade, paz, reconforto</content><link href="https://www.dicio.com.br/oasis/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nirvana/</id><title>Palavra de Hoje (04/10/2024) - Significado completo de nirvana:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593296+00:00</updated><content>substantivo masculino [Religião] De acordo com o budismo, eliminação permanente do sofrimento humano obtida através do aniquilamento do desejo.[Figurado] Sentimento intenso de plenitude e de paz.[Figurado] Condição de letargia, de ausência completa de movimento.[Filosofia] Segundo algumas religiões indianas, condição duradoura de perfeita satisfação, plenitude, felicidade e saber, objetivo máximo do indivíduo religioso, conseguida a partir de meditação e disciplina.Etimologia (origem da palavra nirvana). A palavra nirvana tem sua origem no sanscrito "nirvána", com sentido de extinção, aniquilamento.
 
Sinônimos:

tranquilidade, paz, serenidade, felicidade, satisfação, plenitude, inércia, apatia, desânimo</content><link href="https://www.dicio.com.br/nirvana/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nebuloso/</id><title>Palavra de Hoje (02/10/2024) - Significado completo de nebuloso:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593279+00:00</updated><content>adjetivo Obscurecido pelas nuvens; nebulento, nevoeirento, nevoento.Cujo aspecto pode indicar que uma tempestade está prestes a aparecer (falando especialmente do tempo); obscuro: tempo nebuloso.[Figurado] Pouco claro; ininteligível, obscuro: texto nebuloso.[Figurado] Que não é transparente; turvo, opaco.[Figurado] Sobre o que nada se sabe; misterioso, ambíguo.[Figurado] Que aparenta tristeza; sombrio.[Gramática] Palavra com alteração de pronuncia no plural; pronuncia-se: /nebulósos/.Etimologia (origem da palavra nebuloso). A palavra nebuloso tem sua origem no latim "nebulosus,a,um", com o sentido de cheio de nevoeiro.
 
Sinônimos:

nuvioso, enevoado, nevoento, nubiloso, nublado, ininteligível, obscuro, turvo, opaco, misterioso, ambíguo, sombrio, nebulento, nevoeirento, brumoso, anuviado, brumaceiro, brumado, brumal, brunal, esfumado, nebrinoso, nevoado, nevoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/nebuloso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/mitigacao/</id><title>Palavra de Ontem (29/09/2024) - Significado completo de mitigação:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593264+00:00</updated><content>Sinônimos:

enfastioso, maçudo, maçante, enfadonho, fastidioso, fatigante, tedioso, uniforme, repetitivo, invariável, desinteressante, plano, insípido, apático
 
Antônimos:

movimentado, dinâmico, agitado, vivo, efervescente, ativo, animado, intenso, vibrante, excitado, descontraído, barulhento, transitado, inquieto, efusivo</content><link href="https://www.dicio.com.br/mitigacao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/monotono/</id><title>Palavra de Hoje (30/09/2024) - Significado completo de monótono:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593251+00:00</updated><content>adjetivo Que não sofre variação nem demonstra novidade; maçante, enfadonho: trabalho monótono.Que se repete incessantemente; invariável, repetitivo: conversa monótona.De um tom único; uniforme, sem variação; monocórdico: voz monótona.[Música] Que exibe exatamente e, de modo contínuo, o mesmo som.Etimologia (origem da palavra monótono). A palavra monótono tem sua origem do grego "monotonus"; pelo latim "monotonu-", que significa com um único tom.
 
Sinônimos:

enfastioso, maçudo, maçante, enfadonho, fastidioso, fatigante, tedioso, uniforme, repetitivo, invariável, desinteressante, plano, insípido, apático</content><link href="https://www.dicio.com.br/monotono/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/metamorfose/</id><title>Palavra de Hoje (28/09/2024) - Significado completo de metamorfose:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593237+00:00</updated><content>substantivo feminino Mudança ou alteração completa no aspecto, na natureza ou na estrutura de alguém ou de alguma coisa; transformação.[Biologia] Transformação pela qual passam alguns animais que, no decorrer do seu processo de desenvolvimento, resulta numa forma e numa estrutura completamente diferentes das iniciais.[Figurado] Alteração de personalidade, modo de pensar, aparência, caráter.Etimologia (origem da palavra metamorfose). A palavra metamorfose deriva do grego "metamórphosis,eos", pelo latim "metamorphosis,is", que significa transformação.
 
Sinônimos:

mudança, mutação, transformação, transmutação, transfiguração, evolução, alteração, transição, adaptação, revolução, conversão, transcendência, desenvolvimento, variabilidade</content><link href="https://www.dicio.com.br/metamorfose/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/malevolo/</id><title>Palavra de Hoje (26/09/2024) - Significado completo de malévolo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593224+00:00</updated><content>adjetivo De péssima índole; que é mau-caráter; malvado, péssimo, ruim.Que causa o mal a alguém; que tende a ser pernicioso; maléfico.substantivo masculino Pessoa mau-caráter, maléfica, ruim.Etimologia (origem da palavra malévolo). A palavra malévolo tem sua origem no latim “mallevolus,ou” ou “malivolus,a,um”, que significa inimigo, mau.
 
Sinônimos:

maldoso, maléfico, malfazejo, malicioso, malvado, mau, perverso, pravo, ruim, maligno, cruel, diabólico, sinistro, vicioso</content><link href="https://www.dicio.com.br/malevolo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/majestoso/</id><title>Palavra de Hoje (24/09/2024) - Significado completo de majestoso:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593208+00:00</updated><content>adjetivo Que possui majestade, grandeza suprema; nobre: castelo majestoso.Merecedor de respeito, de veneração; majestático: sujeito majestoso.Que expressa grandiosidade, imponência; imponente: monumento majestoso.De uma beleza perfeita; sublime: porte majestoso.De aparência grandiosa; suntuoso: edifício majestoso.[Gramática] A palavra majestoso tem alteração na pronúncia; pronuncia-se: /majestósos/.Etimologia (origem da palavra majestoso). A palavra majestoso tem sua origem pela junção da palavra majestad, e do sufixo -oso.
 
Sinônimos:

magnificente, casto, sublime, grandioso, imponente, monumental, nobre, majestático, pomposo, suntuoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/majestoso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/luminoso/</id><title>Palavra de Hoje (22/09/2024) - Significado completo de luminoso:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593195+00:00</updated><content>adjetivo Que emite luz; brilhante, luzente: corpo luminoso.Capaz de refletir a luz: mar luminoso.Completamente iluminado: lugar luminoso.[Figurado] Que esclarece; que lança luz sobre algum assunto: ideia luminosa.[Figurado] Que tem facilidade de compreender as coisas; perspicaz.[Figurado] Expresso claramente; límpido: texto luminoso.Que causa uma sensação agradável; que provoca encantamento; belo: sorriso luminoso.Que expressa ou demonstra uma inteligência ou agudeza de espírito: opinião luminosa.Muito glorioso; esplendoroso: evento luminoso.[Zoologia] Que emite alguma luz, falando especialmente de alguns órgãos animais.Etimologia (origem da palavra luminoso). A palavra luminoso tem sua origem no latim “luminosos, a,um”, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

luzidio, brilhante, cintilante, claro, lustroso, luzente, reluzente, rútilo, perspicaz, límpido, belo, esplendoroso</content><link href="https://www.dicio.com.br/luminoso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/kafkiano/</id><title>Palavra de Hoje (20/09/2024) - Significado completo de kafkiano:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593182+00:00</updated><content>adjetivo Que se refere a Franz Kafka, 1883-1924, escritor austríaco, nascido na cidade de Praga que fazia parte do Império Austro-húngaro; relacionado com a sua obra.Que se assemelha à obra de Kafka, buscando expressar um ambiente de pesadelo, de irrealidade, de angústia e de absurdo; diz-se do que, no âmbito burocrático ou na civilização atual, se afasta da lógica ou da racionalidade.substantivo masculino Especialista ou profundo conhecedor da obra de Kafka.Etimologia (origem da palavra kafkiano). A palavra kafikiano tem sua origem pela junção do antropônimo, nome, /Franz/ Kafka, e do sufixo -iano.
 
Sinônimos:

absurdo, confuso, surreal, alienação, angústia, opressão, burocracia, pesadelo, kafkaesco</content><link href="https://www.dicio.com.br/kafkiano/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/intermitente/</id><title>Palavra de Hoje (18/09/2024) - Significado completo de intermitente:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593166+00:00</updated><content>adjetivo Que interrompe e se inicia novamente; que para e recomeça por intervalos: trabalho intermitente.Com interrupções, intervalos; sem continuidade.Em que acontecem pausas; alternado: chuvas intermitentes.[Medicina] Cujas pulsações ocorrem em períodos de tempo diferentes: pulso intermitente.expressão Febre Intermitente. Períodos de febre que se intercalam com os de temperatura normal do corpo.Etimologia (origem da palavra intermitente). A palavra intermitente deriva do latim "intermittens,entis", de intermittere, que significa interromper.
 
Sinônimos:

infrequente, descontínuo, contingente, alternado, revezado, salteado, intervalado, descontinuado, efêmero, finito, fugaz, impermanente, inconstante, interino, interrupto, momentâneo</content><link href="https://www.dicio.com.br/intermitente/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/hipercorrecao/</id><title>Palavra de Hoje (16/09/2024) - Significado completo de hipercorreção:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593153+00:00</updated><content>substantivo feminino [Linguística] Processo através do qual alguém corrige o que, por analogia a regras normativas, julga ser um erro gramatical, mas não é; isso ocorre na tentativa de se aproximar da norma-padrão; ultracorreção.Etimologia (origem da palavra hipercorreção). A palavra hipercorrecção tem sua origem pela junção do prefixo hiper-, do grego “hypér”, muito grande, e da palavra correção.
 Classe gramatical:substantivo feminino</content><link href="https://www.dicio.com.br/hipercorrecao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/idiossincrasia/</id><title>Palavra de Hoje (14/09/2024) - Significado completo de idiossincrasia:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593140+00:00</updated><content>substantivo feminino Ato ou comportamento próprio de um indivíduo ou de um grupo de pessoas: as novas empresas buscam entender as idiossincrasias do consumidor.Modo de se comportar, de agir, de se portar característico de alguém: a autora destacou a idiossincrasia de sua obra autoral.Conduta incomum ou extravagante de um indivíduo; excentricidade, esquisitice: o escultor era cheio de idiossincrasias.[Medicina] Tendência própria do organismo, que causa no indivíduo uma reação particular quando exposto à ação de agentes exteriores.Etimologia (origem da palavra idiossincrasia). A palavra idiossincrasia deriva do grego "idiosugkrasía.as", que significa temperamento particular.
 
Sinônimos:

característica, comportamento, especificidade, índole, anafilaxia, alergia, excentricidade, esquisitice, particularidade</content><link href="https://www.dicio.com.br/idiossincrasia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/chinfrim/</id><title>Palavra de Hoje (12/09/2024) - Significado completo de chinfrim:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593127+00:00</updated><content>adjetivo De péssima qualidade; sem utilidade ou valor; ordinário: sapato chinfrim.Sem relevância, importância; insignificante, reles: sujeito chinfrim.Mau gosto: festa chinfrim.Muito tumultuado; barulhento: protesto chinfrim.substantivo masculino [Popular] Excesso de desordem, de confusão; algazarra.[Brasil] Festa popular, informal, muito descontraída e alegre.[Popular] Baile com músicas populares como o forró: arrasta-pé.Etimologia (origem da palavra chinfrim). A palavra chinfrim tem sua origem questionável.
 
Sinônimos:

brega, barulhento, desordem, confusão, reles, ordinário, tropel, gritaria, cafona, celeuma, berreiro, banzé, balbúrdia, algazarra, alarido, matinada</content><link href="https://www.dicio.com.br/chinfrim/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/genuino/</id><title>Palavra de Hoje (10/09/2024) - Significado completo de genuíno:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593114+00:00</updated><content>adjetivo Que não sofreu alterações nem falsificações; verdadeiro.Qualidade da pessoa sincera: expressou-se de modo genuíno.Cujo conteúdo não foi alterado; puro: composto genuíno.De sentido exato ou próprio; correto: significado genuíno.Característica do pensamento ou sentimento autêntico; real: intenção genuína.Etimologia (origem da palavra genuíno). A palavra genuíno tem sua origem no latim "genuinus,a,um", que significa autóctone, inerente, nativo; real, verdadeiro.
 
Sinônimos:

sincero, autêntico, fidedigno, puro, real, verdadeiro, verídico, estreme, inalterado, franco, leal, natural</content><link href="https://www.dicio.com.br/genuino/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galaxia/</id><title>Palavra de Hoje (08/09/2024) - Significado completo de galáxia:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593101+00:00</updated><content>substantivo feminino [Astronomia] Sistema estelar em forma de disco, com um bulbo central, que contém bilhões de estrelas, entre as quais está o Sol; Vi Láctea.[Astronomia] Sistema estelar análogo ao sistema solar e de que se conhece grande número até os limites observáveis do Universo.Etimologia (origem da palavra galáxia). A palavra galáxia tem sua origem no latim "galaxias,ae" Via Láctea; do grego "galaksías,ou", de leite; com "kúklos,ou", círculo; literalmente círculo de leite.
 Classe gramatical:substantivo feminino</content><link href="https://www.dicio.com.br/galaxia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fulgido/</id><title>Palavra de Hoje (06/09/2024) - Significado completo de fúlgido:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593087+00:00</updated><content>adjetivo Que emite ou reflete luz; brilhante, cintilante.Que brilha em excesso; que resplandece, cintila: o fúlgido dos seus olhos conquistou o forasteiro.Que tem brilho; fulgente: raios fúlgidos.Etimologia (origem da palavra fúlgido). A palavra fúlgido tem sua origem no latim "fulgidus,a,um", com o mesmo sentido de luminoso, brilhante, cintilante.
 
Sinônimos:

brilhante, cintilante, resplandecente, fulgente, fulgurante, reluzente, ofuscante</content><link href="https://www.dicio.com.br/fulgido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exotico/</id><title>Palavra de Hoje (04/09/2024) - Significado completo de exótico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593074+00:00</updated><content>adjetivo Que não é comum; extravagante, extraordinário: animal exótico.Não natural; que não nasceu no país ou na região onde habita; estrangeiro, importado: vegetação exótica.Etimologia (origem da palavra exótico). A palavra exótico tem sua origem no grego “eksótikós,é,ón”, que significa “exterior”; pelo latim “exoticus,a,um”, com sentido de estranho, de origem estrangeira.
 
Sinônimos:

estrangeiro, adventício, ádvena, importado, esdrúxulo, inusitado, peculiar, excêntrico, estranho, diferente, singular, extravagante, curioso, raro</content><link href="https://www.dicio.com.br/exotico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/birosca/</id><title>Palavra de Hoje (02/09/2024) - Significado completo de birosca:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593058+00:00</updated><content>substantivo feminino [Popular] Mercearia ou pequeno comércio de instalações modestas que possui serviços de bar ou de mercearia.Bar simples e pequeno; local onde funciona um bar, caracterizado pela sujeira ou pela péssima aparência.Jogo infantil com bolinhas de vidro; gude.Etimologia (origem da palavra birosca). A palavra birosca tem sua origem discutível; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

gude, boteco, bar, mercearia, vendinha, bodega</content><link href="https://www.dicio.com.br/birosca/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fidelissimo/</id><title>Palavra de Hoje (31/08/2024) - Significado completo de fidelíssimo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593045+00:00</updated><content>adjetivo Extremamente fiel; fiel em excesso: tenho um amigo fidelíssimo aos seus próprios ideias e princípios.[Gramática] Superlativo absoluto sintético de fiel.Etimologia (origem da palavra fidelíssimo). A palavra fidelíssimo tem sua origem no latim "fidelissimus,a,um", com o mesmo sentido.
 Classe gramatical:adjetivo</content><link href="https://www.dicio.com.br/fidelissimo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/elocucao/</id><title>Palavra de Hoje (29/08/2024) - Significado completo de elocução:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593032+00:00</updated><content>substantivo feminino Demonstração de um pensamento ou opinião através de palavras.[Por Metáfora] Enunciação desse pensamento: uma ótima elocução acerca do comunismo.Maneira de se expressar; modo através do qual alguém se expressa.[Retórica] Parte da retórica que se dedica ao tratamento da seleção e da posição ocupada pelas palavras e frases; ação de escolher ou organizar palavras ou frases.Etimologia (origem da palavra elocução). A palavra elocução tem sua origem no latim “elocutio,onis”, que significa ação ou modo de falar, termo.
 
Sinônimos:

expressão, dicção, locução, declamação, exposição</content><link href="https://www.dicio.com.br/elocucao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ectoplasma/</id><title>Palavra de Hoje (27/08/2024) - Significado completo de ectoplasma:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593019+00:00</updated><content>substantivo masculino [Biologia] Parte de consistência gelatinosa localizada no exterior do citoplasma e composta pelo líquido citoplasmático.[Religião] Segundo o espiritismo, no âmbito da parapsicologia, substância perceptível à visão que corresponde à materialização do espírito.Etimologia (origem da palavra ectoplasma). A palavra ectoplasma tem sua origem pela junção de ecto-, do grego “ektós”, que significa por fora, e plasma.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/ectoplasma/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/dodecaedro/</id><title>Palavra de Hoje (25/08/2024) - Significado completo de dodecaedro:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.593006+00:00</updated><content>substantivo masculino [Geometria] Sólido de doze faces planas (considerado um dos sólidos de Platão).[Química] Representação indicativa de uma estrutura composta por oito átomos, dispostos em dodecaedro, com as extremidades em forma de triângulo.Etimologia (origem da palavra dodecaedro). A palavra dodecaedro tem sua origem no grego “dodekáedros,os,on”, com o mesmo sentido, de doze faces.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/dodecaedro/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/dileto/</id><title>Palavra de Hoje (23/08/2024) - Significado completo de dileto:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592992+00:00</updated><content>adjetivo Que se estima de maneira preferencial; que tende a ser ou é excessivamente querido e muito amado por alguém; preferido.Etimologia (origem da palavra dileto). A palavra dileto tem sua origem no latim "dilectus,a,um", que significa gostar demonstrando preferência de escolha, considerar.
 
Sinônimos:

protegido, querido, amado, apadrinhado, eleito, favorecido, mimado, predileto, preferido, estimado</content><link href="https://www.dicio.com.br/dileto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/desprovido/</id><title>Palavra de Hoje (21/08/2024) - Significado completo de desprovido:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592974+00:00</updated><content>adjetivo Sem alguma coisa; que tem carência de algo; carecido, sem: um bolo desprovido de cobertura; uma pessoa desprovida de inteligência.Carente de auxílio; privado de recursos; desprevenido: desprovido de dinheiro.Sem provisões; sem fartura de alimentos: armário desprovido.Etimologia (origem da palavra desprovido). A palavra desprovido deriva como particípio de desprover, pela junção do prefixo des-, e provido.
 
Sinônimos:

desprotegido, sem, falto, desguarnecido, desabastecido, carente, carecido, privado, falho, precisado, desprevenido</content><link href="https://www.dicio.com.br/desprovido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/criptico/</id><title>Palavra de Hoje (19/08/2024) - Significado completo de críptico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592961+00:00</updated><content>adjetivo Que habita cavernas (criptas); que se refere à cripta, às cavernas subterrâneas.[Por Extensão] Construído por códigos, cifras; cifrado, codificado.[Figurado] Desenvolvido para esconder alguma coisa.[Figurado] Que se oculta, esconde; secreto, oculto.[Figurado] Que aparenta possuir um sentido que não foi dito; misterioso.[Ecologia] Diz-se dos animais que se confundem com o ambiente em que vivem, confundindo seus predadores.Etimologia (origem da palavra críptico). A palavra críptico tem sua origem no latim "cryptìcus,a,um", que significa "escondido, subterrâneo"; forma adaptada do grego "kruptikós", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

cifrado, hermético, misterioso, oculto, escondido, codificado, subterrâneo, secreto</content><link href="https://www.dicio.com.br/criptico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/compendioso/</id><title>Palavra de Hoje (17/08/2024) - Significado completo de compendioso:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592945+00:00</updated><content>adjetivo Que foi sintetizado; que contém apenas o essencial; sumariado: prefácio compendioso.Cuja forma se assemelha a de um compêndio, uma síntese, um resumo de algo: manual compendioso.Etimologia (origem da palavra compendioso). A palavra compendioso tem sua origem no latim "compendiosus,a,um", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

abreviado, sintetizado, resumido, sucinto, restrito, sinóptico, sintético, substanciado</content><link href="https://www.dicio.com.br/compendioso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ciclope/</id><title>Palavra de Hoje (15/08/2024) - Significado completo de ciclope:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592932+00:00</updated><content>substantivo masculino [Mitologia] Gigante com um só olho localizado no centro da testa.[Medicina] Acometido por ciclopia, anomalia caracterizada pela junção parcial ou total dos olhos que se transformam num só.[Zoologia] Pequeno crustáceo de águas doces, do gênero  Cyclops, da ordem dos ciclopoides.Etimologia (origem da palavra ciclope). A palavra ciclope tem sua origem no grego "kýklops", com o sentido de olho redondo; pelo do latim "cyclops", com o mesmo sentido.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/ciclope/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/physique-du-role/</id><title>Palavra de Hoje (13/08/2024) - Significado completo de physique du rôle:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592919+00:00</updated><content>locução substantiva Aparência adequada e favorável para o trabalho, a função ou o serviço que desempenha.[Teatro] Aparência ou do porte físico que favorece a pessoa que irá personificar um papel numa representação teatral.Etimologia (origem de physique du rôle). A locução substantiva “physique du rôle” tem sua origem no francês, significa literalmente "físico do papel", sendo ainda considerada um estrangeirismo em português.
 
Sinônimos:

aparência, apresentação, ar, aspecto, cara, fisionomia, forma, imagem</content><link href="https://www.dicio.com.br/physique-du-role/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/casmurro/</id><title>Palavra de Hoje (11/08/2024) - Significado completo de casmurro:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592906+00:00</updated><content>adjetivo Teimoso; que não desiste facilmente de; que expressa obstinação.Sorumbático; que se fecha em si mesmo, em seus próprios pensamentos.substantivo masculino Aquele que é teimoso, obstinado; quem insiste e não desiste.Triste; aquele que está sempre macambúzio e fechado em si mesmo.Etimologia (origem da palavra casmurro). De origem questionável.
 
Sinônimos:

marroaz, pertinaz, abarroado, caprichoso, contumaz, obstinado, pirrónico, teimoso, turrão, triste, sorumbático</content><link href="https://www.dicio.com.br/casmurro/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/caleidoscopio/</id><title>Palavra de Hoje (09/08/2024) - Significado completo de caleidoscópio:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592893+00:00</updated><content>substantivo masculino Aparelho usado para obtenção de imagens, através de espelhos inclinados em ângulo, sendo que cada movimento giratório produz variadas e distintas combinações, podendo serem vistas por uma abertura numa de suas pontas; calidoscópio.Pequeno tubo óptico formado por um cilindro com o fundo repleto de pedaços coloridos de vidro que, ao se movimentarem e pela reflexão de espelhos colocados no seu interior, dão origem a imagens coloridas e diferentes.[Figurado] Quaisquer objetos que produzam imagens coloridas ou que estejam em constante movimento.Etimologia (origem da palavra caleidoscópio). A palavra caleidoscópio deriva como forma alterada de calidoscópio, do grego "kalós", que significa belo; "eidos" forma, e "kopeín"; pelo inglês "kaleidoscope"; pelo francês "kaléidoscope", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

calidoscópio</content><link href="https://www.dicio.com.br/caleidoscopio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/bucolico/</id><title>Palavra de Hoje (07/08/2024) - Significado completo de bucólico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592879+00:00</updated><content>adjetivo Referente a pastor; relativo às pessoas cujo ofício é guiar animais no pasto; pastoral, pastoril.Relacionado com o modo de vida, com os costumes da vida no campo; campestre.Relacionado com a natureza ou com o modo de vida natural.[Figurado] Desprovido de malícia; repleto de ingenuidade; ingênuo.Que tem encanto; encantador e gracioso.Que tem verdadeira adoração pela vida no campo ou pela natureza.substantivo masculino Quem ama a vida no campo e os seus hábitos simples; bucolista.[Literatura] Poesia ou poema cujos temas estão relacionados com a vida campestre ou pastoril.[Literatura] Autor ou autora de poemas com temas bucólicos; bucolismo.Etimologia (origem da palavra bucólico). A palavra bucólico tem sua origem no latim “bucolicus,a,um”, com o sentido de pastoril; pelo grego “boukolikós,on”.
 
Sinônimos:

bucolista, pastoril, escarificador, campesino, campestre, encantador, gracioso, ingênuo, pastoral, bucolismo</content><link href="https://www.dicio.com.br/bucolico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/arabesco/</id><title>Palavra de Hoje (05/08/2024) - Significado completo de arabesco:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592866+00:00</updated><content>substantivo masculino Ornato pintado ou esculpido, inspirado na arte muçulmana.Rabisco.
 Classe gramatical:adjetivo e substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/arabesco/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/anacronico/</id><title>Palavra de Hoje (03/08/2024) - Significado completo de anacrônico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592852+00:00</updated><content>adjetivo Que não obedece a sucessão normal do tempo; contrário à cronologia.Que se opõe ao que é cronológico, à ordem natural dos acontecimentos.Que não se adapta aos usos ou aos hábitos de uma época; obsoleto.Contrário ao que é moderno; antiquado, retrógrado: pensamento anacrônico.Etimologia (origem da palavra anacrônico). A palavra anacrônico deriva da junção de anacronismo e do sufixo -ico.
 
Sinônimos:

antiquado, obsoleto, retrógrado, antigo, arcaico, passado, desusado, desatualizado, primitivo, pretérito</content><link href="https://www.dicio.com.br/anacronico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/alquimista/</id><title>Palavra de Hoje (01/08/2024) - Significado completo de alquimista:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592837+00:00</updated><content>substantivo masculino e feminino Aquele que se dedica à alquimia, química antiga que, na Idade Média, tinha como objetivo descobrir um remédio universal contra todas as doenças (físicas ou morais), partindo da transformação dos metais em ouro.adjetivo Relativo à alquimia.Etimologia (origem da palavra alquimista). A palavra alquimista tem sua origem pela junção de alquimia, do árabe “al-kimia”, pedra filosofal, e do sufixo -ista.
 Classe gramatical:adjetivo de dois gêneros e substantivo de dois gêneros</content><link href="https://www.dicio.com.br/alquimista/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nefasto/</id><title>Palavra de Hoje (30/07/2024) - Significado completo de nefasto:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592823+00:00</updated><content>adjetivo De teor ruim; de péssimo agouro; funesto: o teor nefasto dos documentos da inquisição.Que ocasiona ou denota sensações e/ou ideias fúnebres; pensamento sobre morte; lutuoso: o cemitério é um lugar nefasto.Que pode desenvolver prejuízos; circunstância ou acontecimento desfavorável; prejudicial: a ideia nefasta trazida pela inveja.Etimologia (origem da palavra nefasto). Do latim nefastus.a.um.
 
Sinônimos:

danoso, tóxico, nocivo, nocente, lesivo, infesto, grave, funesto, maléfico, fatal, prejudicial, maligno, pernicioso, perigoso, peçonhento, mau, adverso, antagônico, astroso, atro, contrário, daninho, desfavorável</content><link href="https://www.dicio.com.br/nefasto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/minguante/</id><title>Palavra de Hoje (28/07/2024) - Significado completo de minguante:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592810+00:00</updated><content>adjetivo Que míngua; que se torna menor; decrescente: lua minguante.Prestes a acabar, em decadência; diminuição, decadência, declinação.substantivo masculino Processo que reduz o tamanho, a intensidade, o número; redução, diminuição: os lucros da empresa estão em minguante.Declínio de prestígio, prosperidade; declínio.expressão Quarto minguante. Fase que sucede à lua cheia, e na qual só observamos, iluminada, a metade da superfície lunar.Etimologia (origem da palavra minguante). A palavra minguante tem sua origem pela junção do verbo minguar e do sufixo -nte.
 
Sinônimos:

decrescente, diminuição, decadência, declinação, redução, decadente, declinante, descensional, prosperidade</content><link href="https://www.dicio.com.br/minguante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/maleavel/</id><title>Palavra de Hoje (26/07/2024) - Significado completo de maleável:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592796+00:00</updated><content>adjetivo Que se consegue malear, ser amaciado; abrandado.Com elasticidade; que tende a ser flexível; dobrável.[Figurado] Que se adapta com facilidade as diversas e distintas situações; adaptável, dócil.Etimologia (origem da palavra maleável). A palavra maleável tem sua origem no francês "malléable", que significa moldado com o martelo.
 
Sinônimos:

dobrável, dócil, adaptável, flexível, dúctil, ajustável, flexo, moldável, abrandado</content><link href="https://www.dicio.com.br/maleavel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/macabro/</id><title>Palavra de Hoje (24/07/2024) - Significado completo de macabro:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592783+00:00</updated><content>adjetivo Que se refere a morte ou que traz consigo a ideia de morte; fúnebre: pensamento macabro.Que incita o horror; de teor hediondo; horrendo, tenebroso.Cujo tema, assunto, é a morte ou tem como tópico assuntos relacionados com a morte.Que se refere a coisas tristes; que representa a morte ou que inclui sua representação.substantivo masculino Qualidade do que é macabro, do que traz a ideia da morte ou de algo fúnebre: o macabro em Literatura Gótica.expressão [História] Dança macabra. Na Idade Média, ronda infernal, em que se representava a morte e de que participavam pessoas de todas as idades e condições.Etimologia (origem da palavra macabro). A palavra macabro tem sua origem no francês "macabre", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

trágico, lúgubre, fúnebre, horrendo, hediondo, tenebroso, assustador, cadavérico, dantesco, diabólico, espectral, grotesco, horripilante, horrível, horroroso, medonho, misterioso, nefasto, pavoroso, sinistro, sombrio, terrível, terrificante</content><link href="https://www.dicio.com.br/macabro/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/leviandade/</id><title>Palavra de Hoje (22/07/2024) - Significado completo de leviandade:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592770+00:00</updated><content>substantivo feminino Característica de leviano, precipitado, imprudente, insensato; insensatez, imprudência, precipitação.Modo de agir ou fala insensata; falta de sensatez, de seriedade; irreflexão.Etimologia (origem da palavra leviandade). A palavra leviandade tem sua origem na junção de leviano, levian-, e do sufixo -dade.
 
Sinônimos:

imprudência, insensatez, irreflexão, precipitação, inadvertência, imponderação, inobservância, inconstância, inconsequência, estouvamento, descuido, desatenção, negligência, incúria, temeridade</content><link href="https://www.dicio.com.br/leviandade/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/lambao/</id><title>Palavra de Hoje (20/07/2024) - Significado completo de lambão:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592755+00:00</updated><content>substantivo masculino Que realiza um trabalho sem cuidado, desleixada e grosseiramente: pedreiro lambão.Que é incapaz de fazer alguma coisa com perfeição ou correção; desajeitado, palerma.Que se lambuza ao comer; lambuzão.Que é muito comilão, guloso; glutão, lambareiro.Que revela grosseria, estupidez; grosso, grosseiro.substantivo masculino Sujeito deleixado, desajeitado, palerma, grosseiro, lambuzão.Etimologia (origem da palavra lambão). A palavra lambão tem sua origem pela junção do verbo lamber, lamb-, e do sufixo -ão.
 
Sinônimos:

regalão, comilão, glutão, guloso, lambuzão, grosso, grosseiro, palerma, lambareiro, porco, desleixado, preguiçoso, aldrabão, bagunceiro, desajeitado, desarrumado</content><link href="https://www.dicio.com.br/lambao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/insolito/</id><title>Palavra de Hoje (18/07/2024) - Significado completo de insólito:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592741+00:00</updated><content>adjetivo Que não se apresenta de maneira habitual; raro, incomum; anormal: problema insólito.Que se opõe à utilização das normas; que não se adequa às regras ou à tradição: modo de vida insólito.Etimologia (origem da palavra insólito). A palavra insólito deriva do latim “insollitus,a,um”, que não se habitua, estranho.
 
Sinônimos:

extraordinário, inacreditável, incrível, inimaginável, inédito, raro, incomum, anormal, admirável, assombroso, fantástico, fascinante, fenomenal, impressionante, notável, surpreendente, sobrenatural, maravilhoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/insolito/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/infortunio/</id><title>Palavra de Hoje (16/07/2024) - Significado completo de infortúnio:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592725+00:00</updated><content>substantivo masculino Acontecimento desastroso, calamitoso: iam viajar, mas tiveram o infortúnio de presenciar um acidente de carro.Em que há infelicidade; desgraça: passou por muitos infortúnios durante a vida.Sorte ruim; circunstância fúnebre, funesto: viver no infortúnio.Etimologia (origem da palavra infortúnio). A palavra infortúnio deriva do latim "infortunium, ii", que significa desgraça.
 
Sinônimos:

desgraça, desventura, fatalidade, flagelo, infelicidade, revés, tragédia, desfortuna, má sorte, adversidade, calamidade, catástrofe, desdita, miséria, descalabro, desaventura</content><link href="https://www.dicio.com.br/infortunio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/inelutavel/</id><title>Palavra de Hoje (14/07/2024) - Significado completo de inelutável:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592712+00:00</updated><content>adjetivo Contra aquilo que não se pode lutar nem vencer; invencível.Impossível de contestar, duvidar; não pode ser contestado; incontestável: o acusado apresentou indícios inelutáveis.Que não se pode lutar contra; invencível: vontade inelutável.Etimologia (origem da palavra inelutável). A palavra inelutável tem sua origem no latim "ineluctabilis,e", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

inconquistável, indômito, inexpugnável, invencível</content><link href="https://www.dicio.com.br/inelutavel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/premencia/</id><title>Palavra de Hoje (12/07/2024) - Significado completo de premência:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592699+00:00</updated><content>substantivo feminino Qualidade do que é premente, urgente; urgência.Característica do que busca uma resolução rápida, do que exige pressa, rapidez, ligeireza: usar de premência para ajudar os acidentados.Etimologia (origem da palavra premência). A palavra premência tem sua origem pela junção do verbo premir, do latim “premere”, que significa “apertar”, e do sufixo -ência.
 
Sinônimos:

brevidade, celeridade, ligeireza, pressa, presteza, prontidão, rapidez, urgência, velocidade, necessidade, imediatismo, prioridade, exigência, importância, imperatividade</content><link href="https://www.dicio.com.br/premencia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/imbroglio/</id><title>Palavra de Hoje (10/07/2024) - Significado completo de imbróglio:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592686+00:00</updated><content>substantivo masculino Momento dificultoso; mal-entendido, confusão, problema: a festa acabou no maior imbróglio.[Pejorativo] Sucessão dos acontecimentos que constituem uma ação de maneira confusa; enredo truncado ou confuso.[Pejorativo] Peça teatral baseada ou constituída por esse enredo desconexo.Etimologia (origem da palavra imbróglio). A palavra imbróglio tem sua origem no italiano "imbroglio", com o sentido de mistura desconexa, desordenada; por extensão de sentido, confusão, engano.
 
Sinônimos:

problema, dificuldade, confusão, trama, enredo, intriga, complicação, desentendimento, embaraço, embrulhada, encrenca</content><link href="https://www.dicio.com.br/imbroglio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/iconoclasta/</id><title>Palavra de Hoje (08/07/2024) - Significado completo de iconoclasta:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592672+00:00</updated><content>substantivo masculino e feminino Pessoa que destrói as imagens religiosas, símbolos ou monumentos.[Figurado] Quem não acredita no culto ou na idolatria de qualquer coisa ou pessoa.adjetivo Que estraga ou destrói imagens religiosas, símbolos, monumentos artísticos etc.[Religião] Adepto do iconoclastia que, durante o Império Bizantino, se definia como uma doutrina que prezava a destruição de quaisquer idolatrias, imagens etc.[Figurado] Que se opõe às convenções, às tradições, às regras ou às normas.Etimologia (origem da palavra iconoclasta). A palavra iconoclasta tem sua origem mo grego "eikonoklástes"; pela junção de icon(i/o)-, e -clasta.
 
Sinônimos:

vândalo, iconoclástico</content><link href="https://www.dicio.com.br/iconoclasta/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/grugulejar/</id><title>Palavra de Hoje (06/07/2024) - Significado completo de grugulejar:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592658+00:00</updated><content>verbo intransitivo Soltar a voz (falando do peru): os perus grugulejavam o dia inteiro.Imitar o som feito pela voz do peru: as aves passavam o dia a grurulejar.Etimologia (origem da palavra grugulejar). A palavra grululejar tem sua origem onomatopaica, por influência do som.
 
Sinônimos:

grasnar, piar, pipiar, pipilar, soar, trilar</content><link href="https://www.dicio.com.br/grugulejar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/chumbrega/</id><title>Palavra de Hoje (04/07/2024) - Significado completo de chumbrega:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592645+00:00</updated><content>adjetivo De péssima qualidade; que é ruim; reles.Desprovido de bom gosto; brega, cafona.Etimologia (origem da palavra chumbrega). A palavra chumbrega tem sua forma talvez pela alteração de chomberga; não é possível confirmar com certeza a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

brega, cafona, reles, ordinário, miquelino, ridículo, quiche, vulgar, kitsch</content><link href="https://www.dicio.com.br/chumbrega/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/gargalhar/</id><title>Palavra de Hoje (02/07/2024) - Significado completo de gargalhar:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592607+00:00</updated><content>verbo intransitivo Dar gargalhadas, risadas ruidosas; rir alto e prolongadamente: rir é bom, mas gargalhar é muito melhor.Fazer sons ou soltar a voz, especialmente em relação a aves.Etimologia (origem da palavra gargalhar). A palavra gargalhada tem sua origem onomatopaica, por influência do som.
 
Sinônimos:

rir</content><link href="https://www.dicio.com.br/gargalhar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galopear/</id><title>Palavra de Hoje (30/06/2024) - Significado completo de galopear:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592592+00:00</updated><content>verbo transitivo direto e intransitivo Andar a galope (andadura rápida do cavalo ou de outros animais de cavalgadura); galopar.verbo transitivo direto [Regionalismo: Rio Grande do Sul] Domesticar um cavalo, potro; amansar, domar.Etimologia (origem da palavra galopear). A palavra galopear tem sua origem questionável; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

galopar, amansar, domar, domesticar</content><link href="https://www.dicio.com.br/galopear/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fugaz/</id><title>Palavra de Hoje (28/06/2024) - Significado completo de fugaz:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592578+00:00</updated><content>adjetivo Que apresenta excesso de velocidade; que expressa ou possui rapidez; rápido: é preciso aproveitar porque a vida é fugaz.[Figurado] Que desaparece facilmente; de curta duração; que é efêmero: amor fugaz.[Gramática] Superlativo Absoluto Sintético: fugacíssimo.Etimologia (origem da palavra fugaz). Do latim fugaz.acis.
 
Sinônimos:

ligeiro, célere, alígero, presto, precípite, passageiro, efêmero, breve, transitório, temporário, rápido, momentâneo, curto, volátil, instantâneo, perecível, esvanecente, provisório, fugitivo</content><link href="https://www.dicio.com.br/fugaz/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/forrobodo/</id><title>Palavra de Hoje (26/06/2024) - Significado completo de forrobodó:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592565+00:00</updated><content>substantivo masculino Festança, baile caseiro, bem animado; arrasta-pé.[Popular] Situação de briga, confusão; desordem, algazarra.Etimologia (origem da palavra forrobodó). A origem mais provável da palavra forrobodó é como variação do regionalismo galego “forbodô”; de “farbodão” do francês “faux-bourdon”, com sentido figurado de desentoação.
 
Sinônimos:

confusão, desordem, algazarra, festança, baile, festa, forró, farra, bagunça, balbúrdia</content><link href="https://www.dicio.com.br/forrobodo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/abobada/</id><title>Palavra de Hoje (24/06/2024) - Significado completo de abóbada:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592551+00:00</updated><content>substantivo feminino [Arquitetura] Obra de alvenaria arqueada em que os elementos que a constituem (pedras, tijolos etc.) se apoiam uns nos outros, assumindo a forma de cobertura: abóbada de uma catedral.[Por Extensão] Qualquer construção de teto com formato arredondado.Extremidade do arco de uma ferradura.[Marinha] Local arredondado sobre o hélice.expressão Abóbada celeste. O céu, o firmamento.Abóbada de berço. Abóbada em semicírculo de comprimento superior à largura.Abóbada de aresta. Abóbada formada pela interseção de dois semicilindros.Abóbada craniana. Parte superior da caixa craniana.Abóbada palatina ou palatal. Parede superior da boca e inferior das fossas nasais; céu da boca.Etimologia (origem da palavra abóbada). A + do português antigo boveda; pelo latim volvita, de volvitus; voltar, revirar.
 
Sinônimos:

arcada, arqueamento, cúpula, zimbório, abóboda</content><link href="https://www.dicio.com.br/abobada/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fajuto/</id><title>Palavra de Hoje (22/06/2024) - Significado completo de fajuto:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592538+00:00</updated><content>adjetivo De péssima qualidade: joia fajuta; elogios fajutos.Que parece ser verdadeiro, mas não é; falso, falsificado, fraudulento: contrato fajuto.Desenvolvido ou executado de maneira defeituosa; malfeito: vestido fajuto.Que não inspira confiança; pouco ou nada confiável: pessoa fajuta.Etimologia (origem da palavra fajuto). A palavra fajuto tem sua origem questionável; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

malfeito, falsificado, falso, adulterado, espúrio, deturpado, inautêntico, imitação, fraudulento, enganoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/fajuto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/apaziguar/</id><title>Palavra de Anteontem (19/06/2024) - Significado completo de apaziguar:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592525+00:00</updated><content>Antônimos:

infeliz, tristonho, severo, rancoroso
 Classe gramatical:adjetivo de dois gêneros
 
demasiado, elevado, exagerado, excessivo, escorchante, descomedido, hiperbólico, desmesurado, enorme, exabundante, excedente</content><link href="https://www.dicio.com.br/apaziguar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exorbitante/</id><title>Palavra de Ontem (20/06/2024) - Significado completo de exorbitante:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592512+00:00</updated><content>Sinônimos:

jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido
 
Antônimos:

infeliz, tristonho, severo, rancoroso 

 
infeliz, tristonho, severo, rancoroso</content><link href="https://www.dicio.com.br/exorbitante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exultante/</id><title>Palavra de Hoje (21/06/2024) - Significado completo de exultante:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592498+00:00</updated><content>adjetivo Que demonstra sua alegria com entusiasmo: o ministro voltou exultante com os resultados da viagem.Que expressa contentamento; capaz de sentir ou de se encher de alegria; jubiloso: a família está exultante com a sua chegada.Etimologia (origem da palavra exultante). A palavra exultante tem sua origem no latim “exultans,antis”, por “exsultans,antis”, com o mesmo sentido, exultante.
 
Sinônimos:

jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido 

 
jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido</content><link href="https://www.dicio.com.br/exultante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fantasmagorico/</id><title>Palavra de Hoje (23/06/2024) - Significado completo de fantasmagórico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592481+00:00</updated><content>adjetivo Que diz respeito à fantasmagoria, ilusão de ótica produzida pela projeção de figuras luminosas na escuridão de um ambiente.Que causa uma ilusão; que não é real ou não existe na realidade; vão, ilusório, irreal, quimérico, fantástico.Etimologia (origem da palavra fantasmagórico). A palavra fantasmagórico tem sua origem pela junção da palavra fantasmagoria e do sufixo -ico; pelo francês "fantasmagorique".
 
Sinônimos:

vão, ilusório, irreal, quimérico, fantástico, quixotesco, inexistente, fictício, imaginado, inventado, imaginoso, umbrático</content><link href="https://www.dicio.com.br/fantasmagorico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/flacido/</id><title>Palavra de Hoje (25/06/2024) - Significado completo de flácido:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592468+00:00</updated><content>adjetivo Sem rigidez, firmeza, vigor; mole, lânguido: carnes flácidas.[Figurado] Com suavidade; que é suave, brando: olhar flácido.Que cede, afrouxa; fofo, macio: colchão flácido.Etimologia (origem da palavra flácido). A palavra flácido tem sua origem no latim “flaccidus,a,um”, com o mesmo sentido, flácido, mole.
 
Sinônimos:

abaladiço, macio, inseguro, bambo, frouxo, instável, lasso, oscilante, suxo, vacilante, brando, mole, adiposo, fofo, lânguido, débil, flexível, fluido, tenro, líquido</content><link href="https://www.dicio.com.br/flacido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/balela/</id><title>Palavra de Hoje (27/06/2024) - Significado completo de balela:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592455+00:00</updated><content>substantivo feminino Afirmação mentirosa, desprovida de verdade; mentira.O que foi inventado para enganar alguém; dito despropositado: aquela versão sobre o acidente é balela!Notícia cuja fonte não é conhecida; afirmação sem fundamento; boato.Etimologia (origem da palavra balela). A palavra balela tem sua origem desconhecida; talvez pela junção de bala, e do sufixo -ela.
 
Sinônimos:

atoarda, boato, falsidade, rumor, mentira, falação, farsa, absurdo, disparate, lorota</content><link href="https://www.dicio.com.br/balela/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galhofar/</id><title>Palavra de Hoje (29/06/2024) - Significado completo de galhofar:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592441+00:00</updated><content>verbo intransitivo Dizer ou fazer galhofa; debochar explicitamente; zombar, troçar: acabou perdendo a maioria dos seus amigos por estar sempre a galhofar.Brincar ruidosamente; divertir, brincar, distrair, divertir, entreter, recrear.Etimologia (origem da palavra galhofar). A palavra galhofar tem sua origem pela junção da palavra galhofa, do espanhol "gallofa", e do prefixo -ar.
 
Sinônimos:

entreter, distrair, brincar, divertir, recrear, zombar, troçar, mofar, escarnecer, debochar, caçoar, achincalhar, gargalhar, sorrir, gracejar, zoar</content><link href="https://www.dicio.com.br/galhofar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/garboso/</id><title>Palavra de Hoje (01/07/2024) - Significado completo de garboso:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592425+00:00</updated><content>adjetivo Que é elegante ou se comporta com garbo e elegância.Que demonstra educação, distinção, perfeição.[Por Extensão] Que se expressa com galanteios, sutilezas; cheio de delicadezas; galante.Etimologia (origem da palavra garboso). A palavra garboso tem sua origem pela junção de garbo, do italiano “garbo”, modo cortês de se comportar, e do sufixo -oso.
 
Sinônimos:

esbelto, jeitoso, airoso, belo, bonito, formoso, galante, guapo, venusto, donairoso, galhardo</content><link href="https://www.dicio.com.br/garboso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/garrancho/</id><title>Palavra de Hoje (03/07/2024) - Significado completo de garrancho:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592412+00:00</updated><content>substantivo masculino Letra ruim e difícil de entender.Doença dos cascos das cavalgaduras.Galho fino; arbusto tortuoso, graveto.[Ludologia] Pessoa que no jogo do voltar dá as cartas e fica sem jogar.Etimologia (origem da palavra garrancho). A palavra garrancho tem sua origem do espanhol “garrancho”, saliência num tronco ou ramo; provavelmente, pela junção no espanhol de “garra” e “gancho”, significa rama.
 
Sinônimos:

graveto</content><link href="https://www.dicio.com.br/garrancho/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/glutao/</id><title>Palavra de Hoje (05/07/2024) - Significado completo de glutão:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592399+00:00</updated><content>substantivo masculino Aquele que come exagerada e excessivamente.Quem come com muita pressa, mastigando mal para engolir a maior quantidade possível de comida.[Zoologia] Mamífero carnívoro, da família dos mustelídeos, Gulo gulo, com cerca de 1 metro de comprimento, semelhante à marta, mas de estatura maior; carcaju.adjetivo Que se alimenta dessa forma: indivíduo glutão; animal glutão.Etimologia (origem da palavra glutão). A palavra glutão deriva do latim "glutto,onis", que come de maneira veroz.
 
Sinônimos:

carcaju, regalão, comilão, guloso, lambão</content><link href="https://www.dicio.com.br/glutao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/heterodoxo/</id><title>Palavra de Hoje (07/07/2024) - Significado completo de heterodoxo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592386+00:00</updated><content>adjetivo Contrário aos padrões, às normas ou às regras preestabelecidas.[Religião] Que se opõe aos preceitos de uma religião; herético.substantivo masculino Algo ou alguém que não concorda com críticas, pensamentos ou ideias tradicionais, normalmente compartilhadas por um grupo.Pessoa que se opõe à doutrina ortodoxa, geralmente à opinião tradicional.Sujeito heterodoxo; aquele que nega a fé cristã; herege.Etimologia (origem da palavra heterodoxo). A palavra heterodoxo tem sua origem no grego "heteródoksos,os,on", com o sentido de capaz de pensar de um modo diferente.
 
Sinônimos:

herético, anticonformista, dissidente, ateu, ateísta, céptico, descrente, gentio, herege, heresiarca, idólatra, incrédulo, incréu, infiel, irreligioso, mouro, pagão, ímpio</content><link href="https://www.dicio.com.br/heterodoxo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ignominia/</id><title>Palavra de Hoje (09/07/2024) - Significado completo de ignomínia:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592370+00:00</updated><content>substantivo feminino Desonra extrema; infâmia pública; opróbrio: a traição é uma ignomínia.Discurso que desonra, menospreza, humilha, causa vergonha; infâmia.Etimologia (origem da palavra ignomínia). A palavra ignomínia tem sua origem no latim "ignominia,ae", com sentido do que provoca vergonha, desonra, opróbrio.
 
Sinônimos:

infâmia, abjeção, afronta, agravo, calhordice, canalhice, cachorrada, cupidez, demérito, depravação, desacato, desaire, desonra, despudor, desrespeito, desvergonha, diatribe, doesto, empanamento, enxovalho, estigma, ferrete, frascaria, hediondez, imoralidade, impropriedade, impudência</content><link href="https://www.dicio.com.br/ignominia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/corso/</id><title>Palavra de Hoje (11/07/2024) - Significado completo de corso:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592357+00:00</updated><content>substantivo masculino [História] Modalidade de guerra que consistia na investida de navios armados contra navios mercantes para apreender suas mercadorias.Cortejo de carros; desfile de carruagens; préstito.Modo de vida de quem se dedica a aplicar golpes ou roubar; pilhagem.Etimologia (origem da palavra corso). A palavra corso tem sua origem no italiano “corsa” que significa afastar militarmente navios mercantes.substantivo masculino [Regionalismo: Bahia] Peixes que vivem em águas pouco profundas.adjetivo Que apresenta esses peixes ou próprios dos que vivem quase à superfície.Etimologia (origem da palavra corso). A palavra corso com o sentido de peixe tem sua origem incerta, talvez por alusão à corso “navio”.substantivo masculino Pessoas que habita ou nasceu na ilha mediterrânea de Córsica, atualmente Córsega; corsigo.Etimologia (origem da palavra corso). A palavra corso tem sua origem em “corsus,a,um” com o mesmo sentido, habitante da Córsega.
 
Sinônimos:

pilhagem, pirataria</content><link href="https://www.dicio.com.br/corso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ineficaz/</id><title>Palavra de Hoje (13/07/2024) - Significado completo de ineficaz:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592344+00:00</updated><content>adjetivo Sem eficácia; que não pode ser eficaz; ineficiente, incapaz, imprestável.Que não causa o efeito esperado; inoperante, inútil.Que não produz consequência, resultados; estéril, infrutífero.Não conveniente, próprio, adequado; impróprio, inadequado.Etimologia (origem da palavra ineficaz). Do latim inefficaz.acis.
 
Sinônimos:

ineficiente, estéril, impróprio, inútil, infrutífero, inoperante, fraco, incapaz, incompetente, inócuo, imprestável, improdutivo, impotente, nulo</content><link href="https://www.dicio.com.br/ineficaz/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/inexaurivel/</id><title>Palavra de Hoje (15/07/2024) - Significado completo de inexaurível:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592330+00:00</updated><content>adjetivo Inesgotável; que não pode acabar; que não se esgota.[Por Extensão] Abundante; que aparece em quantidade excessiva: reserva inexaurível de ouro.Que se exauriu; que se conseguiu exaurir.Etimologia (origem da palavra inexaurível). In + exaurível.
 
Sinônimos:

inesgotável</content><link href="https://www.dicio.com.br/inexaurivel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ininteligivel/</id><title>Palavra de Hoje (17/07/2024) - Significado completo de ininteligível:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592317+00:00</updated><content>adjetivo De difícil ou impossível compreensão; incompreensível: texto ininteligível.Que não se consegue entender; que não é inteligível: crítica ininteligível.Etimologia (origem da palavra ininteligível). A palavra ininteligível tem sua origem no latim “inintelligibĭlis,e”, que não é inteligível, compreensível, perceptível.
 
Sinônimos:

incompreensível, indecifrável, inexplicável, obscuro, confuso, enigmático, escuro, hermético, imperceptível, impenetrável, impronunciável, nebuloso, complicado, dificultoso, embaraçado</content><link href="https://www.dicio.com.br/ininteligivel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/javardo/</id><title>Palavra de Hoje (19/07/2024) - Significado completo de javardo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592304+00:00</updated><content>substantivo masculino [Zoologia] Gênero dos mamíferos paquidermes, espécie ancestral das raças dos porcos; javali, porco-bravo, porco-montês.[Pejorativo] Homem embrutecido; bruto, incivil.[Pejorativo] Indivíduo malcriado; sem civilidade; grosseirão.[Pejorativo] Quem é pouco ou nada limpo, asseado; porcalhão, imundo, nojento.[Pejorativo] Pessoa indecorosa, sem pudor; torpe.adjetivo Tipo de trigo rijo cultivada em regiões portuguesas.Etimologia (origem da palavra javardo). A palavra javardo tem sua origem desconhecida, obscura.
 
Sinônimos:

bruto, selvagem, imundo, sujo, grosseiro, javali, porco-bravo, porco-montês, incivil, grosseirão, porcalhão, nojento, torpe</content><link href="https://www.dicio.com.br/javardo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/lamentavel/</id><title>Palavra de Hoje (21/07/2024) - Significado completo de lamentável:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592291+00:00</updated><content>adjetivo Merecedor de compaixão e pena; lamentoso, lastimoso.[Pejorativo] Que inspira piedade por ser excessivamente medíocre; que causa desprezo; desprezível, deplorável: esta sua opinião sobre a minha série favorita é lamentável.Etimologia (origem da palavra lamentável). A palavra lamentável tem sua origem no latim "lamentabilis,e", que significa lastimável, lamentável.
 
Sinônimos:

plangente, lastimável, lamentoso, lastimoso, deplorável, reprovável, vergonhoso, censurável, condenável, criticável, repreensível, desprezível</content><link href="https://www.dicio.com.br/lamentavel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/lisonja/</id><title>Palavra de Hoje (23/07/2024) - Significado completo de lisonja:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592278+00:00</updated><content>substantivo feminino Ação ou efeito de lisonjear, de enaltecer, de elogiar muito; lisonjaria.Elogio feito com intuito de bajular; exaltação, adulação.[Figurado] Demonstração de carinho, carícia ou afago.Etimologia (origem da palavra lisonja). A palavra lisonja tem sua origem no espanhol "lisonja", com o mesmo sentido.substantivo feminino Designação do quadrilátero de lados iguais; losango.Espaço cuja forma se assemelha ao losango.[Heráldica] Ornamentação de brasão com essa forma.Etimologia (origem da palavra lisonja). A palavra lisonja com sentido de losango tem sua no francês antigo "lesonja".
 
Sinônimos:

adulação, afago, carinho, mimo, carícia, bajulação, bajulice, sabujice, exaltação, complacência, deferência, elogio, enaltecimento</content><link href="https://www.dicio.com.br/lisonja/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/macambuzio/</id><title>Palavra de Hoje (25/07/2024) - Significado completo de macambúzio:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592260+00:00</updated><content>adjetivo Que prefere estar em silêncio ou demonstra tristeza; taciturno, sorumbático.Que por algum motivo, permanente ou não, possui características de melancólico, tristonho, mal-humorado: ele estava com um aspecto macambúzio ultimamente.Etimologia (origem da palavra macambúzio). A palavra macambúzio tem sua origem duvidosa; não é possível confirmar com toda a certeza a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

melancólico, taciturno, tristonho, carrancudo, sorumbático, abatido, amargurado, angustiado, cabisbaixo, deprimido, desanimado, desapontado, soturno, mal-humorado, ensimesmado</content><link href="https://www.dicio.com.br/macambuzio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/hierofania/</id><title>Palavra de Hoje (27/07/2024) - Significado completo de hierofania:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592245+00:00</updated><content>substantivo feminino Revelação ou manifestação do sagrado.Manifestação do que é próprio de Deus, de uma divindade, religião.Etimologia (origem da palavra hierofania). A palavra hierofania tem sua origem pela junção de hiero-, do grego "hierós" que significa sacro, sagrado, e -fania, com sentido de manifestação.
 
Sinônimos:

aparição, epifania, manifestação, presença, sagrado, sinais, sobrenatural</content><link href="https://www.dicio.com.br/hierofania/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/moribundo/</id><title>Palavra de Hoje (29/07/2024) - Significado completo de moribundo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592231+00:00</updated><content>adjetivo Que está prestes a morrer ou a deixar de existir; quase morrendo: paciente moribundo; relacionamento moribundo.Característico da pessoa que está morrendo: aparência moribunda.Desprovido de vigor e de energia; enfraquecido; : corpo moribundo.substantivo masculino Pessoa que está prestes a morrer; o que está deixando de existir.Etimologia (origem da palavra moribundo). A palavra moribundo tem sua origem no latim "moribundus,a,um", com sentido de prestes a morrer, mortal.
 
Sinônimos:

exânime, desfalecido, esvaído, desmaiado, desvanecido, mortiço, agonizante, cadavérico, débil, desfalecente, deteriorado, doente, enfraquecido, enfermo, esgotado, esmorecido</content><link href="https://www.dicio.com.br/moribundo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nostalgico/</id><title>Palavra de Hoje (31/07/2024) - Significado completo de nostálgico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592218+00:00</updated><content>adjetivo Que se refere a nostalgia, ao sentimento de melancolia ou de saudade em relação a algo ou a alguém, geralmente em relação a amigos ou a família que não está no mesmo país.Que demonstra nostalgia, melancolia, tristeza; melancólico, triste.Que sente ou sofre de nostalgia: sentiu-se nostálgico ao ver o pai.[Psicologia] Relativo ao estado de depressão causado pelo afastamento da pátria ou da família (falando desse próprio estado).substantivo masculino Indivíduo que sente nostalgia; melancílico.Etimologia (origem da palavra nostálgico). A palavra nostálgico tem sua origem pela junção da palavra nostalgia e do sufixo -ico.
 
Sinônimos:

triste, melancólico, saudoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/nostalgico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/apocalipse/</id><title>Palavra de Hoje (04/08/2024) - Significado completo de apocalipse:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592204+00:00</updated><content>substantivo masculino [Religião] Último livro do Novo Testamento que contém as revelações sobre o destino da humanidade, feitas a São João, o Evangelista, na ilha de Patmos.[Religião] Representação em imagens dos acontecimentos desse livro.[Por Extensão] Narração profética e obscura, repleta de figuras de linguagem, em que as forças do mal saem vitoriosas em relação ao bem.Linguagem obscura, sibilina, de difícil compreensão.Acontecimento catastrófico, geralmente relativo ao fim do mundo ou à extinção da humanidade.expressão Besta do Apocalipse. Monstro que figura no livro do Novo Testamento e que simboliza, na linguagem corrente, alguma coisa monstruosa, algo que infunde terror.Etimologia (origem da palavra apocalipse). A palavra apocalipse tem sua origem no latim "apocalypsis,is", derivada do grego "apokalýpsis,eos", com sentido de descoberta, de ação de descobrir, de revelar.
 
Sinônimos:

catástrofe, desastre, destruição, devastação</content><link href="https://www.dicio.com.br/apocalipse/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/desmantelado/</id><title>Palavra de Hoje (06/08/2024) - Significado completo de desmantelado:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592188+00:00</updated><content>adjetivo Que se desmantelou; que está em ruínas; deitado abaixo; derrubado, demolido.Completamente destruído (falando especialmente de uma fortificação armada); destruído.Que foi alvo de derrota; vencido por completo; derrotado: as tropas adversárias foram desmanteladas.Reduzido a partes menores; desmontado, desagregado: projeto desmantelado.Que está em desordem; desorganizado, transtornado: uma carreira desmantelada por péssimas decisões.[Marinha] Cuja aparelhagem foi desmontada ou destruída (falando especialmente de embarcações ou navios); desaparelhado.Etimologia (origem da palavra desmantelado). A palavra desmantelado tem sua origem como particípio do verbo desmantelar; pelo francês “démanteler” com o sentido de demolir.
 
Sinônimos:

desarranjado, derribado, desconjuntado, desaparelhado, desmastreado, ruído, demolido, desmoronado, arrasado, destruído, disperso, espalhado, desbaratado, desvanecido, desmontado, desagregado, desmanchado, desestruturado, desorganizado, perturbado, transtornado, desmazelado, desleixado, descuidado, destratado</content><link href="https://www.dicio.com.br/desmantelado/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/imiscuir/</id><title>Palavra de Hoje (08/08/2024) - Significado completo de imiscuir:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592175+00:00</updated><content>verbo pronominal Intrometer-se em algo que não lhe diz respeito; intrometer-se ou envolver-se em: imiscuir-se nos negócios alheios.Colocar junto, misturado; juntar-se a; misturar-se: governo não deveria se imiscuir em questões religiosas.Etimologia (origem da palavra imiscuir). A palavra imiscuir tem sua origem no latim “immiscuere”, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

juntar, intrometer, envolver, misturar, ingerir, adentrar, aderir, associar, combinar, conectar, entrelaçar, entremear, entrosar, fundir</content><link href="https://www.dicio.com.br/imiscuir/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/candido/</id><title>Palavra de Hoje (10/08/2024) - Significado completo de cândido:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592161+00:00</updated><content>adjetivo Que é excessivamente branco; alvo ou imaculado.[Figurado] Desprovido de culpa; que é puro e inocente; que expressa candura; inocente.Etimologia (origem da palavra cândido). A palavra cândido tem sua origem no latim "candidus,a,um", com o mesmo sentido, branco, alvo.
 
Sinônimos:

aberto, claro, simples, alvo, branco, níveo, inocente, crédulo, franco, lhano, sincero, imaculado, ingênuo</content><link href="https://www.dicio.com.br/candido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/caudaloso/</id><title>Palavra de Hoje (12/08/2024) - Significado completo de caudaloso:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592146+00:00</updated><content>adjetivo Cujo fluxo de água é intenso, falando especialmente do rio abundante em águas; torrencial: rio caudaloso; o rio mais caudaloso do mundo é o Amazonas.[Figurado] Qualidade do que é abundante, rico, copioso; em grande quantidade; copioso: lama caudalosa.Etimologia (origem da palavra caudaloso). A palavra caudaloso tem sua origem pela junção de caudal, e do sufixo -oso.
 
Sinônimos:

farto, copioso, rico, abundante, opulento, caudal, torrencial</content><link href="https://www.dicio.com.br/caudaloso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/cetaceo/</id><title>Palavra de Hoje (14/08/2024) - Significado completo de cetáceo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592132+00:00</updated><content>adjetivo [Zoologia] Relativo ou pertencente aos Cetáceos.Etimologia (origem da palavra cetáceo). Ceto + áceo.substantivo masculino Animal da ordem dos Cetáceos.O mesmo que espermacete.
 Classe gramatical:adjetivo e substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/cetaceo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/coloquio/</id><title>Palavra de Hoje (16/08/2024) - Significado completo de colóquio:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592119+00:00</updated><content>substantivo masculino Interação comunicativa entre duas ou mais pessoas; conversa.Conversa particular, privada e íntima, normalmente entre duas pessoas.[Religião] Ação de conversar ou debater entre duas ou várias pessoas) com o propósito de questionar uma teoria, principalmente religiosa, tentando elucidar alguma dúvida, agregar diversas e divergentes opiniões etc.Agrupamento de pessoas, sobretudo conhecedoras de um assunto, em que as mesmas discutem seus pontos de vista e suas opiniões sobre um determinado tema: colóquio literário.Etimologia (origem da palavra colóquio). A palavra colóquio tem sua origem no latim "colloquium,ii", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

palestra, conversa, conversação, diálogo</content><link href="https://www.dicio.com.br/coloquio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/concomitante/</id><title>Palavra de Hoje (18/08/2024) - Significado completo de concomitante:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592106+00:00</updated><content>adjetivo Que acontece ao mesmo tempo que outra coisa; simultâneo, mútuo.Que pode existir, ao mesmo tempo, com outras coisas.Cuja evolução se desenvolve em conjunto com outra coisa.Acústica. Diz-se do som, menos importante, produzido paralelamente ao som principal.[Medicina] Que se apresenta, em conjunto, com os indícios e sintomas próprios de uma doença: anomalia concomitante.substantivo masculino Aquilo que acorre ao mesmo tempo com outra(s) coisa(s).Etimologia (origem da palavra concomitante). A palavra concomitante deriva do latim "concomitans,antis",particípio de “concomitari”, que significa servir de companhia, acompanhar.
 
Sinônimos:

simultâneo, coexistente, mútuo, sincrônico, síncrono, paralelo, concorrente, tautócrono, isócrono, isocrônico, suplementar, suplente</content><link href="https://www.dicio.com.br/concomitante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/deploravel/</id><title>Palavra de Hoje (20/08/2024) - Significado completo de deplorável:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592093+00:00</updated><content>adjetivo Que incita ou provoca pesar, sofrimento: enchente deplorável.Capaz de causar aversão; abominável: roubalheira deplorável.Que provoca deploração, lástima, sofrimento.Etimologia (origem da palavra deplorável). A palavra deplorável tem sua origem no latim "deplorabilis,e", deplorare.
 
Sinônimos:

execrável, abominável, detestável, lastimável, lamentável</content><link href="https://www.dicio.com.br/deploravel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/devaneio/</id><title>Palavra de Hoje (22/08/2024) - Significado completo de devaneio:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592080+00:00</updated><content>substantivo masculino Pensamento vago, incerto, impreciso; ilusão, ficção.Estado de espírito de quem se deixa levar por lembranças, sonhos e imagens: passar as horas em devaneio.Ausência de razão; delírio, desvario: assustou-nos com seus devaneios.Ação ou efeito de devanear, de imaginar, de delirar; dizer ou imaginar coisas; sonho, visão.Resultado da divagação, da imaginação, das lembranças ou dos sonhos.[Psicologia] Narrativa criada por pessoa em estado de vigília; divagação, fantasia.Esperança vazia; crença sem fundamento; utopia.Etimologia (origem da palavra devaneio). Do espanhol devaneo; forma regressiva de devanear, divagar, conceber na imaginação.
 
Sinônimos:

ficção, ilusão, fantasia, imaginação, quimera, sonho, visão, delírio, desvario, desatino, alucinação, divagação, demência, insânia, frenesi, utopia, ensimesmamento</content><link href="https://www.dicio.com.br/devaneio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/dissecacao/</id><title>Palavra de Hoje (24/08/2024) - Significado completo de dissecação:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592067+00:00</updated><content>substantivo feminino Ação de dissecar, de cortar algo separando seus pedaços metódica e organizadamente.[Medicina] Separação em partes menores de uma estrutura corporal, para análise patológica.[Figurado] Exame analítico e minucioso de alguma coisa: dissecação de um assunto.Etimologia (origem da palavra dissecação). A palavra dissecação deriva do latim da junção de "dissecare", que significa cortar em pedaços, e do sufixo -ção.
 
Sinônimos:

separação, disseção, exame, análise, avaliação, teste, consideração</content><link href="https://www.dicio.com.br/dissecacao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ecossistema/</id><title>Palavra de Hoje (26/08/2024) - Significado completo de ecossistema:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592054+00:00</updated><content>substantivo masculino [Ecologia] Sistema ecológico que abarca o conjunto de relações de interdependência que os seres mantêm entre si e com o ambiente no qual vivem e que os rodeiam.Etimologia (origem da palavra ecossistema). A palavra ecossistema tem sua origem pela junção do prefixo eco-, do grego “oikos-“ com sentido de casa, e da palavra sistema, com adaptação da grafia de s-, para ss-.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/ecossistema/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/efemero/</id><title>Palavra de Hoje (28/08/2024) - Significado completo de efêmero:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592038+00:00</updated><content>adjetivo De curta duração; breve, transitório: sucesso efêmero.Característica do que é temporário, momentâneo: felicidade efêmera.[Botânica] Tipo de flor que desabrocha e murcha no espaço de um dia.[Botânica] Planta que apresenta o ciclo de vida muito curto, podendo ocorrer diversas vezes num ano.substantivo masculino O que possui caráter temporário, de curta duração.[Zoologia] Aspecto comum aos insetos efemerópteros que servem de alimento para peixes de água doce, commumente conhecido como aleluia, siriruia.Etimologia (origem da palavra efêmero). A palavra efêmero deriva do grego "ephémeros,os,on", pelo latim "ephemeron,i", que significa lírio branco do campo.
 
Sinônimos:

breve, fugaz, instantâneo, passageiro, transitório, provisório, contingente, temporário</content><link href="https://www.dicio.com.br/efemero/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/embaraco/</id><title>Palavra de Hoje (30/08/2024) - Significado completo de embaraço:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592024+00:00</updated><content>substantivo masculino O que pode atrapalhar, dificultar; obstáculo, empecilho.[Figurado] Situação difícil: tirar alguém de embaraços.Dificuldades de dinheiro: achar-se em embaraços.Situação sem solução; irresolução, perplexidade: estar em grande embaraço.Perturbação, emoção, constrangimento: desculpe meu embaraço.[Popular] Nome comum dado à menstruação; menstruação.expressão Embaraço gástrico. Distúrbio do estômago, amiúde de fundo neurovegetativo caracterizado por dificuldade em digerir, náuseas e às vezes vômitos.Etimologia (origem da palavra embaraço). A palavra embaraço tem sua origem como forma derivada de embaraçar, pela junção do prefixo en-, baraço, e do sufixo -ar.
 
Sinônimos:

empeço, estorvo, pespego, obstáculo, atravanco, empecilho, encalhe, impedimento, óbice, acanhamento, timidez, embaraçamento, irresolução, perplexidade, menstruação</content><link href="https://www.dicio.com.br/embaraco/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/enlevo/</id><title>Palavra de Hoje (01/09/2024) - Significado completo de enlevo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.592009+00:00</updated><content>substantivo masculino Sensação de contentamento, de encantamento, de prazer ou de êxtase; deleite, encantamento.Ação ou efeito de enlevar, de se deleitar, se encantar; enlevação, enlevamento.Etimologia (origem da palavra enlevo). A palavra enlevo tem sua origem como forma regressiva de enlevar.
 
Sinônimos:

êxtase, arroubo, encantamento, fascínio, deleite, admiração, deslumbramento, elevação, arrebatamento, prazer, jubilo</content><link href="https://www.dicio.com.br/enlevo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/equivoco/</id><title>Palavra de Hoje (03/09/2024) - Significado completo de equívoco:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591996+00:00</updated><content>substantivo masculino Consequência de se equivocar, de cometer um engano; mal-entendido.Interpretação incorreta; engano por má interpretação; erro: sua análise do texto foi um equívoco.O que é definido pelo erro: houve um equívoco e o bandido não foi preso.adjetivo Que pode possuir mais de uma significação; que tem duplo sentido; dúbio: palavra equívoca; expressão equívoca.Que origina comentários ou críticas morais cujo teor é diferente; duvidoso: reputação equívoca.Que estimula desconfiança: discursava utilizando sinal equívoco; enganoso.Cuja definição é complicada.Etimologia (origem da palavra equívoco). A palavra equívoco tem sua origem no latim "aequivocus,a,um", com dois sentidos, com sentido ambíguo.
 
Sinônimos:

incorreção, desacerto, engano, dúbio, duvidoso, ambíguo, enganoso, erro, mal-entendido</content><link href="https://www.dicio.com.br/equivoco/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/falacia/</id><title>Palavra de Hoje (05/09/2024) - Significado completo de falácia:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591983+00:00</updated><content>substantivo feminino Discurso falso que se passa por verdadeiro; engano.Modo errado de se conceber alguma coisa; erro: a falácia de que toda mulher é sensível atrapalha a vida de muitas.Qualidade do que é falaz, capaz de enganar; ilusão: é uma falácia, uma fantasia, mas o mundo da arte é o mundo da fantasia.[Filosofia] Todo enunciado ou raciocínio de teor falso, mas que se tenta passar por verdadeiro; sofismo.[Filosofia] Termo que expressa um raciocínio que aparenta ser verdadeiro, mas não é; silogismo sofístico aristotélico.Etimologia (origem da palavra falácia). A palavra falácia tem sua origem no latim "fallacia,ae", com o mesmo sentido; trapaça.substantivo feminino Barulho produzido pelo excesso de vozes que se propagam ao mesmo tempo; falatório.Etimologia (origem da palavra falácia). A palavra falácia com sentido de falatório tem sua origem relacionada com o verbo falar.
 
Sinônimos:

falseta, falsidade, erro, engano, ilusão, equívoco, fingimento, desinformação, manipulação, engodo, inverdade, leria</content><link href="https://www.dicio.com.br/falacia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fulgurante/</id><title>Palavra de Hoje (07/09/2024) - Significado completo de fulgurante:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591969+00:00</updated><content>adjetivo Capaz de fulgurar; que relampeja intensamente; relampejante.Que possui um brilho intenso; brilhante, reluzente.[Figurado] Que brilha de maneira intensa: tinha uma feição fulgurante.[Medicina] Muito intenso (falando da dor); lancinante: dor fulgurante.Etimologia (origem da palavra fulgurante). A palavra fulgurante tem sua origem no latim "fulgurans,antis", derivada do verbo latino "fulgurare", soltar relâmpagos.
 
Sinônimos:

brilhante, cintilante, reluzente, resplandecente, vívido, luminoso, radiante, esplendoroso, fúlgido, refulgente, relampejante, relampeante</content><link href="https://www.dicio.com.br/fulgurante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galvanizar/</id><title>Palavra de Hoje (09/09/2024) - Significado completo de galvanizar:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591956+00:00</updated><content>verbo transitivo direto [Eletricidade] Eletrizar por meio de uma pilha.Dar uma espécie de vida artificial a: com suas palavras ele galvanizava as massas.[Figurado] Animar, dar movimento; arrebatar, eletrizar: usava da sua inteligência para galvanizar povos inteiros.Recobrir uma peça metálica de uma camada de zinco, podendo ser a quente, por imersão em banho de zinco fundido, ou a frio (eletrolítica), por meio de ânodos solúveis ou insolúveis, em banho geralmente à base de sulfato de zinco.Deixar com aspecto dourado através de galvanoplastia: galvanizou a prataria antiga.Etimologia (origem da palavra galvanizar). A palavra galvanizar tem sua origem pela junção de galvanismo e do sufixo -izar; como no francês “galvaniser”.
 
Sinônimos:

animar, eletrizar, arrebatar, emocionar, encantar</content><link href="https://www.dicio.com.br/galvanizar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/hibernal/</id><title>Palavra de Hoje (11/09/2024) - Significado completo de hibernal:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591942+00:00</updated><content>adjetivo Próprio do inverno; característico do tempo frio, de inverno; hibernoso, hiemal: clima hibernal.Etimologia (origem da palavra hibernal). A palavra hibernal tem sua origem no latim "hibernalis,e", com o sentido do inverno.
 
Sinônimos:

hiemal, invernal, hiberno, hibernoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/hibernal/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/iconico/</id><title>Palavra de Hoje (13/09/2024) - Significado completo de icônico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591926+00:00</updated><content>adjetivo Relativo ao que se distingue ou simboliza uma época, uma cultura, uma área do conhecimento: discurso icônico.[Gíria] Que se destaca ou se distingue em relação aos demais; notável, renomado, admirável.Que se refere a ícone, ao tipo de representação religiosa, artística ou com assuntos religiosos.Cuja representação ou reprodução é exata e fidedigna; icástico.Etimologia (origem da palavra icônico). A palavra icônico deriva do latim "iconicus", com o sentido de algo feito naturalmente; pelo grego “eikonokós,é,ón” que tem semelhança com o que representa.
 
Sinônimos:

icástico, notável, renomado, admirável, egrégio, afamado, célebre, conhecido, falado</content><link href="https://www.dicio.com.br/iconico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/a-excecao-de/</id><title>Palavra de Hoje (15/09/2024) - Significado completo de à exceção de:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591912+00:00</updated><content>locução prepositiva Indica que algo ou alguém não faz parte nem pertence à maioria: à exceção de Bentinho, todos os demais serão razão à Capitu.Etimologia (origem de à exceção de). A locução à exceção de é composta pela junção da preposição a, do artigo a, da palavra exceção e da preposição de.
 
Sinônimos:

exceto, salvante, senão, sem, inclusive, menos, afora, apesar, apesar de</content><link href="https://www.dicio.com.br/a-excecao-de/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/solitude/</id><title>Palavra de Hoje (17/09/2024) - Significado completo de solitude:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591899+00:00</updated><content>substantivo feminino [Poética] Estado da pessoa que está só, sozinha.Condição de quem se isola propositalmente ou está em um momento de reflexão e de interiorização.Etimologia (origem da palavra solitude). A palavra solitude deriva do latim "solitudo,inis", com o mesmo sentido de solidão.
 
Sinônimos:

solidão, isolamento, exílio, retiro</content><link href="https://www.dicio.com.br/solitude/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/jactancia/</id><title>Palavra de Hoje (19/09/2024) - Significado completo de jactância:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591885+00:00</updated><content>substantivo feminino Comportamento de quem age com arrogância, prepotência; altivez.Ação ou hábito de se gabar, de se vangloriar de suas próprias qualidades: falar com jactância.Falsa valentia e coragem; conduta de quem faz alarde de uma coragem ou valentia que não possui.Etimologia (origem da palavra jactância). A palavra jactância deriva do latim "jactantia,ae", que significa ação de gabar, enaltecer.
 
Sinônimos:

alarde, inanidade, orgulho, ostentação, soberbia, ufania, vaidade, vanglória</content><link href="https://www.dicio.com.br/jactancia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/labirinto/</id><title>Palavra de Hoje (21/09/2024) - Significado completo de labirinto:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591872+00:00</updated><content>substantivo masculino Construção de muitas passagens ou divisões cuja saída é bem difícil de encontrar.Parque ou jardim cortado por caminhos tão entrelaçados em que alguém facilmente se perde; dédalo.[Figurado] Disposição complicada de ruas e travessas.[Figurado] Algo cheio de enredos; emaranhado: um labirinto de procedimentos para entrar neste trabalho.[Figurado] Qualquer complicação que perturba o espírito: o labirinto do processo.Desenho ou traçado que imita o labirinto.[Anatomia] Canais pequeníssimos ou cavidades que compõem a orelha interna.[Regionalismo: Nordeste] Bordado feito à mão; crivo.Etimologia (origem da palavra labirinto). A palavra grego tem sua origem no grego “labúrinthos,ou”, que significa construção com múltiplas partes que se encontram por caminhos tortuosos.
 
Sinônimos:

complicação, confusão, dédalo, embaraço, enredo, meada</content><link href="https://www.dicio.com.br/labirinto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/magnanimo/</id><title>Palavra de Hoje (23/09/2024) - Significado completo de magnânimo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591858+00:00</updated><content>adjetivo Que demonstra generosidade; que se comporta de modo a ajudar de maneira desinteressada outras pessoas; generoso.Que revela indulgência: senhora magnânima; discurso magnânimo.Que age com nobreza; bondoso, generoso: ele possui modo de vida magnânimo.Que tende a perdoar; que tem grande disposição para desculpar uma outra pessoa.Etimologia (origem da palavra magnânimo). A palavra magnânimo tem sua origem no latim "magnanimus,a,um", com o sentido de generoso.
 
Sinônimos:

munífico, dadivoso, generoso, liberal, munificente, bondoso, rico, longânime</content><link href="https://www.dicio.com.br/magnanimo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/malabarismo/</id><title>Palavra de Hoje (25/09/2024) - Significado completo de malabarismo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591844+00:00</updated><content>substantivo masculino Arte do malabarista, da pessoa que equilibra com habilidade e destreza objetos usando as mãos.[Figurado] Misto de duas coisas, opiniões, ideologias, pensamentos, doutrinas etc.: ela fazia malabarismo para equilibrar suas funções na empresa.Etimologia (origem da palavra malabarismo). A palavra malabarismo tem sua origem pela junção de malabar-, do nome próprio “Malabar”, região na costa ocidental da Índia, e do sufixo -ismo.
 
Sinônimos:

equilibrismo</content><link href="https://www.dicio.com.br/malabarismo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/melancolia/</id><title>Palavra de Hoje (27/09/2024) - Significado completo de melancolia:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591831+00:00</updated><content>substantivo feminino Tristeza intensa, profunda e duradoura; desgosto.Estado de tristeza intensa, traduzido pelo sentimento de dor moral e caracterizado pela inibição das funções motoras e psicomotoras; abatimento.[Psicologia] Condição insalubre de enfraquecimento mental ou físico, que ocasiona certas complicações psiquiátricas; psicose maníaco-depressiva.Tristeza vaga e indefinida: a melancolia da tarde.Etimologia (origem da palavra melancolia). A palavra melancolia tem sua origem no latim “melancholia”, pelo grego “melagkholía”, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

abatimento, desanimo, esmorecimento, languidez, misantropia, prostração, tristeza, saudade, nostalgia, desânimo, angústia, desgosto, agonia, sentimentalismo, amargura</content><link href="https://www.dicio.com.br/melancolia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/sommelier/</id><title>Palavra de Hoje (01/10/2024) - Significado completo de sommelier:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591818+00:00</updated><content>substantivo masculino Especialista em vinhos que, em um restaurante, é responsável por selecionar, comprar e indicar os vinhos que acompanham ou combinam com determinadas refeições ou pratos; enólogo.[Gramática] A palavra sommelier é pronunciada da seguinte forma /someliê/.Etimologia (origem da palavra sommelier). A palavra sommelier deriva do francês "sommelier", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

enólogo</content><link href="https://www.dicio.com.br/sommelier/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nefelibata/</id><title>Palavra de Hoje (03/10/2024) - Significado completo de nefelibata:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591804+00:00</updated><content>substantivo masculino e feminino Pessoa que busca se esquivar da realidade; quem vive nas nuvens.[Por Extensão] Escritor que não cumpre regras literárias (acepção com sentido pejorativo).adjetivo Que se afasta da realidade; que vive sonhando sem ter os pés no chão; sonhador.[Por Extensão] Que não cumpre regras literárias (acepção com sentido pejorativo): escritor nefelibata.Etimologia (origem da palavra nefelibata). A palavra nefelibata tem sua origem pela junção derivada do grego “nephéle”, com sentido de nuvem, e “bátes”, capaz de andar, que anda.
 
Sinônimos:

nefelíbata, sonhador, idealista, nubívago, empolado, pensativo, afetado, amaneirado, barroco, enfeitado, extravagante, gongórico, cismático, desatento, absorto, pomposo</content><link href="https://www.dicio.com.br/nefelibata/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/nostalgia/</id><title>Palavra de Hoje (05/10/2024) - Significado completo de nostalgia:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591786+00:00</updated><content>substantivo feminino Tristeza causada pela saudade de sua terra natal, de sua pátria; melancolia.Saudade de alguma coisa, de uma circunstância já passada, de uma condição que deixou de possuir, de um lugar, de algo que já viveu.[Psicologia] Disfunções comportamentais causadas pela separação ou pelo isolamento físico do país natal, pela ausência da família e pela vontade excessiva de regressar à pátria.Condição melancólica causada pelo anseio de ter os sonhos realizados.Condição daquele que é triste, mas sem motivos visíveis.Etimologia (origem da palavra nostalgia). A palavra nostalgia deriva do grego nóstos "ato de regressar, regresso" + algos "dor"; pelo francês nostalgie, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

abatimento, melancolia, tristeza, saudade, banzo, depressão, desalento, desconsolo, taciturnidade, pesar, entristecimento, tristura, saudosismo, sentimentalismo</content><link href="https://www.dicio.com.br/nostalgia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/obscuridade/</id><title>Palavra de Hoje (07/10/2024) - Significado completo de obscuridade:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591772+00:00</updated><content>substantivo feminino Ausência de luz; condição de obscuro; escuridão, breu.[Figurado] Falta de claridade; estado do que é ininteligível, confuso, de difícil compreensão; complexidade: a obscuridade na obra de Emily Dickinson.Condição, destino obscuro; perda de celebridade.Estado do que é duvidoso ou mal conhecido; incerteza.Condição humilde: obscuridade do nascimento; obscuridade do lar.Estado de quem não é conhecido; esquecimento.Falta de sucesso, de fausto, de glória.Ato de se afastar do convívio social; retiro.Etimologia (origem da palavra obscuridade). A palavra obscuridade tem sua origem no latim "obscuritas".
 
Sinônimos:

ambiguidade, escuridão, bruma, anfibologia, incerteza, breu, esquecimento, retiro, complexidade, ignorado, obscureza, sombras, nebulosidade, opacidade, incompreensão</content><link href="https://www.dicio.com.br/obscuridade/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/onix/</id><title>Palavra de Hoje (09/10/2024) - Significado completo de ônix:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591759+00:00</updated><content>substantivo masculino [Mineralogia] Variedade de ágata calcedônica.Espécie de mármore, um pouco translúcido, de cor amarelada ou esbranquiçada.Mármore em camadas policrômicas.Etimologia (origem da palavra ônix). A palavra ônix tem sua origem no latim “onys,ychis”, com o mesmo sentido.
 Classe gramatical:substantivo masculino de dois números</content><link href="https://www.dicio.com.br/onix/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/paradoxo/</id><title>Palavra de Hoje (11/10/2024) - Significado completo de paradoxo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591745+00:00</updated><content>substantivo masculino Contradição ou oposição aparente: falo melhor quando emudeço.[Gramática] Junção de palavras com sentidos opostos que, usadas na mesma frase, têm o intuito de expressar ou causar uma contradição: "alegria triste" é um exemplo de paradoxo.Opinião contrária ao senso comum: sua vitória como presidente foi um paradoxo político.Ausência de nexo; falta de lógica: a vida é uma morte.Ideia bem fundamentada ou apresentada de forma coerente, mas que possui subentendidos contraditórios à sua própria estrutura.[Filosofia] Contradição que chega, em certos casos, a se opor às razões do pensamento humano ou nega o que a maioria tende a acreditar.Etimologia (origem da palavra paradoxo). A palavra paradoxo deriva do grego “parádoksos,os,on”, que significa estranho; pelo latim “paradoxon,i”.
 
Sinônimos:

contradição, oposição, antagonismo, incoerência, incompatibilidade, incongruência</content><link href="https://www.dicio.com.br/paradoxo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/perspicaz/</id><title>Palavra de Hoje (13/10/2024) - Significado completo de perspicaz:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591732+00:00</updated><content>adjetivo Que entende com facilidade o que a maioria das pessoas acha difícil perceber; inteligente, sagaz, astuto: aluno perspicaz.Que possui excesso de percepção para entender as coisas ou que as compreende com maior facilidade; esperto.Que possui perspicácia, inteligência e sagacidade; sagaz.Que enxerga muito bem; que vê ao longe.Etimologia (origem da palavra perspicaz). A palavra perspicaz deriva do latim "perspicax,acis", que tem agudeza, que enxerga muito bem.
 
Sinônimos:

sagaz, esperto, arguto, inteligente, astuto, astucioso, agudo, aguçado, penetrante, discernente, perscrutador, observador, alerta, detalhista, analítico, preciso, discernidor, desperto, engenhoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/perspicaz/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/polifonico/</id><title>Palavra de Hoje (15/10/2024) - Significado completo de polifônico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591718+00:00</updated><content>adjetivo Relativo à polifonia, mistura de duas ou mais melodias distintas.Conjunto de sons distintos combinados harmoniosamente.Etimologia (origem da palavra polifônico). A palavra polifônico tem sua origem pela junção de polifonia e do sufixo -ico.
 
Antônimos:

monofônico</content><link href="https://www.dicio.com.br/polifonico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/precipicio/</id><title>Palavra de Hoje (17/10/2024) - Significado completo de precipício:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591705+00:00</updated><content>substantivo masculino Abismo ou despenhadeiro natural, escarpado e muito profundo; abismo, despenhadeiro.[Figurado] Perigo que está prestes a acontecer: sentia sua vida beirando um precipício.[Figurado] Circunstância em que há ruína, perdição, desgraça, catástrofe: esta pandemia pode levar o mundo a um precipício.expressão [Figurado] Estar à beira de um precipício. Estar em uma situação complicada, de difícil resolução.Etimologia (origem da palavra precipício). A palavra precipício deriva do latim "praecipitium", no sentido de "queda do alto".
 
Sinônimos:

abismo, despenhadeiro, abisso, barranco, profundeza, penhasco, profundidade, perigo, risco, desfiladeiro, escarpa, desnível, altivez, queda</content><link href="https://www.dicio.com.br/precipicio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/borocoxo/</id><title>Palavra de Hoje (19/10/2024) - Significado completo de borocoxô:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591692+00:00</updated><content>substantivo masculino e feminino Pessoa desanimada, triste, desencorajada; tristonho.adjetivo Sem ânimo; desprovido de coragem, entusiasmo; desanimado.[Por Extensão] Que está triste, aborrecido; tristonho.De aspecto velho, muito usado; envelhecido.[Regionalismo: Nordeste] Que tem uma perna maior que a outra; que não possui todos os membros do corpo; manco, aleijado.Etimologia (origem da palavra borocoxô). A palavra borocoxó tem sua origem questionável; não é possível confirmar a origem desta palavra com toda a certeza.
 
Sinônimos:

tristonho, aborrecido, triste, desanimado, desencorajado, abatido, deprimido, sombrio, desalinhado, desleixado, desmotivado</content><link href="https://www.dicio.com.br/borocoxo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/reticente/</id><title>Palavra de Hoje (21/10/2024) - Significado completo de reticente:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591678+00:00</updated><content>substantivo masculino Quem hesita, vacila, demonstra reticência diante de algo; indeciso.Aquele que não diz explicitamente aquilo que pensa; quem hesita.adjetivo Que vacila ou demonstra indecisão; indeciso.Que não expressa completamente seu pensamento; reticencioso.Etimologia (origem da palavra reticente). A palavra reticente tem sua origem no latim "reticens,entis", derivada do latim “reticere”, se calar.
 
Sinônimos:

reticencioso, quieto, fechado, reservado, calado, indeciso, tímido, introvertido, hesitante, circunspecto, relutante</content><link href="https://www.dicio.com.br/reticente/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/sarcasmo/</id><title>Palavra de Hoje (23/10/2024) - Significado completo de sarcasmo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591664+00:00</updated><content>substantivo masculino Ação de dizer o oposto do que se quer, mas sempre com um tom depreciativo, mordaz e amargo.Zombaria que busca ofender; dito cuja a intenção é sempre ofender, zombar, escarnecer; zombaria, escárnio.expressão Ironia insultuosa, penosa, mordaz ou cáustica: o sarcasmo estava presente em toda a sua obra literária.Etimologia (origem da palavra sarcasmo). A palavra sarcasmo tem sua origem no grego "sarkasmós,ou", com o sentido de riso mordaz, ácido, amargo.
 
Sinônimos:

escárnio, malhação, mangação, ludíbrio, remoque, troça, sátira, brincadeira, galhofa, gozação, ironia, bisca, jocosidade, zombaria</content><link href="https://www.dicio.com.br/sarcasmo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/silogismo/</id><title>Palavra de Hoje (25/10/2024) - Significado completo de silogismo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591650+00:00</updated><content>substantivo masculino Raciocínio que se pauta na dedução, composto por duas premissas ou proposições, que levam a uma conclusão (ver exemplos de silogismos na seção de exemplos abaixo).Etimologia (origem da palavra silogismo). A palavra silogismo tem sua origem no grego “sullogismós,ou”, suposição; pelo latim "syllogismus,i", modo de argumentação.
 
Sinônimos:

argumento, raciocínio, dedução</content><link href="https://www.dicio.com.br/silogismo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/supimpa/</id><title>Palavra de Hoje (27/10/2024) - Significado completo de supimpa:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591637+00:00</updated><content>adjetivo Muito bom; excelente, ótimo, formidável.Etimologia (origem da palavra supimpa). A palavra supimpa tem sua origem duvidosa; não é possível confirmar com toda a certeza a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

excelente, magnífico, ótimo, estupendo, formidável, inigualável, perfeito, admirável, incrível, esplêndido, sublime, impecável, notável</content><link href="https://www.dicio.com.br/supimpa/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/tenaz/</id><title>Palavra de Hoje (29/10/2024) - Significado completo de tenaz:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591624+00:00</updated><content>adjetivo Que adere fortemente; que prende com muita força: substância tenaz; o piche é tenaz.Que resiste à ruptura: metal tenaz.[Figurado] Muito apegado às suas ideias; perseverante: professor tenaz.[Figurado] Que não gasta dinheiro facilmente; avarento.Difícil de extirpar, de destruir ou eliminar: os preconceitos são tenazes.Que é muito insistente; que não desiste com facilidade; teimoso: solicitante tenaz.substantivo feminino Ferramenta que se assemelha à tesoura, sendo utilizada para agarrar ou remover qualquer coisa.Instrumento utilizado para pegar alguma coisa; pinça.[Gramática] Superlativo Absoluto Sintético: tenacíssimo.Etimologia (origem da palavra tenaz). A palavra tenaz tem sua origem no latim "tenax,acis", que se apega, agarra com firmeza.
 
Sinônimos:

aferrado, perseverante, teimoso, avarento, ferrenho, insistente, aderente, persistente, resiliente, obstinado, firme, determinado, resoluto, incansável, inflexível, implacável, constante, irredutível, inabalável</content><link href="https://www.dicio.com.br/tenaz/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ubiquo/</id><title>Palavra de Hoje (31/10/2024) - Significado completo de ubíquo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591610+00:00</updated><content>adjetivo Que é onipresente; que pode ser encontrado em todos os lugares; que está em toda e qualquer parte.Que se expande ou pode ser difundido por qualquer parte; geral.Etimologia (origem da palavra ubíquo). A palavra ubíquo deriva do latim "ubique", com o sentido ou referindo ao que está em todo lugar.
 
Sinônimos:

geral, universal, onipresente, generalizado, coletivo, comum, público, social, usual</content><link href="https://www.dicio.com.br/ubiquo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/unissono/</id><title>Palavra de Hoje (02/11/2024) - Significado completo de uníssono:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591597+00:00</updated><content>adjetivo Que expressa um som semelhante a outro; com o mesmo som que outro; unissonante: instrumentos uníssonos.[Figurado] Que não apresenta diferenças; semelhante.[Figurado] Que está em concordância com; unânime, concorde: refutação uníssona de um argumento.substantivo masculino [Música] Som único composto por várias vozes ou instrumentos.[Música] Acorde único de várias vozes ou de vários instrumentos que fazem ouvir os sons da mesma altura.Etimologia (origem da palavra uníssono). A palavra uníssonto tem sua origem no latim "unissono"; pela junção de "uno", "um"; e, "sonu", com sentido de som.
 
Sinônimos:

unissonante, concorde, unânime, harmonioso, uniforme, consensual, coerente, concordante, conjunto, simultâneo, consonante, homogêneo, coral, orquestral, semelhante</content><link href="https://www.dicio.com.br/unissono/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/vanilina/</id><title>Palavra de Hoje (04/11/2024) - Significado completo de vanilina:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591584+00:00</updated><content>substantivo feminino Substância encontrada em plantas como a baunilha, do gênero Vanilla, pertencente às orquidáceas, cujas propriedades são largamente usadas na confecção de perfumes, aromatizastes, medicamentos, fármacos etc.Etimologia (origem da palavra vanilina). A palavra anilina tem sua origem pela junção de vanila, do latim científico “Vanila”, e do sufixo -ina.
 Classe gramatical:substantivo feminino</content><link href="https://www.dicio.com.br/vanilina/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/zenite-2/</id><title>Palavra de Hoje (06/11/2024) - Significado completo de zênite:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591570+00:00</updated><content>substantivo masculino [Astronomia] Ponto em que se encontra a esfera celeste posicionada verticalmente acima do horizonte ( opõe-se a nadir), em relação ao observador.[Figurado] Ponto mais elevado; auge, ápice, apogeu: atingir o zênite.Etimologia (origem da palavra zênite). A palavra zênite tem sua origem pelo árabe “samt”, pelo francês “zénith”, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

máximo, ápice, auge, culminância, clímax, supremo, topo, cume, pico, apogeu, altivez, eminência, excelência</content><link href="https://www.dicio.com.br/zenite-2/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/anticristo/</id><title>Palavra de Hoje (08/11/2024) - Significado completo de anticristo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591556+00:00</updated><content>substantivo masculino [Religião] Segundo o livro do Apocalipse, personagem que aparecerá antes do fim do mundo, no Juízo Final, para estabelecer uma religião oposta à de Cristo e da Sua Igreja.Pext. Inimigo de Cristo; perseguidor feroz dos cristãos e do cristianismo.Etimologia (origem da palavra anticristo). A palavra anticristão tem sua origem no grego “antíkhristos”, pelo latim “antichristus,a,um”, com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

opositor, adversário, inimigo, contrário, impiedoso, malvado, diabólico, satanás, demônio, vilão, abominável, terrível, terrífico, hostil, perigoso, maléfico, nefasto, vil</content><link href="https://www.dicio.com.br/anticristo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/arquipelago/</id><title>Palavra de Hoje (10/11/2024) - Significado completo de arquipélago:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591543+00:00</updated><content>substantivo masculino Grupo de ilhas próximas que se espalham ao longo do oceano.Extensão de água que contém ilhas; as próprias ilhas que compõem essa extensão: arquipélago de Fernando de Noronha.Etimologia (origem da palavra arquipélago). A palavra arquipélago tem sua origem no grego "Aigaion pélagos", com sentido de “mar principal”; pelo italiano "arcipelago", Mar Egeu, posteriormente com o mesmo sentido.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/arquipelago/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/basilica/</id><title>Palavra de Hoje (12/11/2024) - Significado completo de basílica:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591530+00:00</updated><content>substantivo feminino Edifício público na Roma antiga.Uma basílica típica consistia num grande salão retangular, dividido em várias alas por fias de colunas. O teto da nave (parte central) era mais alto do que o das partes laterais. Uma abside rematava uma ou ambas as extremidades do retângulo. As basílicas romanas serviam de tribunais e para outras atividades cívicas.
 
Sinônimos:

convento, mosteiro, presbitério, sé, abadia, catedral, igreja, santuário, templo, ádito</content><link href="https://www.dicio.com.br/basilica/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/cacofonia/</id><title>Palavra de Hoje (14/11/2024) - Significado completo de cacofonia:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591516+00:00</updated><content>substantivo feminino Características de sons desagradáveis, ruins de ouvir.[Gramática] Repetição de sons ou de fonemas que causa uma sensação desagradável aos ouvidos.[Gramática] Pronúncia considerada incorreta ou que foge do padrão de pronúncia; cacófato.[Gramática] Encontro de palavras ou sílabas que soam desagradavelmente; cacófato.[Música] Mistura de sons ou de vozes discordantes, desafinados, pouco harmônicos.Etimologia (origem da palavra cacofonia). A palavra cacofonia tem sua origem no grego “kakophonía,as”, que significa som ruim, desagradável.
 
Sinônimos:

dissonância, desarmonia, discordância, estridência, cacófato</content><link href="https://www.dicio.com.br/cacofonia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/cafundo/</id><title>Palavra de Hoje (16/11/2024) - Significado completo de cafundó:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591502+00:00</updated><content>substantivo masculino Lugar ermo, distante, difícil de chegar, de encontrar, de acessar; cafundó do judas.Quarto sem iluminação, muito escuro; cafua.Espero que se destinava a torturar alunos punidos com castigo.expressão Nos cafundós. Num lugar muito longe, remoto: vive nos cafundós da cidade.Etimologia (origem da palavra cafundó). A palavra cafundó tem sua origem desconhecida; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

cafundoca, cafundório, cafua, isolado, longe, escondido, ermo, remoto, distante, esquecido</content><link href="https://www.dicio.com.br/cafundo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/cenico/</id><title>Palavra de Hoje (18/11/2024) - Significado completo de cênico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591488+00:00</updated><content>adjetivo [Teatro] Relativo à cena, ao teatro e às apresentações teatrais.[Teatro] Que se pode referir à representação teatral: show com elementos cênicos.Etimologia (origem da palavra cênico). A palavra cênico deriva do latim "scenicus,a,um"; do grego "skenikós,é,ón", que significa de cena.substantivo masculino Indivíduo que pertence aos menos, povo originário da Trácia; ceno.adjetivo Que se refere a esse povo: costumes cênicos.Etimologia (origem da palavra cênico). A palavra cênico, com sentido de cedo, deriva do latim “caeni, orum”, que significa povo da Trácia.
 
Sinônimos:

ceno</content><link href="https://www.dicio.com.br/cenico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/coalescencia/</id><title>Palavra de Hoje (20/11/2024) - Significado completo de coalescência:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591474+00:00</updated><content>substantivo feminino Fusão, união, junção ou aderência do que estava separado.Processo através do qual os elementos dispersos se unem formando um todo maior.Condição do que coalesceu, ficou coalescente, altamente aderente.[Química] Aumento do volume da gota de um líquido por meio do contato com outras.Fonética. Processo que leva à redução de um ditongo, tornando-o uma vogal.Etimologia (origem da palavra coalescência). A palavra coalescência tem sua origem pelo francês "coalescence", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

fusão, junção, aglutinação, união, agregação, ligação, conexão, integração, amálgama, coadunação, consolidação, corporificação, encorporação</content><link href="https://www.dicio.com.br/coalescencia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/dantesco/</id><title>Palavra de Hoje (22/11/2024) - Significado completo de dantesco:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591461+00:00</updated><content>adjetivo Relativo a Dante Alighieri (1265-1321), poeta italiano, conhecido por escrever A Divina Comédia, e por ser o precursor do movimento renascentista.[Literatura] Que tem o caráter da obra de Dante: estilo dantesco.[Figurado] De um horror grandioso; pavoroso, diabólico, medonho: espetáculo dantesco.Etimologia (origem da palavra dantesco). Do nome próprio Dante + esco.
 
Sinônimos:

terrível, fantástico, horripilante, diabólico, medonho, pavoroso, dantiano</content><link href="https://www.dicio.com.br/dantesco/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/dicotomia/</id><title>Palavra de Hoje (24/11/2024) - Significado completo de dicotomia:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591447+00:00</updated><content>substantivo feminino Oposição entre duas coisas, geralmente entre dois conceitos: o bem e o mal são uma dicotomia amplamente discutida.Divisão de um conceito cujas partes são opostas; oposição.Divisão de algo em duas partes; separação.Classificação cujas divisões possuem somente dois termos.Repartição cujos preceitos são contrários à ética.Divisão de honorários que não obedece normas éticas.[Religião] Princípio de acordo com o qual a essência do ser está dividida entre o corpo e a alma.[Filosofia] Preceito que, no platonismo, se divide em dois de caráter contrário ou integrante.[Astronomia] Aparência de um astro, satélite ou planeta, quando separado ao meio, sendo que uma de suas metades está clara e a outra permanece escura.[Botânica] Divisão de uma célula apical em duas iguais, sendo que cada uma, individualmente, dá origem a outras.Em história natural, bifurcação ou divisão em dois.Etimologia (origem da palavra dicotomia). A palavra dicotomia deriva do grego "dikhotomía", que significa divisão entre duas partes idênticas.
 
Sinônimos:

oposição, divisão, separação, ramificação, bifurcação</content><link href="https://www.dicio.com.br/dicotomia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/elucubracao/</id><title>Palavra de Hoje (26/11/2024) - Significado completo de elucubração:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591434+00:00</updated><content>substantivo feminino Meditação intensa; reflexão veemente, constante; lucubração.Especulação ou afirmação desconexa e imaginativa (com sentido irônico): não conseguia perceber as elucubrações daquele professor.[Por Extensão] Qualquer estudo trabalhoso, de criação árdua.[Por Extensão] Dedicação mental para criar um trabalho intelectual.Obra literária concebida a partir de muita reflexão.Etimologia (origem da palavra elucubração). A palavra lucubração tem sua origem no latim “elucubratio,onis”, que significa observação atenta e intermitente ao trabalho.
 
Sinônimos:

serão, vigília, lucubração, estudo, reflexão, meditação, consideração, conjectura, especulação, cogitação, ponderação, devaneio, deliberação, teorização</content><link href="https://www.dicio.com.br/elucubracao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/empirico/</id><title>Palavra de Hoje (28/11/2024) - Significado completo de empírico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591420+00:00</updated><content>adjetivo Qualidade do que resulta da prática, da observação e não da teoria.Característica do que se baseia na experiência ou que resulta da observação sem considerar métodos científicos.[Filosofia] O que está relacionado ao empirismo, doutrina filosófica que privilegia a experiência, opondo-se ao racionalismo e à metafísica.substantivo masculino [Pejorativo] Pessoa que se vangloria de seus atributos próprios ou dos conhecimentos que não possui, mas necessita; charlatão, curandeiro.Etimologia (origem da palavra empírico). A palavra empírico deriva do grego "empeirikós", significando experimental; pelo latim "empiricu-", guiado pela experiência.
 
Sinônimos:

experimental, prático, material, curandeiro, experienciado, vivencial, observacional, concreto, real, testado, comprovado, experiencial, verificável, fundamentado, cotidiano, funcional, pragmático, aplicado, empirista</content><link href="https://www.dicio.com.br/empirico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ensandecer/</id><title>Palavra de Hoje (30/11/2024) - Significado completo de ensandecer:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591406+00:00</updated><content>verbo transitivo direto e pronominal Não se utilizar da razão; perder a razão; enlouquecer: a falta de dinheiro ensandeceu-a; ensandeceu-se de tanto sofrer.verbo transitivo direto e intransitivo Fazer com que alguém ou si próprio fique sandeu (idiota, tolo, pateta); ficar sandeu; tornar-se idiota; apatetar-se: a desgraça ensandeceu-a; ensandeceu quando criança.Etimologia (origem da palavra ensandecer). A palavra ensandecer tem sua origem pela junção do elemento de composição de palavras en-, sandeu, e do sufixo -ecer.
 
Sinônimos:

idiotizar, apatetar, enlouquecer, desesperar, perturbar, desvairar, desconcertar, descontrolar</content><link href="https://www.dicio.com.br/ensandecer/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/escarlate/</id><title>Palavra de Hoje (02/12/2024) - Significado completo de escarlate:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591392+00:00</updated><content>substantivo masculino Cor vermelha, viva e rutilante.Nome de um tecido de lã ou seda dessa cor; escarlata.Tipo de tinta ou substância de cor vermelha intensa muito usada em pintura.adjetivo De vermelho muito forte, rubro: lábios escarlates.Propriedade da cor ou da substância muito vermelha: pintou a casa de vermelho escarlate.Etimologia (origem da palavra escarlate). A palavra escarlate tem sua origem no francês antigo "escarlate", com o sentido do tecido valioso.
 
Sinônimos:

purpúreo, carmesim, encarnado, rubente, rubro, rúbido, vermelho, escarlata</content><link href="https://www.dicio.com.br/escarlate/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/estratagema/</id><title>Palavra de Hoje (04/12/2024) - Significado completo de estratagema:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591379+00:00</updated><content>substantivo masculino Manobra ou plano em que são estudados os objetivos para serem colocados em prática.[Por Extensão] Qualquer ação ardilosa, astuciosa; armadilha: não cai nos seus estratagemas.[Militar] Especialidade militar que se baseia em planejar ações de guerra.Etimologia (origem da palavra estratagema). A palavra estratagema tem sua origem no italiano "stratagemma", pelo do grego "strategema,atos", com sentido de artifício de guerra.
 
Sinônimos:

armadilha, astúcia, subterfúgio, ardil, treta, cilada, artimanha, dolo, embromação, embrulho, embuste, endrômina, engano, engenho, engodo, enredo, esparrela, falcatrua, farsa, fraude, golpe, impostura, insídia, intriga, lábia, logro, manha, manobra, maquinação</content><link href="https://www.dicio.com.br/estratagema/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/extravagante/</id><title>Palavra de Hoje (06/12/2024) - Significado completo de extravagante:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591365+00:00</updated><content>adjetivo Que se destaca por ser estranho ou fora do comum; excêntrico.Que não faz parte da maioria; que se afasta do senso comum; incomum, estrambólico.Que tende a gastar muito dinheiro; que esbanja; perdulário.substantivo masculino e feminino Pessoa excêntrica, incomum; quem gosta de esbanjar.Etimologia (origem da palavra extravagante). A palavra extravagante tem sua origem pelo francês "extravagant"; do latim "extravagan-, -ntis", pela junção de extra-, fora, e vagante- de "vagari", com sentido de errar.
 
Sinônimos:

esquisito, estrambólico, excêntrico, perdulário, ridículo, rebuscado, presumido, bizarro, esdrúxulo, estapafúrdio, estrambótico, estranho, exótico, incomum, inusitado, inusual, invulgar</content><link href="https://www.dicio.com.br/extravagante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fenix/</id><title>Palavra de Hoje (08/12/2024) - Significado completo de fênix:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591352+00:00</updated><content>substantivo feminino [Figurado] Pessoa superior, única em seu gênero: a fênix dos belos espíritos.Zoologia.Variedade de galo do Japão, cujas penas caudais atingem comprimento extraordinário.Botânica. Gênero de palmeiras que compreende a tamareira e pequenas espécies decorativas.Entomologia. Nome vulgar de uma borboleta da família dos esfingídeos.
 Classe gramatical:substantivo feminino de dois números</content><link href="https://www.dicio.com.br/fenix/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galanteio/</id><title>Palavra de Hoje (10/12/2024) - Significado completo de galanteio:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591338+00:00</updated><content>substantivo masculino Palestra amorosa; atenções, finezas, lisonjas com as mulheres a quem se quer agradar.
 
Sinônimos:

corte, namoro</content><link href="https://www.dicio.com.br/galanteio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/hibridismo/</id><title>Palavra de Hoje (12/12/2024) - Significado completo de hibridismo:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591323+00:00</updated><content>substantivo masculino [Gramática] Processo de formação de palavras cujos radicais ou elementos foram retirados de outras línguas; cuja proveniência vem de línguas distintas (alcaloide junção de álcali, do árabe, e -óide, do grego).Qualidade do que é híbrido, do que tem sua origem ou resulta da junção de raças ou de espécies distintas.Característica daquilo que provém de origens distintas.Falta de normalidade; ausência de proporção ou de simetria; hibridez.Etimologia (origem da palavra hibridismo). A palavra hibridismo tem sua origem pela junção de híbrido, e do sufixo -ismo.
 
Sinônimos:

hibridez, anomalia, desvio, irregularidade</content><link href="https://www.dicio.com.br/hibridismo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/hipnotico/</id><title>Palavra de Hoje (14/12/2024) - Significado completo de hipnótico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591309+00:00</updated><content>adjetivo Relativo à hipnose, processo que leva uma pessoa ao estado semelhante ao sono, estando vulnerável ao que lhe é solicitado sem se opor: sono hipnótico.Capaz de causar um profundo fascínio, interesse; fascinante: sua inteligência era hipnótica.substantivo masculino Medicamento que provoca sono; sonífero.Etimologia (origem da palavra hipnótico). A palavra hipnótico tem sua origem no grego “hupnotikós,e,ón”, capaz de provocar sono; pelo latim “hipnoticus,a,um” , sonífero.
 
Sinônimos:

sonífero, magnético, fascinante</content><link href="https://www.dicio.com.br/hipnotico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/inebriante/</id><title>Palavra de Hoje (16/12/2024) - Significado completo de inebriante:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591295+00:00</updated><content>adjetivo Capaz de inebriar, tornar embriagado, extasiado, elevado.Característica do que entontece; embriagador.[Figurado] Que ocasiona êxtase, enleio.Etimologia (origem da palavra inebriante). A palavra inebriante tem sua origem pela junção de inebriar, e do sufixo -nte.
 
Sinônimos:

embriagador, enleio, embriagante</content><link href="https://www.dicio.com.br/inebriante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/inospito/</id><title>Palavra de Hoje (18/12/2024) - Significado completo de inóspito:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591280+00:00</updated><content>adjetivo Característica de local onde não se pode viver; sem condições habitáveis; inabitável: terreno inóspito, clima inóspito.Qualidade de quem não exerce a hospitalidade, não é agradável ou gentil com outras pessoas; inospitaleiro, inacolhedor: povo inóspito.Característica do povo hostil ou do lugar em que os estrangeiros são mal acolhidos: terra inóspita.Etimologia (origem da palavra inóspito). A palavra inóspito tem sua origem no latim "inhospitus,a,um", com o mesmo sentido; inospitaleiro, inacolhedor.
 
Sinônimos:

inospitaleiro, áspero, rude, agreste, inabitável, deserto, inacessível, desabitado, inabitado, despovoado</content><link href="https://www.dicio.com.br/inospito/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/languido/</id><title>Palavra de Hoje (20/12/2024) - Significado completo de lânguido:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591266+00:00</updated><content>adjetivo Sem vigor, força ou energia; numa condição de fraqueza física ou psicológica; fraco, debilitado, abatido.Que aparenta enfraquecimento, doença.Próprio do que está doente; em que há morbidez; mórbido.[Figurado] Que evoca doçura, sutileza, suavidade; suave.[Figurado] Que revela voluptuosidade; sensual.Etimologia (origem da palavra lânguido). A palavra lânguido tem sua origem no latim "languidus,a,um", com mesmo sentido; enfermo, inerte.
 
Sinônimos:

debilitado, abatido, alquebrado, fraco, langoroso, quebranto, sensual, suave, anêmico, enfermo, débil, fatigado, inerte, preguiçoso, negligente, frouxo, amolecido, covarde, doente, mórbido</content><link href="https://www.dicio.com.br/languido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/magnitude/</id><title>Palavra de Hoje (22/12/2024) - Significado completo de magnitude:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591251+00:00</updated><content>substantivo feminino Característica do que é magno, grande, importante; grandeza, importância: acham incompreensível a magnitude do Sol.[Astronomia] Grau de luminosidade de um astro.[Astronomia] Parte do astro que fica encoberta durante um eclipse.[Geofísica] Valor da energia emitida, num terremoto, e medida pela escala Richter.Etimologia (origem da palavra magnitude). A palavra magnitude tem sua origem no latim “magnitudo,inis”, que significa grande dimensão, extensão; pelo latim “magnus,a,um”, com o sentido de poderoso, grande.
 
Sinônimos:

tamanho, importância, grandeza, relevância, dimensão, extensão, proporção, significância, intensidade, amplitude</content><link href="https://www.dicio.com.br/magnitude/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/matriosca/</id><title>Palavra de Hoje (24/12/2024) - Significado completo de matriosca:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591237+00:00</updated><content>substantivo feminino Boneca tradicional russa que, embora pareça ser apenas uma, traz no seu interior oco várias réplicas menores de si mesma, fazendo um conjunto de bonecas idênticas e cada vez menores, sendo que a menor delas não é oca.Etimologia (origem da palavra matriosca). A palavra matriosca tem sua origem no russo “matrioshka”, sendo considerada uma forma diminutiva do nome próprio “Matriona”.
 Sílabas:ma-tri-os-ca</content><link href="https://www.dicio.com.br/matriosca/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/onirico/</id><title>Palavra de Hoje (26/12/2024) - Significado completo de onírico:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591223+00:00</updated><content>adjetivo Relativo aos sonhos, ao ato de sonhar: condição onírica.Relacionado com a essência dos sonhos; utópico, irreal: devaneio onírico.Próprio dos pensamentos e ideias que aparecem durante o período do sono.Etimologia (origem da palavra onírico). A palavra onírico deriva de oniro, e do sufixo -ico; pelo grego oneiros.
 
Sinônimos:

sonial, sonhador, fantástico, imaginário, surreal, visionário, quimérico, etéreo, ilusório, fantasioso, idílico, utópico, delirante, irreal</content><link href="https://www.dicio.com.br/onirico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/eflorescencia/</id><title>Palavra de Hoje (28/12/2024) - Significado completo de eflorescência:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591208+00:00</updated><content>substantivo feminino Transformação dos sais hidratados que, ao contato do ar, perdem parte de sua água de cristalização, muito conhecida pelas manchas brancas que aparecem na superfície de pisos, concretos ou revestimentos.[Geologia] Depósito natural de sais minerais à flor do solo, nos climas áridos, resultante da evaporação das águas: as eflorescências salinas do vale do rio São Francisco chamam-se também barreiras.[Botânica] Formação, aparecimento de flores.[Botânica] Poeira natural que recobre certos frutos; pruína.[Medicina] Patologia que se manifesta com erupções na pele; exantema cutâneo.Etimologia (origem da palavra eflorescência). A palavra eflorescência tem sua origem do latim “efflorescentia”, derivada de “efflorescens,entis”, com o sentido do que é capaz de florescer.
 
Sinônimos:

formação, surgimento, nascimento, aparecimento, florescência, floração</content><link href="https://www.dicio.com.br/eflorescencia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/obnubilar/</id><title>Palavra de Hoje (30/12/2024) - Significado completo de obnubilar:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591193+00:00</updated><content>verbo transitivo direto e pronominal Fazer com que se torne obscuro, como se observado por entre nuvens; entenebrecer: a chuva obnubilava o pôr do sol; o céu se obnubilou com a tempestade.verbo transitivo direto Provocar obnubilação, alteração da consciência, em alguém.Etimologia (origem da palavra obnubilar). O verbo obnubilar deriva do latim "obnubilare", que significa ocultar com nuvem.
 
Sinônimos:

entenebrecer, nublar, enevoar, obscurecer, escurecer</content><link href="https://www.dicio.com.br/obnubilar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/esperanca/</id><title>Palavra de Hoje (01/01/2025) - Significado completo de esperança:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591176+00:00</updated><content>substantivo feminino Confiança de que algo bom acontecerá: ela sempre manteve a esperança de se curar.Crença de quem espera que seu desejo se torne realidade: nutria a esperança de ser famoso.[Figurado] Algo ou alguém que é alvo de uma expectativa: minha carreira é a esperança de ser bem-sucedida.O que se relaciona com algo ilusório, hipotético; utópico: sempre teve a esperança de ficar rico.[Religião] Virtude que completa as três virtudes teologais (fé, caridade e esperança).[Zoologia] Designação atribuída ao inseto cujas antenas são mais longas que seu corpo estreito, geralmente, encontrado em pastos e de coloração verde; esperança-da-cana; esperança-dos-pastos.Etimologia (origem da palavra esperança). A esperança deriva da junção do verbo espera, e do sufixo -ança, que forma substantivos abstratos derivados de verbos.
 
Sinônimos:

confiança, espera, expectativa, perspectiva, fé, possibilidade, probabilidade, ilusão, fantasia, sonho, aguardo</content><link href="https://www.dicio.com.br/esperanca/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/confins/</id><title>Palavra de Hoje (03/01/2025) - Significado completo de confins:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591158+00:00</updated><content>substantivo masculino plural Limites, extremidades de um país, de um território: vivia nos confins do Rio Grande do Sul com a Argentina.Local que se encontra afastado, muito longe da civilização ou de difícil acesso: vivia nos confins do mundo.[Figurado] Domínio conceitual ou campo de atuação; âmbito: os confins da ciência.[Gramática] Palavra dificilmente utilizada na sua forma singular confim.Etimologia (origem da palavra confins). A palavra confins deriva como plural de confim, do latim "confinis,e", com o sentido de contíguo, vizinho, perto de.
 
Sinônimos:

limites, fronteiras</content><link href="https://www.dicio.com.br/confins/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/vigorar/</id><title>Palavra de Hoje (05/01/2025) - Significado completo de vigorar:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591134+00:00</updated><content>verbo intransitivo Estar vigente, em vigor, em aplicação; usar de modo efetivo; viger: a lei vigorará a partir do próximo mês.verbo transitivo direto [Figurado] Dar incentivo; encorajar: o governo vigora o ensino público.verbo transitivo direto e intransitivo Fazer com que fique forte; tornar robusto; ter vigor físico; fortalecer: as vitaminas vigoraram o doente; com o medicamento, o doente vigorou.Etimologia (origem da palavra vigorar). A palavra vigorar deriva do latim "vigorare", com o sentido de fortalecer.
 
Sinônimos:

encorajar, valer, fortalecer, viger, substanciar, funcionar</content><link href="https://www.dicio.com.br/vigorar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/imprescindivel/</id><title>Palavra de Hoje (07/01/2025) - Significado completo de imprescindível:</title><updated>2025-01-08T03:28:03.591088+00:00</updated><content>adjetivo Que não se pode dispensar nem renunciar; que é extremamente necessário ou essencial para; indispensável, essencial: o pandeiro é imprescindível para um bom samba.Que não pode ser alvo de substituição, troca; insubstituível: a democracia é imprescindível para o governo.Que não se pode prescindir, renunciar nem dispensar.Etimologia (origem da palavra imprescindível). A palavra imprescindível deriva da junção do prefixo im-, e de prescindível.
 
Sinônimos:

indispensável, insubstituível, essencial, primordial, crucial, substancial, principal, impreterível, inevitável</content><link href="https://www.dicio.com.br/imprescindivel/"/></entry></feed>