<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2025-11-27T03:48:55.620355+00:00</updated><author><name>Lau</name><email> </email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>10319b4ec9533d092656e1fdadd6c118</id><title>Palavra de Anteontem (25/11/2025) - Significado completo de desconectado:</title><updated>2025-11-27T03:48:55.621041+00:00</updated><content>substantivo masculino Conjunto das pessoas que vivem em sociedade, compartilham a mesma língua, possuem os mesmos hábitos, tradições, e estão sujeitas às mesmas leis.Conjunto dos cidadãos de um país em relação aos seus governantes: um presidente que governa para o povo.Conjunto de indivíduos que constituem uma nação.Conjunto de pessoas que, embora não habitem o mesmo lugar, possuem características em comum, falando de origem, religião etc.Conjunto de pessoas que compõem a classe mais pobre de uma sociedade; plebe.Pequena aldeia; lugarejo, aldeia, vila.Público, considerado em seu conjunto.Quantidade excessiva de gente; multidão.[Popular] Quem faz parte do que se considera família ou é considerado dessa forma: cheguei e trouxe meu povo!substantivo masculino plural (povos) Conjunto de países, falando em relação à maioria deles: os povos sul-americanos sofreram com as invasões europeias.Designação da raça humana, de todas as pessoas: esperamos que os povos se juntem para melhorar o planeta.Etimologia (origem da palavra povo). A palavra povo deriva do latim "populus,i", com o mesmo sentido “povo”.
 Classe gramatical:substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/desconectado/"/></entry><entry><id>e7c445bb916987eb4242d8cd7ab0eebb</id><title>Palavra de Ontem (26/11/2025) - Significado completo de povo:</title><updated>2025-11-27T03:48:55.620803+00:00</updated><content>Sílabas:i-mu-no-es-ti-mu-lan-te
 
Sinônimos:

nação, gente, pessoas, população, público, sociedade, turma, bando, povoléu, plebe, multidão, povaréu, poviléu, turba, país, lugarejo, aldeia, vila 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/povo/"/></entry><entry><id>51c0a5ab418ad11145158f057cd14be7</id><title>Palavra de Hoje (27/11/2025) - Significado completo de imunoestimulante:</title><updated>2025-11-27T03:48:55.620576+00:00</updated><content>substantivo masculino [Medicina] Que reforça ou intensifica as ações do sistema imunológico, do sistema de defesa que protege um organismo contra agentes infeciosos ou tóxicos.Etimologia (origem da palavra imunoestimulante). Imuno, "imunitário" + estimulante.
 Sílabas:i-mu-no-es-ti-mu-lan-te</content><link href="https://www.dicio.com.br/imunoestimulante/"/></entry></feed>