<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2026-01-07T04:06:26.451637+00:00</updated><author><name>Lau</name><email> </email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>4f9b986fb0f5c2af4e0f0be76986267b</id><title>Palavra de Anteontem (05/01/2026) - Significado completo de paredão:</title><updated>2026-01-07T04:06:26.452362+00:00</updated><content>Classe gramatical:interjeição e substantivo masculino
 Sílabas:o-lho</content><link href="https://www.dicio.com.br/paredao/"/></entry><entry><id>5920e19d6f08a5d2afac11679e996579</id><title>Palavra de Ontem (06/01/2026) - Significado completo de âmago:</title><updated>2026-01-07T04:06:26.452165+00:00</updated><content>Sinônimos:

atenção, cuidado, furo, gomo, olhar, perspicácia, renovo, vista
 Classe gramatical:interjeição e substantivo masculino</content><link href="https://www.dicio.com.br/amago/"/></entry><entry><id>fbcf0f9dc0fb247b5d498bf4ef2aed66</id><title>Palavra de Hoje (07/01/2026) - Significado completo de olho:</title><updated>2026-01-07T04:06:26.451856+00:00</updated><content>substantivo masculino Órgão externo da visão: o homem tem dois olhos.Percepção operada pelo olho; olhar.[Figurado] Excesso de atenção, cuidado, perspicácia: estou de olho![Figurado] Indício de qualidades, defeitos e sentimentos.[Figurado] O que distingue, esclarece; luz, brilho: olhos do espírito.locução adverbial A olho. Calcular pela visão, sem pesar nem medir.A olho nu. Sem auxílio de instrumento óptico; apenas com os olhos.A olhos vistos. Com toda a evidência; de modo que todos veem.expressão Abrir o olho. Estar atento; observar.Abrir os olhos. Cair em si; perceber.Ser todo olhos. Olhar muito atentamente.Abrir os olhos de alguém. Mostrar a verdade.Ter olho em alguém. Vigiar alguém atentamente.Ter bom olho. Ser perspicaz; descobrir no primeiro golpe de olhar.Ter olhos de gato. Ver no escuro.Ter olho de águia, de lince. Enxergar com acurácia.Ver com bons olhos. Ver algo ou alguém com simpatia e afeição.Ver com maus olhos. Ver com aversão, com desconfiança.Ver com os olhos do coração. Desculpar os defeitos de alguém.Não tirar os olhos de. Não desviar o olhar de algo ou alguém.Não ver senão pelos olhos de. Não ter vontade própria.Custar os olhos da cara. Ser muito caro.Falar com os olhos. Revelar no olhar seus sentimentos e pensamentos.Comer com os olhos. Olhar com atenção e interesse; cobiçar.Não pregar olho. Não dormir.Dormir com um olho aberto e outro fechado. Fingir que dorme; desconfiar.Fechar os olhos. Morrer.[Provérbio] Em terra de cegos, quem tem um olho é rei.  Pessoa medíocre que, entre pessoas ignorantes ou de posição inferior, pretende passar por grande homem ou muito esperto.[Provérbio] Olho por olho, dente por dente. Vingança.Etimologia (origem da palavra olho). A palavra olho tem sua origem no latim "oculum-", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

atenção, cuidado, furo, gomo, olhar, perspicácia, renovo, vista 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/olho/"/></entry></feed>