<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2025-08-18T04:04:48.906877+00:00</updated><author><name>Lau</name><email> </email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>02d1d7d65fc9655986e01c99fb51a495</id><title>Palavra de Anteontem (16/08/2025) - Significado completo de docente:</title><updated>2025-08-18T04:04:48.907623+00:00</updated><content>verbo transitivo direto Tirar o que cobre, o que protege; abrir, destampar: descobriu os braços porque estava com calor.Olhar e perceber algo com os olhos; avistar: descobrir novos caminhos.Encontrar o que era desconhecido, que estava escondido; achar: descobrir novos territórios.Divulgar algo nunca divulgado; denunciar, revelar: descobrir o assassino.Passar a conhecer a solução de um problema, enigma, questão etc.; solucionar: descobrir uma resposta.Passar a conhecer alguma coisa; constatar: descobrir os erros de um funcionário.Perceber as características de algo; identificar: descobrir suas verdadeiras intenções.verbo pronominal Deixar de esconder; passar a aparecer, mostrar-se: o bandido se descobriu ao ser encontrado pela polícia.Ficar limpo, deixar de estar obscuro; aclarar, limpar: o céu se descobriu pela manhã.Demonstrar algo; manifestar-se: seu sofrimento se descobria em seu rosto cansado.verbo transitivo direto e bitransitivo Demonstrar os pontos ou golpes dos oponentes: descobrir as fraquezas de alguém.Etimologia (origem da palavra descobrir). Des + cobrir.
 Classe gramatical:verbo intransitivo, verbo pronominal e verbo transitivo direto</content><link href="https://www.dicio.com.br/docente/"/></entry><entry><id>14081223f56d94a51421827a2181cd74</id><title>Palavra de Ontem (17/08/2025) - Significado completo de descobrir:</title><updated>2025-08-18T04:04:48.907385+00:00</updated><content>Sílabas:puc-tó
 
Sinônimos:

desenredar, deslindar, desvendar, achar, encontrar, manifestar, mostrar, aparecer, identificar, constatar, abrir, destampar, denunciar 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/descobrir/"/></entry><entry><id>5a06c42904c907b4d5a40a006b3279ce</id><title>Palavra de Hoje (18/08/2025) - Significado completo de puctó:</title><updated>2025-08-18T04:04:48.907107+00:00</updated><content>substantivo masculino Dialeto considerado o mais importante do Afeganistão, por ser usado pelas classes altas ou superiores.Etimologia (origem da palavra puctó). De origem questionável.
 Sílabas:puc-tó</content><link href="https://www.dicio.com.br/pucto/"/></entry></feed>