<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/</id><title>Palavra do Dia RSS</title><updated>2024-07-14T03:25:34.918843+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>None</email></author><link href="https://www.dicio.com.br/palavra-do-dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Palavra do Dia por Dicio</subtitle><entry><id>https://www.dicio.com.br/inelutavel/</id><title>Palavra de Hoje (14/07/2024) - Significado completo de inelutável:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960555+00:00</updated><content>adjetivo Contra aquilo que não se pode lutar nem vencer; invencível.Impossível de contestar, duvidar; não pode ser contestado; incontestável: o acusado apresentou indícios inelutáveis.Que não se pode lutar contra; invencível: vontade inelutável.Etimologia (origem da palavra inelutável). A palavra inelutável tem sua origem no latim "ineluctabilis,e", com o mesmo sentido.
 
Sinônimos:

inconquistável, indômito, inexpugnável, invencível 
</content><link href="https://www.dicio.com.br/inelutavel/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/premencia/</id><title>Palavra de Hoje (12/07/2024) - Significado completo de premência:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960504+00:00</updated><content>substantivo feminino Qualidade do que é premente, urgente; urgência.Característica do que busca uma resolução rápida, do que exige pressa, rapidez, ligeireza: usar de premência para ajudar os acidentados.Etimologia (origem da palavra premência). A palavra premência tem sua origem pela junção do verbo premir, do latim “premere”, que significa “apertar”, e do sufixo -ência.
 
Sinônimos:

brevidade, celeridade, ligeireza, pressa, presteza, prontidão, rapidez, urgência, velocidade, necessidade, imediatismo, prioridade, exigência, importância, imperatividade</content><link href="https://www.dicio.com.br/premencia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/imbroglio/</id><title>Palavra de Hoje (10/07/2024) - Significado completo de imbróglio:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960491+00:00</updated><content>substantivo masculino Momento dificultoso; mal-entendido, confusão, problema: a festa acabou no maior imbróglio.[Pejorativo] Sucessão dos acontecimentos que constituem uma ação de maneira confusa; enredo truncado ou confuso.[Pejorativo] Peça teatral baseada ou constituída por esse enredo desconexo.Etimologia (origem da palavra imbróglio). A palavra imbróglio tem sua origem no italiano "imbroglio", com o sentido de mistura desconexa, desordenada; por extensão de sentido, confusão, engano.
 
Sinônimos:

problema, dificuldade, confusão, trama, enredo, intriga, complicação, desentendimento, embaraço, embrulhada, encrenca</content><link href="https://www.dicio.com.br/imbroglio/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/iconoclasta/</id><title>Palavra de Hoje (08/07/2024) - Significado completo de iconoclasta:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960477+00:00</updated><content>substantivo masculino e feminino Pessoa que destrói as imagens religiosas, símbolos ou monumentos.[Figurado] Quem não acredita no culto ou na idolatria de qualquer coisa ou pessoa.adjetivo Que estraga ou destrói imagens religiosas, símbolos, monumentos artísticos etc.[Religião] Adepto do iconoclastia que, durante o Império Bizantino, se definia como uma doutrina que prezava a destruição de quaisquer idolatrias, imagens etc.[Figurado] Que se opõe às convenções, às tradições, às regras ou às normas.Etimologia (origem da palavra iconoclasta). A palavra iconoclasta tem sua origem mo grego "eikonoklástes"; pela junção de icon(i/o)-, e -clasta.
 
Sinônimos:

vândalo, iconoclástico</content><link href="https://www.dicio.com.br/iconoclasta/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/grugulejar/</id><title>Palavra de Hoje (06/07/2024) - Significado completo de grugulejar:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960464+00:00</updated><content>verbo intransitivo Soltar a voz (falando do peru): os perus grugulejavam o dia inteiro.Imitar o som feito pela voz do peru: as aves passavam o dia a grurulejar.Etimologia (origem da palavra grugulejar). A palavra grululejar tem sua origem onomatopaica, por influência do som.
 
Sinônimos:

grasnar, piar, pipiar, pipilar, soar, trilar</content><link href="https://www.dicio.com.br/grugulejar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/chumbrega/</id><title>Palavra de Hoje (04/07/2024) - Significado completo de chumbrega:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960451+00:00</updated><content>adjetivo De péssima qualidade; que é ruim; reles.Desprovido de bom gosto; brega, cafona.Etimologia (origem da palavra chumbrega). A palavra chumbrega tem sua forma talvez pela alteração de chomberga; não é possível confirmar com certeza a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

brega, cafona, reles, ordinário, miquelino, ridículo, quiche, vulgar, kitsch</content><link href="https://www.dicio.com.br/chumbrega/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/gargalhar/</id><title>Palavra de Hoje (02/07/2024) - Significado completo de gargalhar:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960437+00:00</updated><content>verbo intransitivo Dar gargalhadas, risadas ruidosas; rir alto e prolongadamente: rir é bom, mas gargalhar é muito melhor.Fazer sons ou soltar a voz, especialmente em relação a aves.Etimologia (origem da palavra gargalhar). A palavra gargalhada tem sua origem onomatopaica, por influência do som.
 
Sinônimos:

rir</content><link href="https://www.dicio.com.br/gargalhar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galopear/</id><title>Palavra de Hoje (30/06/2024) - Significado completo de galopear:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960423+00:00</updated><content>verbo transitivo direto e intransitivo Andar a galope (andadura rápida do cavalo ou de outros animais de cavalgadura); galopar.verbo transitivo direto [Regionalismo: Rio Grande do Sul] Domesticar um cavalo, potro; amansar, domar.Etimologia (origem da palavra galopear). A palavra galopear tem sua origem questionável; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

galopar, amansar, domar, domesticar</content><link href="https://www.dicio.com.br/galopear/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fugaz/</id><title>Palavra de Hoje (28/06/2024) - Significado completo de fugaz:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960408+00:00</updated><content>adjetivo Que apresenta excesso de velocidade; que expressa ou possui rapidez; rápido: é preciso aproveitar porque a vida é fugaz.[Figurado] Que desaparece facilmente; de curta duração; que é efêmero: amor fugaz.[Gramática] Superlativo Absoluto Sintético: fugacíssimo.Etimologia (origem da palavra fugaz). Do latim fugaz.acis.
 
Sinônimos:

ligeiro, célere, alígero, presto, precípite, passageiro, efêmero, breve, transitório, temporário, rápido, momentâneo, curto, volátil, instantâneo, perecível, esvanecente, provisório, fugitivo</content><link href="https://www.dicio.com.br/fugaz/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/forrobodo/</id><title>Palavra de Hoje (26/06/2024) - Significado completo de forrobodó:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960386+00:00</updated><content>substantivo masculino Festança, baile caseiro, bem animado; arrasta-pé.[Popular] Situação de briga, confusão; desordem, algazarra.Etimologia (origem da palavra forrobodó). A origem mais provável da palavra forrobodó é como variação do regionalismo galego “forbodô”; de “farbodão” do francês “faux-bourdon”, com sentido figurado de desentoação.
 
Sinônimos:

confusão, desordem, algazarra, festança, baile, festa, forró, farra, bagunça, balbúrdia</content><link href="https://www.dicio.com.br/forrobodo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/abobada/</id><title>Palavra de Hoje (24/06/2024) - Significado completo de abóbada:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960372+00:00</updated><content>substantivo feminino [Arquitetura] Obra de alvenaria arqueada em que os elementos que a constituem (pedras, tijolos etc.) se apoiam uns nos outros, assumindo a forma de cobertura: abóbada de uma catedral.[Por Extensão] Qualquer construção de teto com formato arredondado.Extremidade do arco de uma ferradura.[Marinha] Local arredondado sobre o hélice.expressão Abóbada celeste. O céu, o firmamento.Abóbada de berço. Abóbada em semicírculo de comprimento superior à largura.Abóbada de aresta. Abóbada formada pela interseção de dois semicilindros.Abóbada craniana. Parte superior da caixa craniana.Abóbada palatina ou palatal. Parede superior da boca e inferior das fossas nasais; céu da boca.Etimologia (origem da palavra abóbada). A + do português antigo boveda; pelo latim volvita, de volvitus; voltar, revirar.
 
Sinônimos:

arcada, arqueamento, cúpula, zimbório, abóboda</content><link href="https://www.dicio.com.br/abobada/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fajuto/</id><title>Palavra de Hoje (22/06/2024) - Significado completo de fajuto:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960358+00:00</updated><content>adjetivo De péssima qualidade: joia fajuta; elogios fajutos.Que parece ser verdadeiro, mas não é; falso, falsificado, fraudulento: contrato fajuto.Desenvolvido ou executado de maneira defeituosa; malfeito: vestido fajuto.Que não inspira confiança; pouco ou nada confiável: pessoa fajuta.Etimologia (origem da palavra fajuto). A palavra fajuto tem sua origem questionável; não é possível confirmar a origem desta palavra.
 
Sinônimos:

malfeito, falsificado, falso, adulterado, espúrio, deturpado, inautêntico, imitação, fraudulento, enganoso</content><link href="https://www.dicio.com.br/fajuto/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/apaziguar/</id><title>Palavra de Anteontem (19/06/2024) - Significado completo de apaziguar:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960344+00:00</updated><content>Antônimos:

infeliz, tristonho, severo, rancoroso
 Classe gramatical:adjetivo de dois gêneros
 
demasiado, elevado, exagerado, excessivo, escorchante, descomedido, hiperbólico, desmesurado, enorme, exabundante, excedente</content><link href="https://www.dicio.com.br/apaziguar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exorbitante/</id><title>Palavra de Ontem (20/06/2024) - Significado completo de exorbitante:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960330+00:00</updated><content>Sinônimos:

jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido
 
Antônimos:

infeliz, tristonho, severo, rancoroso 

 
infeliz, tristonho, severo, rancoroso</content><link href="https://www.dicio.com.br/exorbitante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/exultante/</id><title>Palavra de Hoje (21/06/2024) - Significado completo de exultante:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960316+00:00</updated><content>adjetivo Que demonstra sua alegria com entusiasmo: o ministro voltou exultante com os resultados da viagem.Que expressa contentamento; capaz de sentir ou de se encher de alegria; jubiloso: a família está exultante com a sua chegada.Etimologia (origem da palavra exultante). A palavra exultante tem sua origem no latim “exultans,antis”, por “exsultans,antis”, com o mesmo sentido, exultante.
 
Sinônimos:

jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido 

 
jubilante, radiante, feliz, entusiasmado, eufórico, alegre, vibrante, contente, exuberante, extasiado, animado, entusiástico, triunfante, emocionado, felicíssimo, delirante, empolgado, alegria, esplêndido</content><link href="https://www.dicio.com.br/exultante/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/fantasmagorico/</id><title>Palavra de Hoje (23/06/2024) - Significado completo de fantasmagórico:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960301+00:00</updated><content>adjetivo Que diz respeito à fantasmagoria, ilusão de ótica produzida pela projeção de figuras luminosas na escuridão de um ambiente.Que causa uma ilusão; que não é real ou não existe na realidade; vão, ilusório, irreal, quimérico, fantástico.Etimologia (origem da palavra fantasmagórico). A palavra fantasmagórico tem sua origem pela junção da palavra fantasmagoria e do sufixo -ico; pelo francês "fantasmagorique".
 
Sinônimos:

vão, ilusório, irreal, quimérico, fantástico, quixotesco, inexistente, fictício, imaginado, inventado, imaginoso, umbrático</content><link href="https://www.dicio.com.br/fantasmagorico/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/flacido/</id><title>Palavra de Hoje (25/06/2024) - Significado completo de flácido:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960287+00:00</updated><content>adjetivo Sem rigidez, firmeza, vigor; mole, lânguido: carnes flácidas.[Figurado] Com suavidade; que é suave, brando: olhar flácido.Que cede, afrouxa; fofo, macio: colchão flácido.Etimologia (origem da palavra flácido). A palavra flácido tem sua origem no latim “flaccidus,a,um”, com o mesmo sentido, flácido, mole.
 
Sinônimos:

abaladiço, macio, inseguro, bambo, frouxo, instável, lasso, oscilante, suxo, vacilante, brando, mole, adiposo, fofo, lânguido, débil, flexível, fluido, tenro, líquido</content><link href="https://www.dicio.com.br/flacido/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/balela/</id><title>Palavra de Hoje (27/06/2024) - Significado completo de balela:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960268+00:00</updated><content>substantivo feminino Afirmação mentirosa, desprovida de verdade; mentira.O que foi inventado para enganar alguém; dito despropositado: aquela versão sobre o acidente é balela!Notícia cuja fonte não é conhecida; afirmação sem fundamento; boato.Etimologia (origem da palavra balela). A palavra balela tem sua origem desconhecida; talvez pela junção de bala, e do sufixo -ela.
 
Sinônimos:

atoarda, boato, falsidade, rumor, mentira, falação, farsa, absurdo, disparate, lorota</content><link href="https://www.dicio.com.br/balela/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/galhofar/</id><title>Palavra de Hoje (29/06/2024) - Significado completo de galhofar:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960254+00:00</updated><content>verbo intransitivo Dizer ou fazer galhofa; debochar explicitamente; zombar, troçar: acabou perdendo a maioria dos seus amigos por estar sempre a galhofar.Brincar ruidosamente; divertir, brincar, distrair, divertir, entreter, recrear.Etimologia (origem da palavra galhofar). A palavra galhofar tem sua origem pela junção da palavra galhofa, do espanhol "gallofa", e do prefixo -ar.
 
Sinônimos:

entreter, distrair, brincar, divertir, recrear, zombar, troçar, mofar, escarnecer, debochar, caçoar, achincalhar, gargalhar, sorrir, gracejar, zoar</content><link href="https://www.dicio.com.br/galhofar/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/garboso/</id><title>Palavra de Hoje (01/07/2024) - Significado completo de garboso:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960239+00:00</updated><content>adjetivo Que é elegante ou se comporta com garbo e elegância.Que demonstra educação, distinção, perfeição.[Por Extensão] Que se expressa com galanteios, sutilezas; cheio de delicadezas; galante.Etimologia (origem da palavra garboso). A palavra garboso tem sua origem pela junção de garbo, do italiano “garbo”, modo cortês de se comportar, e do sufixo -oso.
 
Sinônimos:

esbelto, jeitoso, airoso, belo, bonito, formoso, galante, guapo, venusto, donairoso, galhardo</content><link href="https://www.dicio.com.br/garboso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/garrancho/</id><title>Palavra de Hoje (03/07/2024) - Significado completo de garrancho:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960224+00:00</updated><content>substantivo masculino Letra ruim e difícil de entender.Doença dos cascos das cavalgaduras.Galho fino; arbusto tortuoso, graveto.[Ludologia] Pessoa que no jogo do voltar dá as cartas e fica sem jogar.Etimologia (origem da palavra garrancho). A palavra garrancho tem sua origem do espanhol “garrancho”, saliência num tronco ou ramo; provavelmente, pela junção no espanhol de “garra” e “gancho”, significa rama.
 
Sinônimos:

graveto</content><link href="https://www.dicio.com.br/garrancho/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/glutao/</id><title>Palavra de Hoje (05/07/2024) - Significado completo de glutão:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960207+00:00</updated><content>substantivo masculino Aquele que come exagerada e excessivamente.Quem come com muita pressa, mastigando mal para engolir a maior quantidade possível de comida.[Zoologia] Mamífero carnívoro, da família dos mustelídeos, Gulo gulo, com cerca de 1 metro de comprimento, semelhante à marta, mas de estatura maior; carcaju.adjetivo Que se alimenta dessa forma: indivíduo glutão; animal glutão.Etimologia (origem da palavra glutão). A palavra glutão deriva do latim "glutto,onis", que come de maneira veroz.
 
Sinônimos:

carcaju, regalão, comilão, guloso, lambão</content><link href="https://www.dicio.com.br/glutao/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/heterodoxo/</id><title>Palavra de Hoje (07/07/2024) - Significado completo de heterodoxo:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960191+00:00</updated><content>adjetivo Contrário aos padrões, às normas ou às regras preestabelecidas.[Religião] Que se opõe aos preceitos de uma religião; herético.substantivo masculino Algo ou alguém que não concorda com críticas, pensamentos ou ideias tradicionais, normalmente compartilhadas por um grupo.Pessoa que se opõe à doutrina ortodoxa, geralmente à opinião tradicional.Sujeito heterodoxo; aquele que nega a fé cristã; herege.Etimologia (origem da palavra heterodoxo). A palavra heterodoxo tem sua origem no grego "heteródoksos,os,on", com o sentido de capaz de pensar de um modo diferente.
 
Sinônimos:

herético, anticonformista, dissidente, ateu, ateísta, céptico, descrente, gentio, herege, heresiarca, idólatra, incrédulo, incréu, infiel, irreligioso, mouro, pagão, ímpio</content><link href="https://www.dicio.com.br/heterodoxo/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ignominia/</id><title>Palavra de Hoje (09/07/2024) - Significado completo de ignomínia:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960174+00:00</updated><content>substantivo feminino Desonra extrema; infâmia pública; opróbrio: a traição é uma ignomínia.Discurso que desonra, menospreza, humilha, causa vergonha; infâmia.Etimologia (origem da palavra ignomínia). A palavra ignomínia tem sua origem no latim "ignominia,ae", com sentido do que provoca vergonha, desonra, opróbrio.
 
Sinônimos:

infâmia, abjeção, afronta, agravo, calhordice, canalhice, cachorrada, cupidez, demérito, depravação, desacato, desaire, desonra, despudor, desrespeito, desvergonha, diatribe, doesto, empanamento, enxovalho, estigma, ferrete, frascaria, hediondez, imoralidade, impropriedade, impudência</content><link href="https://www.dicio.com.br/ignominia/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/corso/</id><title>Palavra de Hoje (11/07/2024) - Significado completo de corso:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960149+00:00</updated><content>substantivo masculino [História] Modalidade de guerra que consistia na investida de navios armados contra navios mercantes para apreender suas mercadorias.Cortejo de carros; desfile de carruagens; préstito.Modo de vida de quem se dedica a aplicar golpes ou roubar; pilhagem.Etimologia (origem da palavra corso). A palavra corso tem sua origem no italiano “corsa” que significa afastar militarmente navios mercantes.substantivo masculino [Regionalismo: Bahia] Peixes que vivem em águas pouco profundas.adjetivo Que apresenta esses peixes ou próprios dos que vivem quase à superfície.Etimologia (origem da palavra corso). A palavra corso com o sentido de peixe tem sua origem incerta, talvez por alusão à corso “navio”.substantivo masculino Pessoas que habita ou nasceu na ilha mediterrânea de Córsica, atualmente Córsega; corsigo.Etimologia (origem da palavra corso). A palavra corso tem sua origem em “corsus,a,um” com o mesmo sentido, habitante da Córsega.
 
Sinônimos:

pilhagem, pirataria</content><link href="https://www.dicio.com.br/corso/"/></entry><entry><id>https://www.dicio.com.br/ineficaz/</id><title>Palavra de Hoje (13/07/2024) - Significado completo de ineficaz:</title><updated>2024-07-14T03:25:34.960103+00:00</updated><content>adjetivo Sem eficácia; que não pode ser eficaz; ineficiente, incapaz, imprestável.Que não causa o efeito esperado; inoperante, inútil.Que não produz consequência, resultados; estéril, infrutífero.Não conveniente, próprio, adequado; impróprio, inadequado.Etimologia (origem da palavra ineficaz). Do latim inefficaz.acis.
 
Sinônimos:

ineficiente, estéril, impróprio, inútil, infrutífero, inoperante, fraco, incapaz, incompetente, inócuo, imprestável, improdutivo, impotente, nulo</content><link href="https://www.dicio.com.br/ineficaz/"/></entry></feed>