<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/salmo_do_dia/</id><title>Salmo do Dia</title><updated>2024-07-05T03:23:05.128789+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/salmo_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Salmo do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_88/</id><title> Salmo 88</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142396+00:00</updated><content>Ó Senhor, Deus que me salva,
a ti clamo dia e noite. Que a minha oração chegue diante de ti;
inclina os teus ouvidos ao meu clamor. Tenho sofrido tanto que a minha vida
está à beira da sepultura! Sou contado entre os que descem à cova;
sou como um homem que já não tem forças. Fui colocado junto aos mortos,
sou como os cadáveres que jazem no túmulo,
dos quais já não te lembras,
pois foram tirados de tua mão. Puseste-me na cova mais profunda,
na escuridão das profundezas. Tua ira pesa sobre mim;
com todas as tuas ondas me afligiste. Afastaste de mim os meus melhores amigos
e me tornaste repugnante para eles.
Estou como um preso que não pode fugir; minhas vistas já estão fracas de tristeza.
A ti, Senhor, clamo cada dia;
a ti ergo as minhas mãos. Acaso mostras as tuas maravilhas aos mortos?
Acaso os mortos se levantam
e te louvam? Será que o teu amor é anunciado no túmulo
e a tua fidelidade no Abismo da Morte? Acaso são conhecidas as tuas maravilhas
na região das trevas
e os teus feitos de justiça
na terra do esquecimento? Mas eu, Senhor, a ti clamo por socorro;
já de manhã a minha oração
chega à tua presença. Por que, Senhor, me rejeitas
e escondes de mim o teu rosto? Desde moço tenho sofrido
e ando perto da morte;
os teus terrores levaram-me ao desespero. Sobre mim se abateu a tua ira;
os pavores que me causas me destruíram. Cercam-me o dia todo como uma inundação;
envolvem-me por completo. Tiraste de mim os meus amigos
e os meus companheiros;
as trevas são a minha única companhia.  Salmo 88</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_88/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_149/</id><title>Salmo 149</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142351+00:00</updated><content>Aleluia!
Cantem ao Senhor uma nova canção,
louvem-no na assembleia dos fiéis. Alegre-se Israel no seu Criador,
exulte o povo de Sião no seu Rei! Louvem eles o seu nome com danças;
ofereçam-lhe música
com tamborim e harpa. O Senhor agrada-se do seu povo;
ele coroa de vitória os oprimidos. Regozijem-se os seus fiéis nessa glória
e em seu leito cantem alegremente! Altos louvores estejam em seus lábios
e uma espada de dois gumes em suas mãos, para impor vingança às nações
e trazer castigo aos povos; para prender os seus reis com grilhões
e seus nobres com algemas de ferro; para executar a sentença escrita
contra eles.
Esta é a glória de todos os seus fiéis.
Aleluia!  Salmo 149</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_149/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_122/</id><title>Salmo 122</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142338+00:00</updated><content>Alegrei-me com os que me disseram:
"Vamos à casa do Senhor!" Nossos pés já se encontram
dentro de suas portas, ó Jerusalém! Jerusalém está construída
como cidade firmemente estabelecida. Para lá sobem as tribos do Senhor,
para dar graças ao Senhor,
conforme o mandamento dado a Israel. Lá estão os tribunais de justiça,
os tribunais da casa real de Davi. Orem pela paz de Jerusalém:
"Vivam em segurança aqueles que te amam! Haja paz dentro dos teus muros
e segurança nas tuas cidadelas!" Em favor de meus irmãos e amigos, direi:
Paz seja com você! Em favor da casa do Senhor, nosso Deus,
buscarei o seu bem.  Salmo 122</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_122/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_136/</id><title>Salmo 136</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142324+00:00</updated><content>Deem graças ao Senhor, porque ele é bom.
O seu amor dura para sempre! Deem graças ao Deus dos deuses.
O seu amor dura para sempre! Deem graças ao Senhor dos senhores.
O seu amor dura para sempre! Ao único que faz grandes maravilhas,
O seu amor dura para sempre! Que com habilidade fez os céus,
O seu amor dura para sempre! Que estendeu a terra sobre as águas;
O seu amor dura para sempre! Àquele que fez os grandes luminares:
O seu amor dura para sempre! O sol para governar o dia,
O seu amor dura para sempre! A lua e as estrelas para governarem a noite.
O seu amor dura para sempre! Àquele que matou
os primogênitos do Egito
O seu amor dura para sempre! E tirou Israel do meio deles
O seu amor dura para sempre! Com mão poderosa e braço forte.
O seu amor dura para sempre! Àquele que dividiu o mar Vermelho
O seu amor dura para sempre! E fez Israel atravessá-lo,
O seu amor dura para sempre! Mas lançou o faraó e o seu exército
no mar Vermelho.
O seu amor dura para sempre! Àquele que conduziu seu povo pelo deserto,
O seu amor dura para sempre! Feriu grandes reis
O seu amor dura para sempre! E matou reis poderosos:
O seu amor dura para sempre! Seom, rei dos amorreus,
O seu amor dura para sempre! E Ogue, rei de Basã,
O seu amor dura para sempre! E deu a terra deles como herança,
O seu amor dura para sempre! Como herança ao seu servo Israel.
O seu amor dura para sempre! Àquele que se lembrou de nós
quando fomos humilhados
O seu amor dura para sempre! E nos livrou dos nossos adversários;
O seu amor dura para sempre! Àquele que dá alimento
a todos os seres vivos.
O seu amor dura para sempre! Deem graças ao Deus dos céus.
O seu amor dura para sempre!  Salmo 136</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_136/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_84/</id><title>Salmo 84</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142310+00:00</updated><content>Como é agradável o lugar da tua habitação,
Senhor dos Exércitos! A minha alma anela, e até desfalece,
pelos átrios do Senhor;
o meu coração e o meu corpo
cantam de alegria ao Deus vivo. Até o pardal achou um lar
e a andorinha um ninho para si,
para abrigar os seus filhotes,
um lugar perto do teu altar,
ó Senhor dos Exércitos, meu Rei e meu Deus. Como são felizes
os que habitam em tua casa;
louvam-te sem cessar! Como são felizes os que em ti
encontram força
e os que são peregrinos de coração! Ao passarem pelo vale de Baca,
fazem dele um lugar de fontes;
as chuvas de outono
também o enchem de cisternas. Prosseguem o caminho de força em força,
até que cada um se apresente a Deus em Sião. Ouve a minha oração,
ó Senhor Deus dos Exércitos;
escuta-me, ó Deus de Jacó. Olha, ó Deus, que és nosso escudo;
trata com bondade o teu ungido. Melhor é um dia nos teus átrios
do que mil noutro lugar;
prefiro ficar à porta da casa do meu Deus
a habitar nas tendas dos ímpios. O Senhor Deus é sol e escudo;
o Senhor concede favor e honra;
não recusa nenhum bem
aos que vivem com integridade. Ó Senhor dos Exércitos,
como é feliz aquele que em ti confia!  Salmo 84</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_84/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_29/</id><title>Salmo 29</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142296+00:00</updated><content>Atribuam ao Senhor, ó seres celestiais,
atribuam ao Senhor glória e força. Atribuam ao Senhor
a glória que o seu nome merece;
adorem o Senhor
no esplendor do seu santuário. A voz do Senhor ressoa sobre as águas;
o Deus da glória troveja,
o Senhor troveja sobre as muitas águas. A voz do Senhor é poderosa;
a voz do Senhor é majestosa. A voz do Senhor quebra os cedros;
o Senhor despedaça os cedros do Líbano. Ele faz o Líbano saltar como bezerro,
o Siriom como novilho selvagem. A voz do Senhor corta os céus
com raios flamejantes. A voz do Senhor faz tremer o deserto;
o Senhor faz tremer o deserto de Cades. A voz do Senhor retorce os carvalhos
e despe as florestas.
E no seu templo todos clamam: "Glória!" O Senhor assentou-se soberano
sobre o Dilúvio;
o Senhor reina soberano para sempre. O Senhor dá força ao seu povo;
o Senhor dá a seu povo a bênção da paz.  Salmo 29</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_29/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_89/</id><title>Salmo 89</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142282+00:00</updated><content>Cantarei para sempre o amor do Senhor;
com minha boca anunciarei
a tua fidelidade por todas as gerações. Sei que firme está o teu amor para sempre,
e que firmaste nos céus a tua fidelidade. Tu disseste: "Fiz aliança com o meu escolhido,
jurei ao meu servo Davi: 'Estabelecerei a tua linhagem para sempre
e firmarei o teu trono
por todas as gerações' ". Os céus louvam as tuas maravilhas, Senhor,
e a tua fidelidade na assembleia dos santos. Pois quem nos céus
poderá comparar-se ao Senhor?
Quem entre os seres celestiais
assemelha-se ao Senhor? Na assembleia dos santos Deus é temível,
mais do que todos os que o rodeiam. Ó Senhor, Deus dos Exércitos,
quem é semelhante a ti?
És poderoso, Senhor,
envolto em tua fidelidade. Tu dominas o revolto mar;
quando se agigantam as suas ondas,
tu as acalmas. Esmagaste e mataste o Monstro dos Mares;
com teu braço forte
dispersaste os teus inimigos. Os céus são teus, e tua também é a terra;
fundaste o mundo e tudo o que nele existe. Tu criaste o Norte e o Sul;
o Tabor e o Hermom
cantam de alegria pelo teu nome. O teu braço é poderoso;
a tua mão é forte, exaltada é tua mão direita. A retidão e a justiça são os alicerces
do teu trono;
o amor e a fidelidade vão à tua frente. Como é feliz o povo
que aprendeu a aclamar-te, Senhor,
e que anda na luz da tua presença! Sem cessar exultam no teu nome,
e alegram-se na tua retidão, pois tu és a nossa glória e a nossa força,
e pelo teu favor exaltas a nossa força. Sim, Senhor, tu és o nosso escudo,
ó Santo de Israel, tu és o nosso rei. Numa visão falaste um dia,
e aos teus fiéis disseste:
"Cobri de forças um guerreiro,
exaltei um homem escolhido dentre o povo. Encontrei o meu servo Davi;
ungi-o com o meu óleo sagrado. A minha mão o susterá,
e o meu braço o fará forte. Nenhum inimigo o sujeitará a tributos;
nenhum injusto o oprimirá. Esmagarei diante dele os seus adversários
e destruirei os seus inimigos. A minha fidelidade e o meu amor
o acompanharão,
e pelo meu nome aumentará o seu poder. A sua mão dominará até o mar;
sua mão direita, até os rios. Ele me dirá: 'Tu és o meu Pai,
o meu Deus, a Rocha que me salva'. Também o nomearei meu primogênito,
o mais exaltado dos reis da terra. Manterei o meu amor por ele para sempre,
e a minha aliança com ele jamais se quebrará. Firmarei a sua linhagem para sempre,
e o seu trono durará enquanto existirem céus. "Se os seus filhos abandonarem a minha lei
e não seguirem as minhas ordenanças, se violarem os meus decretos
e deixarem de obedecer aos meus mandamentos, com a vara castigarei o seu pecado,
e a sua iniquidade com açoites; mas não afastarei dele o meu amor;
jamais desistirei da minha fidelidade. Não violarei a minha aliança
nem modificarei as promessas dos meus lábios. De uma vez para sempre jurei
pela minha santidade
e não mentirei a Davi, que a sua linhagem permanecerá para sempre,
e o seu trono durará como o sol; será estabelecido para sempre como a lua,
a fiel testemunha no céu." Mas tu o rejeitaste, recusaste-o
e te enfureceste com o teu ungido. Revogaste a aliança com o teu servo
e desonraste a sua coroa, lançando-a ao chão. Derrubaste todos os seus muros
e reduziste a ruínas as suas fortalezas. Todos os que passam o saqueiam;
tornou-se objeto de zombaria
para os seus vizinhos. Tu exaltaste a mão direita dos seus adversários
e encheste de alegria todos os seus inimigos. Tiraste o fio da sua espada
e não o apoiaste na batalha. Deste fim ao seu esplendor
e atiraste ao chão o seu trono. Encurtaste os dias da sua juventude;
com um manto de vergonha o cobriste. Até quando, Senhor?
Para sempre te esconderás?
Até quando a tua ira queimará como fogo? Lembra-te de como é passageira a minha vida.
Terás criado em vão todos os homens? Que homem pode viver e não ver a morte,
ou livrar-se do poder da sepultura? Ó Senhor, onde está o teu antigo amor,
que com fidelidade juraste a Davi? Lembra-te, Senhor,
das afrontas que o teu servo tem sofrido,
das zombarias que no íntimo
tenho que suportar de todos os povos, das zombarias dos teus inimigos, Senhor,
com que afrontam a cada passo o teu ungido. Bendito seja o Senhor para sempre!
Amém e amém.
QUARTO LIVRO  Salmo 89</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_89/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_109/</id><title>Salmo 109</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142267+00:00</updated><content>Ó Deus, a quem louvo, não fiques indiferente, pois homens ímpios e falsos
dizem calúnias contra mim,
e falam mentiras a meu respeito. Eles me cercaram com palavras
carregadas de ódio;
atacaram-me sem motivo. Em troca da minha amizade eles me acusam,
mas eu permaneço em oração. Retribuem-me o bem com o mal,
e a minha amizade com ódio. Designe-se um ímpio para ser seu oponente;
à sua direita esteja um acusador. Seja declarado culpado no julgamento,
e que até a sua oração seja considerada pecado. Seja a sua vida curta,
e outro ocupe o seu lugar. Fiquem órfãos os seus filhos
e viúva a sua esposa. Vivam os seus filhos vagando como mendigos,
e saiam rebuscando o pão
longe de suas casas em ruínas. Que um credor se aposse
de todos os seus bens,
e estranhos saqueiem o fruto do seu trabalho. Que ninguém o trate com bondade
nem tenha misericórdia dos seus filhos órfãos. Sejam exterminados os seus descendentes
e desapareçam os seus nomes
na geração seguinte. Que o Senhor se lembre
da iniquidade dos seus antepassados,
e não se apague o pecado de sua mãe. Estejam os seus pecados sempre
perante o Senhor,
e na terra ninguém jamais se lembre
da sua família. Pois ele jamais pensou em praticar
um ato de bondade,
mas perseguiu até à morte o pobre,
o necessitado e o de coração partido. Ele gostava de amaldiçoar:
venha sobre ele a maldição!
Não tinha prazer em abençoar:
afaste-se dele a bênção! Ele vestia a maldição como uma roupa:
entre ela em seu corpo como água
e em seus ossos como óleo. Envolva-o como um manto
e aperte-o sempre como um cinto. Assim retribua o Senhor
aos meus acusadores,
aos que me caluniam. Mas tu, Soberano Senhor,
intervém em meu favor, por causa do teu nome.
Livra-me, pois é sublime o teu amor leal! Sou pobre e necessitado
e, no íntimo, o meu coração está abatido. Vou definhando como a sombra vespertina;
para longe sou lançado, como um gafanhoto. De tanto jejuar os meus joelhos fraquejam
e o meu corpo definha de magreza. Sou objeto de zombaria
para os meus acusadores;
logo que me veem, meneiam a cabeça. Socorro, Senhor, meu Deus!
Salva-me pelo teu amor leal! Que eles reconheçam que foi a tua mão,
que foste tu, Senhor, que o fizeste. Eles podem amaldiçoar,
tu, porém, me abençoas.
Quando atacarem, serão humilhados,
mas o teu servo se alegrará. Sejam os meus acusadores
vestidos de desonra;
que a vergonha os cubra como um manto. Em alta voz, darei muitas graças ao Senhor;
no meio da assembleia eu o louvarei, pois ele se põe ao lado do pobre
para salvá-lo daqueles que o condenam.  Salmo 109</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_109/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_76/</id><title>Salmo 76</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142253+00:00</updated><content>Em Judá Deus é conhecido;
o seu nome é grande em Israel. Sua tenda está em Salém;
o lugar da sua habitação está em Sião. Ali quebrou ele as flechas reluzentes,
os escudos e as espadas,
as armas de guerra. Resplendes de luz!
És mais majestoso que os montes
cheios de despojos. Os homens valorosos jazem saqueados,
dormem o sono final;
nenhum dos guerreiros
foi capaz de erguer as mãos. Diante da tua repreensão, ó Deus de Jacó,
o cavalo e o carro estacaram. Somente tu és temível.
Quem poderá permanecer diante de ti
quando estiveres irado? Dos céus pronunciaste juízo,
e a terra tremeu e emudeceu, quando tu, ó Deus, te levantaste para julgar,
para salvar todos os oprimidos da terra. Até a tua ira contra os homens
redundará em teu louvor,
e os sobreviventes da tua ira se refrearão. Façam votos ao Senhor, ao seu Deus,
e não deixem de cumpri-los;
que todas as nações vizinhas tragam presentes
a quem todos devem temer. Ele tira o ânimo dos governantes
e é temido pelos reis da terra.  Salmo 76</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_76/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_60/</id><title>Salmo 60</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142240+00:00</updated><content>Tu nos rejeitaste e dispersaste, ó Deus; tu derramaste a tua ira; restaura-nos agora! Sacudiste a terra e abriste-lhe fendas;
repara suas brechas,
pois ameaça desmoronar-se. Fizeste passar o teu povo por tempos difíceis;
deste-nos um vinho estonteante. Mas aos que te temem deste um sinal
para que fugissem das flechas. Salva-nos com a tua mão direita
e responde-nos,
para que sejam libertos aqueles a quem amas. Do seu santuário Deus falou:
"No meu triunfo dividirei Siquém
e repartirei o vale de Sucote. Gileade é minha, Manassés também;
Efraim é o meu capacete,
Judá é o meu cetro. Moabe é a pia em que me lavo,
em Edom atiro a minha sandália;
sobre a Filístia dou meu brado de vitória!" Quem me levará à cidade fortificada?
Quem me guiará a Edom? Não foste tu, ó Deus, que nos rejeitaste
e deixaste de sair com os nossos exércitos? Dá-nos ajuda contra os adversários,
pois inútil é o socorro do homem. Com Deus conquistaremos a vitória,
e ele pisoteará os nossos adversários.  Salmo 60</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_60/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_121/</id><title>Salmo 121</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142226+00:00</updated><content>Levanto os meus olhos para os montes
e pergunto:
De onde me vem o socorro? O meu socorro vem do Senhor,
que fez os céus e a terra. Ele não permitirá que você tropece;
o seu protetor se manterá alerta, sim, o protetor de Israel não dormirá;
ele está sempre alerta! O Senhor é o seu protetor;
como sombra que o protege,
ele está à sua direita. De dia o sol não o ferirá;
nem a lua, de noite. O Senhor o protegerá de todo o mal,
protegerá a sua vida. O Senhor protegerá a sua saída
e a sua chegada,
desde agora e para sempre.  Salmo 121</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_121/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_97/</id><title>Salmo 97</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142212+00:00</updated><content>O Senhor reina!
Exulte a terra
e alegrem-se as regiões costeiras distantes. Nuvens escuras e espessas o cercam;
retidão e justiça são a base do seu trono. Fogo vai adiante dele
e devora os adversários ao redor. Seus relâmpagos iluminam o mundo;
a terra os vê e estremece. Os montes se derretem como cera
diante do Senhor,
diante do Soberano de toda a terra. Os céus proclamam a sua justiça,
e todos os povos contemplam a sua glória. Ficam decepcionados
todos os que adoram imagens
e se vangloriam de ídolos.
Prostram-se diante dele todos os deuses! Sião ouve e se alegra,
e as cidades de Judá exultam,
por causa das tuas sentenças, Senhor. Pois tu, Senhor,
és o Altíssimo sobre toda a terra!
És exaltado muito acima de todos os deuses! Odeiem o mal, vocês que amam o Senhor,
pois ele protege a vida dos seus fiéis
e os livra das mãos dos ímpios. A luz nasce sobre o justo
e a alegria sobre os retos de coração. Alegrem-se no Senhor, justos,
e louvem o seu santo nome.  Salmo 97</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_97/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_64/</id><title>Salmo 64</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142198+00:00</updated><content>Ouve-me, ó Deus, quando faço a minha queixa;
protege a minha vida do inimigo ameaçador. Defende-me da conspiração dos ímpios
e da ruidosa multidão de malfeitores. Eles afiam a língua como espada
e apontam, como flechas, palavras envenenadas. De onde estão emboscados
atiram no homem íntegro;
atiram de surpresa, sem nenhum temor. Animam-se uns aos outros
com planos malignos,
combinam como ocultar as suas armadilhas,
e dizem: "Quem as verá?" Tramam a injustiça e dizem:
"Fizemos um plano perfeito!"
A mente e o coração de cada um deles
o escondem! Mas Deus atirará neles suas flechas;
repentinamente serão atingidos. Pelas próprias palavras
farão cair uns aos outros;
menearão a cabeça e zombarão deles
todos os que os virem. Todos os homens temerão
e proclamarão as obras de Deus,
refletindo no que ele fez. Alegrem-se os justos no Senhor
e nele busquem refúgio;
congratulem-se todos os retos de coração!  Salmo 64</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_64/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_138/</id><title>Salmo 138</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142181+00:00</updated><content>Eu te louvarei, Senhor, de todo o coração;
diante dos deuses cantarei louvores a ti. Voltado para o teu santo templo
eu me prostrarei
e renderei graças ao teu nome,
por causa do teu amor e da tua fidelidade;
pois exaltaste acima de todas as coisas
o teu nome e a tua palavra. Quando clamei, tu me respondeste;
deste-me força e coragem. Todos os reis da terra te renderão graças, Senhor,
pois saberão das tuas promessas. Celebrarão os feitos do Senhor,
pois grande é a glória do Senhor! Embora esteja nas alturas,
o Senhor olha para os humildes,
e de longe reconhece os arrogantes. Ainda que eu passe por angústias,
tu me preservas a vida
da ira dos meus inimigos;
estendes a tua mão direita e me livras. O Senhor cumprirá o seu propósito
para comigo!
Teu amor, Senhor, permanece para sempre;
não abandones as obras das tuas mãos!  Salmo 138</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_138/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_86/</id><title>Salmo 86</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142163+00:00</updated><content>Inclina os teus ouvidos, ó Senhor,
e responde-me,
pois sou pobre e necessitado. Guarda a minha vida, pois sou fiel a ti.
Tu és o meu Deus;
salva o teu servo que em ti confia! Misericórdia, Senhor,
pois clamo a ti sem cessar. Alegra o coração do teu servo,
pois a ti, Senhor, elevo a minha alma. Tu és bondoso e perdoador, Senhor,
rico em graça
para com todos os que te invocam. Escuta a minha oração, Senhor;
atenta para a minha súplica! No dia da minha angústia clamarei a ti,
pois tu me responderás. Nenhum dos deuses é comparável a ti, Senhor,
nenhum deles pode fazer o que tu fazes. Todas as nações que tu formaste
virão e te adorarão, Senhor,
e glorificarão o teu nome. Pois tu és grande
e realizas feitos maravilhosos;
só tu és Deus! Ensina-me o teu caminho, Senhor,
para que eu ande na tua verdade;
dá-me um coração inteiramente fiel,
para que eu tema o teu nome. De todo o meu coração te louvarei,
Senhor, meu Deus;
glorificarei o teu nome para sempre. Pois grande é o teu amor para comigo;
tu me livraste das profundezas do Sheol. Os arrogantes estão me atacando, ó Deus;
um bando de homens cruéis,
gente que não faz caso de ti
procura tirar-me a vida. Mas tu, Senhor,
és Deus compassivo e misericordioso,
muito paciente, rico em amor e em fidelidade. Volta-te para mim! Tem misericórdia de mim!
Concede a tua força a teu servo
e salva o filho da tua serva. Dá-me um sinal da tua bondade,
para que os meus inimigos vejam
e sejam humilhados,
pois tu, Senhor, me ajudaste e me consolaste.  Salmo 86</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_86/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_146/</id><title>Salmo 146</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142148+00:00</updated><content>Aleluia!
Louve, ó minha alma, o Senhor. Louvarei o Senhor por toda a minha vida;
cantarei louvores ao meu Deus
enquanto eu viver. Não confiem em príncipes,
em meros mortais, incapazes de salvar. Quando o espírito deles se vai, eles voltam ao pó;
naquele mesmo dia acabam-se os seus planos. Como é feliz aquele cujo auxílio
é o Deus de Jacó,
cuja esperança está no Senhor, no seu Deus, que fez os céus e a terra,
o mar e tudo o que neles há,
e que mantém a sua fidelidade para sempre! Ele defende a causa dos oprimidos
e dá alimento aos famintos.
O Senhor liberta os presos, o Senhor dá vista aos cegos,
o Senhor levanta os abatidos,
o Senhor ama os justos. O Senhor protege o estrangeiro
e sustém o órfão e a viúva,
mas frustra o propósito dos ímpios. O Senhor reina para sempre!
O teu Deus, ó Sião,
reina de geração em geração.
Aleluia!  Salmo 146</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_146/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_21/</id><title>Salmo 21</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142133+00:00</updated><content>O rei se alegra na tua força, ó Senhor!
Como é grande a sua exultação
pelas vitórias que lhe dás! Tu lhe concedeste o desejo do seu coração
e não lhe rejeitaste o pedido
dos seus lábios. Tu o recebeste dando-lhe ricas bênçãos,
e em sua cabeça
puseste uma coroa de ouro puro. Ele te pediu vida, e tu lhe deste!
Vida longa e duradoura. Pelas vitórias que lhe deste,
grande é a sua glória;
de esplendor e majestade o cobriste. Fizeste dele uma grande bênção para sempre
e lhe deste a alegria da tua presença. O rei confia no Senhor:
por causa da fidelidade do Altíssimo
ele não será abalado. Tua mão alcançará todos os teus inimigos;
tua mão direita atingirá todos os que te odeiam. No dia em que te manifestares
farás deles uma fornalha ardente.
Na sua ira o Senhor os devorará,
um fogo os consumirá. Acabarás com a geração deles na terra,
com a sua descendência entre os homens. Embora tramem o mal contra ti
e façam planos perversos,
nada conseguirão; pois tu os porás em fuga
quando apontares para eles o teu arco. Sê exaltado, Senhor, na tua força!
Cantaremos e louvaremos o teu poder.  Salmo 21</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_21/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_63/</id><title>Salmo 63</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142119+00:00</updated><content>Ó Deus, tu és o meu Deus,
eu te busco intensamente;
a minha alma tem sede de ti!
Todo o meu ser anseia por ti,
numa terra seca, exausta e sem água. Quero contemplar-te no santuário
e avistar o teu poder e a tua glória. O teu amor é melhor do que a vida!
Por isso os meus lábios te exaltarão. Enquanto eu viver te bendirei,
e em teu nome levantarei as minhas mãos. A minha alma ficará satisfeita
como quando tem rico banquete;
com lábios jubilosos a minha boca te louvará. Quando me deito, lembro-me de ti;
penso em ti durante as vigílias da noite. Porque és a minha ajuda,
canto de alegria à sombra das tuas asas. A minha alma apega-se a ti;
a tua mão direita me sustém. Aqueles, porém, que querem matar-me
serão destruídos;
descerão às profundezas da terra. Serão entregues à espada
e devorados por chacais. Mas o rei se alegrará em Deus;
todos os que juram pelo nome de Deus
o louvarão,
mas a boca dos mentirosos será tapada.  Salmo 63</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_63/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_111/</id><title>Salmo 111</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142104+00:00</updated><content>Aleluia!
Darei graças ao Senhor de todo o coração
na reunião da congregação dos justos. Grandes são as obras do Senhor;
nelas meditam todos os que as apreciam. Os seus feitos manifestam
majestade e esplendor,
e a sua justiça dura para sempre. Ele fez proclamar as suas maravilhas;
o Senhor é misericordioso e compassivo. Deu alimento aos que o temiam,
pois sempre se lembra de sua aliança. Mostrou ao seu povo os seus feitos poderosos,
dando-lhe as terras das nações. As obras das suas mãos são fiéis e justas;
todos os seus preceitos merecem confiança. Estão firmes para sempre,
estabelecidos com fidelidade e retidão. Ele trouxe redenção ao seu povo
e firmou a sua aliança para sempre.
Santo e temível é o seu nome! O temor do Senhor
é o princípio da sabedoria;
todos os que cumprem os seus preceitos
revelam bom senso.
Ele será louvado para sempre!  Salmo 111</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_111/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_120/</id><title>Salmo 120</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142089+00:00</updated><content>Eu clamo pelo Senhor na minha angústia,
e ele me responde. Senhor, livra-me dos lábios mentirosos
e da língua traiçoeira! O que ele dará a você?
Como lhe retribuirá, ó língua enganadora? Ele a castigará
com flechas afiadas de guerreiro,
com brasas incandescentes de sândalo. Ai de mim, que vivo como estrangeiro
em Meseque,
que habito entre as tendas de Quedar! Tenho vivido tempo demais
entre os que odeiam a paz. Sou um homem de paz;
mas, ainda que eu fale de paz,
eles só falam de guerra.  Salmo 120</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_120/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_55/</id><title>Salmo 55</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142075+00:00</updated><content>Escuta a minha oração, ó Deus,
não ignores a minha súplica; ouve-me e responde-me!
Os meus pensamentos me perturbam,
e estou atordoado diante do barulho do inimigo,
diante da gritaria dos ímpios;
pois eles aumentam o meu sofrimento
e, irados, mostram seu rancor. O meu coração está acelerado;
os pavores da morte me assaltam. Temor e tremor me dominam;
o medo tomou conta de mim. Então eu disse:
Quem dera eu tivesse asas como a pomba;
voaria até encontrar repouso! Sim, eu fugiria para bem longe,
e no deserto eu teria o meu abrigo. Eu me apressaria em achar refúgio
longe do vendaval e da tempestade. Destrói os ímpios, Senhor,
confunde a língua deles,
pois vejo violência e brigas na cidade. Dia e noite eles rondam por seus muros;
nela permeiam o crime e a maldade. A destruição impera na cidade;
a opressão e a fraude jamais deixam suas ruas. Se um inimigo me insultasse,
eu poderia suportar;
se um adversário se levantasse contra mim,
eu poderia defender-me; mas logo você, meu colega,
meu companheiro, meu amigo chegado, você, com quem eu partilhava
agradável comunhão
enquanto íamos com a multidão festiva
para a casa de Deus! Que a morte
apanhe os meus inimigos de surpresa!
Desçam eles vivos para a sepultura,
pois entre eles o mal acha guarida. Eu, porém, clamo a Deus,
e o Senhor me salvará. À tarde, pela manhã e ao meio-dia
choro angustiado,
e ele ouve a minha voz. Ele me guarda ileso na batalha,
sendo muitos os que estão contra mim. Deus, que reina desde a eternidade,
me ouvirá e os castigará.
Pausa
Pois jamais mudam sua conduta
e não têm temor de Deus. Aquele homem se voltou
contra os seus aliados,
violando o seu acordo. Macia como manteiga é a sua fala,
mas a guerra está no seu coração;
suas palavras são mais suaves que o óleo,
mas são afiadas como punhais. Entregue suas preocupações ao Senhor,
e ele o susterá;
jamais permitirá que o justo venha a cair. Mas tu, ó Deus,
farás descer à cova da destruição
aqueles assassinos e traidores,
os quais não viverão a metade dos seus dias.
Quanto a mim, porém, confio em ti.  Salmo 55</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_55/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_74/</id><title>Salmo 74</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142060+00:00</updated><content>Por que nos rejeitaste definitivamente, ó Deus?
Por que se acende a tua ira
contra as ovelhas da tua pastagem? Lembra-te do povo que adquiriste
em tempos passados,
da tribo da tua herança, que resgataste,
do monte Sião, onde habitaste. Volta os teus passos
para aquelas ruínas irreparáveis,
para toda a destruição
que o inimigo causou em teu santuário. Teus adversários gritaram triunfantes
bem no local onde te encontravas conosco,
e hastearam suas bandeiras em sinal de vitória. Pareciam homens armados com machados
invadindo um bosque cerrado. Com seus machados e machadinhas
esmigalharam todos os revestimentos
de madeira esculpida. Atearam fogo ao teu santuário;
profanaram o lugar da habitação do teu nome. Disseram no coração:
"Vamos acabar com eles!"
Queimaram todos os santuários do país. Já não vemos sinais milagrosos;
não há mais profetas,
e nenhum de nós sabe
até quando isso continuará. Até quando o adversário irá zombar, ó Deus?
Será que o inimigo blasfemará
o teu nome para sempre? Por que reténs a tua mão, a tua mão direita?
Não fiques de braços cruzados! Destrói-os! Mas tu, ó Deus,
és o meu rei desde a antiguidade;
trazes salvação sobre a terra. Tu dividiste o mar pelo teu poder;
quebraste as cabeças das serpentes das águas. Esmagaste as cabeças do Leviatã
e o deste por comida às criaturas do deserto. Tu abriste fontes e regatos;
secaste rios perenes. O dia é teu, e tua também é a noite;
estabeleceste o sol e a lua. Determinaste todas as fronteiras da terra;
fizeste o verão e o inverno. Lembra-te de como o inimigo
tem zombado de ti, ó Senhor,
como os insensatos têm blasfemado o teu nome. Não entregues a vida da tua pomba
aos animais selvagens;
não te esqueças para sempre da vida
do teu povo indefeso. Dá atenção à tua aliança,
porque de antros de violência se enchem
os lugares sombrios do país. Não deixes que o oprimido
se retire humilhado!
Faze que o pobre e o necessitado
louvem o teu nome. Levanta-te, ó Deus, e defende a tua causa;
lembra-te de como os insensatos
zombam de ti sem cessar. Não ignores a gritaria dos teus adversários,
o crescente tumulto dos teus inimigos.  Salmo 74</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_74/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_4/</id><title>Salmo 4</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142047+00:00</updated><content>Responde-me quando clamo,
ó Deus que me fazes justiça!
Dá-me alívio da minha angústia;
tem misericórdia de mim
e ouve a minha oração. Até quando vocês, ó poderosos,
ultrajarão a minha honra?
Até quando estarão amando ilusões
e buscando mentiras? Saibam que o Senhor escolheu o piedoso;
o Senhor ouvirá quando eu o invocar. Quando vocês ficarem irados, não pequem;
ao deitar-se, reflitam nisso
e aquietem-se. Ofereçam sacrifícios como Deus exige
e confiem no Senhor. Muitos perguntam:
"Quem nos fará desfrutar o bem?"
Faze, ó Senhor, resplandecer sobre nós
a luz do teu rosto! Encheste o meu coração de alegria,
alegria maior do que a daqueles
que têm fartura de trigo e de vinho. Em paz me deito e logo adormeço,
pois só tu, Senhor,
me fazes viver em segurança.  Salmo 4</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_4/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_66/</id><title>Salmo 66</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142033+00:00</updated><content>Aclamem a Deus, povos de toda terra! Cantem louvores ao seu glorioso nome;
louvem-no gloriosamente! Digam a Deus:
"Quão temíveis são os teus feitos!
Tão grande é o teu poder que os teus inimigos
rastejam diante de ti! Toda a terra te adora
e canta louvores a ti,
canta louvores ao teu nome". Venham e vejam o que Deus tem feito;
como são impressionantes
as suas obras em favor dos homens! Ele transformou o mar em terra seca,
e o povo atravessou as águas a pé;
e ali nos alegramos nele. Ele governa para sempre com o seu poder,
seus olhos vigiam as nações;
que os rebeldes
não se levantem contra ele! Bendigam o nosso Deus, ó povos,
façam ressoar o som do seu louvor; foi ele quem preservou a nossa vida
impedindo que os nossos pés escorregassem. Pois tu, ó Deus, nos submeteste à prova
e nos refinaste como a prata. Fizeste-nos cair numa armadilha
e sobre nossas costas puseste fardos. Deixaste que os inimigos cavalgassem
sobre a nossa cabeça;
passamos pelo fogo e pela água,
mas a um lugar de fartura nos trouxeste. Para o teu templo virei com holocaustos
e cumprirei os meus votos para contigo, votos que os meus lábios fizeram
e a minha boca falou
quando eu estava em dificuldade. Oferecerei a ti animais gordos em holocausto;
sacrificarei carneiros, cuja fumaça subirá a ti,
e também novilhos e cabritos. Venham e ouçam,
todos vocês que temem a Deus;
vou contar-lhes o que ele fez por mim. A ele clamei com os lábios;
com a língua o exaltei. Se eu acalentasse o pecado no coração,
o Senhor não me ouviria; mas Deus me ouviu,
deu atenção à oração que lhe dirigi. Louvado seja Deus,
que não rejeitou a minha oração
nem afastou de mim o seu amor!  Salmo 66</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_66/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_114/</id><title>Salmo 114</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142019+00:00</updated><content>Quando Israel saiu do Egito
e a casa de Jacó saiu do meio
de um povo de língua estrangeira, Judá tornou-se o santuário de Deus;
Israel, o seu domínio. O mar olhou e fugiu,
o Jordão retrocedeu; os montes saltaram como carneiros;
as colinas, como cordeiros. Por que fugir, ó mar?
E você, Jordão, por que retroceder? Por que vocês saltaram como carneiros,
ó montes?
E vocês, colinas, porque saltaram
como cordeiros? Estremeça na presença do Soberano, ó terra,
na presença do Deus de Jacó! Ele fez da rocha um açude,
do rochedo uma fonte.  Salmo 114</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_114/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_103/</id><title>Salmo 103</title><updated>2024-07-05T03:23:05.142003+00:00</updated><content>Bendiga o Senhor a minha alma!
Bendiga o Senhor todo o meu ser! Bendiga o Senhor a minha alma!
Não esqueça nenhuma de suas bênçãos! É ele que perdoa todos os seus pecados
e cura todas as suas doenças, que resgata a sua vida da sepultura
e o coroa de bondade e compaixão, que enche de bens a sua existência,
de modo que a sua juventude
se renova como a águia. O Senhor faz justiça
e defende a causa dos oprimidos. Ele manifestou os seus caminhos a Moisés;
os seus feitos, aos israelitas. O Senhor é compassivo e misericordioso,
mui paciente e cheio de amor. Não acusa sem cessar
nem fica ressentido para sempre; não nos trata conforme os nossos pecados
nem nos retribui conforme as nossas iniquidades. Pois como os céus se elevam acima da terra,
assim é grande o seu amor
para com os que o temem; e como o Oriente está longe do Ocidente,
assim ele afasta para longe de nós
as nossas transgressões. Como um pai tem compaixão de seus filhos,
assim o Senhor
tem compaixão dos que o temem; pois ele sabe do que somos formados;
lembra-se de que somos pó. A vida do homem é semelhante à relva;
ele floresce como a flor do campo, que se vai quando sopra o vento;
tampouco se sabe mais o lugar que ocupava. Mas o amor leal do Senhor,
o seu amor eterno, está com os que o temem
e a sua justiça com os filhos dos seus filhos, com os que guardam a sua aliança
e se lembram de obedecer aos seus preceitos. O Senhor estabeleceu o seu trono nos céus,
e como rei domina sobre tudo o que existe. Bendigam o Senhor,
vocês, seus anjos poderosos,
que obedecem à sua palavra. Bendigam o Senhor todos os seus exércitos,
vocês, seus servos, que cumprem a sua vontade. Bendigam o Senhor todas as suas obras
em todos os lugares do seu domínio.
Bendiga o Senhor a minha alma!  Salmo 103</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_103/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_41/</id><title>Salmo 41</title><updated>2024-07-05T03:23:05.141990+00:00</updated><content>Como é feliz aquele
que se interessa pelo pobre!
O Senhor o livra em tempos de adversidade. O Senhor o protegerá e preservará a sua vida;
ele o fará feliz na terra
e não o entregará ao desejo dos seus inimigos. O Senhor o susterá
em seu leito de enfermidade,
e da doença o restaurará. Eu disse: "Misericórdia, Senhor!
Cura-me, pois pequei contra ti". Os meus inimigos
dizem maldosamente a meu respeito:
"Quando ele vai morrer?
Quando vai desaparecer o seu nome?" Sempre que alguém vem visitar-me,
fala com falsidade,
enche o coração de calúnias
e depois as espalha por onde vai. Todos os que me odeiam
juntam-se e cochicham contra mim,
imaginando que o pior me acontecerá: "Uma praga terrível o derrubou;
está de cama e jamais se levantará". Até o meu melhor amigo,
em quem eu confiava
e que partilhava do meu pão,
voltou-se contra mim. Mas, tu, Senhor, tem misericórdia de mim;
levanta-me, para que eu lhes retribua. Sei que me queres bem,
pois o meu inimigo não triunfa sobre mim. Por causa da minha integridade me susténs
e me pões na tua presença para sempre. Louvado seja o Senhor, o Deus de Israel,
de eternidade a eternidade!
Amém e amém!
SEGUNDO LIVRO  Salmo 41</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_41/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_123/</id><title>Salmo 123</title><updated>2024-07-05T03:23:05.141975+00:00</updated><content>A ti levanto os meus olhos,
a ti, que ocupas o teu trono nos céus. Assim como os olhos dos servos
estão atentos à mão de seu senhor
e como os olhos das servas
estão atentos à mão de sua senhora,
também os nossos olhos
estão atentos ao Senhor,
ao nosso Deus,
esperando que ele tenha misericórdia de nós. Misericórdia, Senhor!
Tem misericórdia de nós!
Já estamos cansados de tanto desprezo. Estamos cansados de tanta zombaria
dos orgulhosos
e do desprezo dos arrogantes.  Salmo 123</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_123/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_62/</id><title>Salmo 62</title><updated>2024-07-05T03:23:05.141958+00:00</updated><content>A minha alma descansa somente em Deus;
dele vem a minha salvação. Somente ele é a rocha que me salva;
ele é a minha torre segura! Jamais serei abalado! Até quando todos vocês atacarão um homem
que está como um muro inclinado,
como uma cerca prestes a cair? Todo o propósito deles é derrubá-lo
de sua posição elevada;
eles se deliciam com mentiras.
Com a boca abençoam,
mas no íntimo amaldiçoam. Descanse somente em Deus,
ó minha alma;
dele vem a minha esperança. Somente ele é a rocha que me salva;
ele é a minha torre alta! Não serei abalado! A minha salvação e a minha honra
de Deus dependem;
ele é a minha rocha firme, o meu refúgio. Confie nele em todos os momentos, ó povo;
derrame diante dele o coração,
pois ele é o nosso refúgio. Os homens de origem humilde
não passam de um sopro,
os de origem importante
não passam de mentira;
pesados na balança,
juntos não chegam ao peso de um sopro. Não confiem na extorsão
nem ponham a esperança em bens roubados;
se as suas riquezas aumentam,
não ponham nelas o coração. Uma vez Deus falou,
duas vezes eu ouvi,
que o poder pertence a Deus. Contigo também, Senhor, está a fidelidade.
É certo que retribuirás a cada um
conforme o seu procedimento.  Salmo 62</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_62/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_9/</id><title>Salmo 9</title><updated>2024-07-05T03:23:05.141928+00:00</updated><content>Senhor, quero dar-te graças de todo o coração
e falar de todas as tuas maravilhas. Em ti quero alegrar-me e exultar,
e cantar louvores ao teu nome, ó Altíssimo. Quando os meus inimigos
contigo se defrontam,
tropeçam e são destruídos. Pois defendeste o meu direito e a minha causa;
em teu trono te assentaste,
julgando com justiça. Repreendeste as nações e destruíste os ímpios;
para todo o sempre apagaste o nome deles. O inimigo foi totalmente arrasado,
para sempre;
desarraigaste as suas cidades;
já não há quem delas se lembre. O Senhor reina para sempre;
estabeleceu o seu trono para julgar. Ele mesmo julga o mundo com justiça;
governa os povos com retidão. O Senhor é refúgio para os oprimidos,
uma torre segura na hora da adversidade. Os que conhecem o teu nome confiam em ti,
pois tu, Senhor, jamais abandonas
os que te buscam. Cantem louvores ao Senhor,
que reina em Sião;
proclamem entre as nações os seus feitos. Aquele que pede contas do sangue derramado
não esquece;
ele não ignora o clamor dos oprimidos. Misericórdia, Senhor!
Vê o sofrimento que me causam
os que me odeiam.
Salva-me das portas da morte, para que, junto às portas da cidade de Sião,
eu cante louvores a ti
e ali exulte em tua salvação. Caíram as nações na cova que abriram;
os seus pés ficaram presos
no laço que esconderam. O Senhor é conhecido
pela justiça que executa;
os ímpios caem em suas próprias armadilhas.
Interlúdio. Voltem os ímpios ao pó,
todas as nações que se esquecem de Deus! Mas os pobres nunca serão esquecidos,
nem se frustrará a esperança dos necessitados. Levanta-te, Senhor!
Não permitas que o mortal triunfe!
Julgadas sejam as nações na tua presença. Infunde-lhes terror, Senhor;
saibam as nações
que não passam de seres humanos.  Salmo 9</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_9/"/></entry></feed>