<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/salmo_do_dia/</id><title>Salmo do Dia</title><updated>2024-06-21T05:28:07.555327+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/salmo_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Salmo do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_109/</id><title>Salmo 109</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562754+00:00</updated><content>Ó Deus, a quem louvo, não fiques indiferente, pois homens ímpios e falsos
dizem calúnias contra mim,
e falam mentiras a meu respeito. Eles me cercaram com palavras
carregadas de ódio;
atacaram-me sem motivo. Em troca da minha amizade eles me acusam,
mas eu permaneço em oração. Retribuem-me o bem com o mal,
e a minha amizade com ódio. Designe-se um ímpio para ser seu oponente;
à sua direita esteja um acusador. Seja declarado culpado no julgamento,
e que até a sua oração seja considerada pecado. Seja a sua vida curta,
e outro ocupe o seu lugar. Fiquem órfãos os seus filhos
e viúva a sua esposa. Vivam os seus filhos vagando como mendigos,
e saiam rebuscando o pão
longe de suas casas em ruínas. Que um credor se aposse
de todos os seus bens,
e estranhos saqueiem o fruto do seu trabalho. Que ninguém o trate com bondade
nem tenha misericórdia dos seus filhos órfãos. Sejam exterminados os seus descendentes
e desapareçam os seus nomes
na geração seguinte. Que o Senhor se lembre
da iniquidade dos seus antepassados,
e não se apague o pecado de sua mãe. Estejam os seus pecados sempre
perante o Senhor,
e na terra ninguém jamais se lembre
da sua família. Pois ele jamais pensou em praticar
um ato de bondade,
mas perseguiu até à morte o pobre,
o necessitado e o de coração partido. Ele gostava de amaldiçoar:
venha sobre ele a maldição!
Não tinha prazer em abençoar:
afaste-se dele a bênção! Ele vestia a maldição como uma roupa:
entre ela em seu corpo como água
e em seus ossos como óleo. Envolva-o como um manto
e aperte-o sempre como um cinto. Assim retribua o Senhor
aos meus acusadores,
aos que me caluniam. Mas tu, Soberano Senhor,
intervém em meu favor, por causa do teu nome.
Livra-me, pois é sublime o teu amor leal! Sou pobre e necessitado
e, no íntimo, o meu coração está abatido. Vou definhando como a sombra vespertina;
para longe sou lançado, como um gafanhoto. De tanto jejuar os meus joelhos fraquejam
e o meu corpo definha de magreza. Sou objeto de zombaria
para os meus acusadores;
logo que me veem, meneiam a cabeça. Socorro, Senhor, meu Deus!
Salva-me pelo teu amor leal! Que eles reconheçam que foi a tua mão,
que foste tu, Senhor, que o fizeste. Eles podem amaldiçoar,
tu, porém, me abençoas.
Quando atacarem, serão humilhados,
mas o teu servo se alegrará. Sejam os meus acusadores
vestidos de desonra;
que a vergonha os cubra como um manto. Em alta voz, darei muitas graças ao Senhor;
no meio da assembleia eu o louvarei, pois ele se põe ao lado do pobre
para salvá-lo daqueles que o condenam.  Salmo 109</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_109/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_76/</id><title>Salmo 76</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562740+00:00</updated><content>Em Judá Deus é conhecido;
o seu nome é grande em Israel. Sua tenda está em Salém;
o lugar da sua habitação está em Sião. Ali quebrou ele as flechas reluzentes,
os escudos e as espadas,
as armas de guerra. Resplendes de luz!
És mais majestoso que os montes
cheios de despojos. Os homens valorosos jazem saqueados,
dormem o sono final;
nenhum dos guerreiros
foi capaz de erguer as mãos. Diante da tua repreensão, ó Deus de Jacó,
o cavalo e o carro estacaram. Somente tu és temível.
Quem poderá permanecer diante de ti
quando estiveres irado? Dos céus pronunciaste juízo,
e a terra tremeu e emudeceu, quando tu, ó Deus, te levantaste para julgar,
para salvar todos os oprimidos da terra. Até a tua ira contra os homens
redundará em teu louvor,
e os sobreviventes da tua ira se refrearão. Façam votos ao Senhor, ao seu Deus,
e não deixem de cumpri-los;
que todas as nações vizinhas tragam presentes
a quem todos devem temer. Ele tira o ânimo dos governantes
e é temido pelos reis da terra.  Salmo 76</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_76/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_60/</id><title>Salmo 60</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562726+00:00</updated><content>Tu nos rejeitaste e dispersaste, ó Deus; tu derramaste a tua ira; restaura-nos agora! Sacudiste a terra e abriste-lhe fendas;
repara suas brechas,
pois ameaça desmoronar-se. Fizeste passar o teu povo por tempos difíceis;
deste-nos um vinho estonteante. Mas aos que te temem deste um sinal
para que fugissem das flechas. Salva-nos com a tua mão direita
e responde-nos,
para que sejam libertos aqueles a quem amas. Do seu santuário Deus falou:
"No meu triunfo dividirei Siquém
e repartirei o vale de Sucote. Gileade é minha, Manassés também;
Efraim é o meu capacete,
Judá é o meu cetro. Moabe é a pia em que me lavo,
em Edom atiro a minha sandália;
sobre a Filístia dou meu brado de vitória!" Quem me levará à cidade fortificada?
Quem me guiará a Edom? Não foste tu, ó Deus, que nos rejeitaste
e deixaste de sair com os nossos exércitos? Dá-nos ajuda contra os adversários,
pois inútil é o socorro do homem. Com Deus conquistaremos a vitória,
e ele pisoteará os nossos adversários.  Salmo 60</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_60/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_121/</id><title>Salmo 121</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562712+00:00</updated><content>Levanto os meus olhos para os montes
e pergunto:
De onde me vem o socorro? O meu socorro vem do Senhor,
que fez os céus e a terra. Ele não permitirá que você tropece;
o seu protetor se manterá alerta, sim, o protetor de Israel não dormirá;
ele está sempre alerta! O Senhor é o seu protetor;
como sombra que o protege,
ele está à sua direita. De dia o sol não o ferirá;
nem a lua, de noite. O Senhor o protegerá de todo o mal,
protegerá a sua vida. O Senhor protegerá a sua saída
e a sua chegada,
desde agora e para sempre.  Salmo 121</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_121/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_97/</id><title>Salmo 97</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562695+00:00</updated><content>O Senhor reina!
Exulte a terra
e alegrem-se as regiões costeiras distantes. Nuvens escuras e espessas o cercam;
retidão e justiça são a base do seu trono. Fogo vai adiante dele
e devora os adversários ao redor. Seus relâmpagos iluminam o mundo;
a terra os vê e estremece. Os montes se derretem como cera
diante do Senhor,
diante do Soberano de toda a terra. Os céus proclamam a sua justiça,
e todos os povos contemplam a sua glória. Ficam decepcionados
todos os que adoram imagens
e se vangloriam de ídolos.
Prostram-se diante dele todos os deuses! Sião ouve e se alegra,
e as cidades de Judá exultam,
por causa das tuas sentenças, Senhor. Pois tu, Senhor,
és o Altíssimo sobre toda a terra!
És exaltado muito acima de todos os deuses! Odeiem o mal, vocês que amam o Senhor,
pois ele protege a vida dos seus fiéis
e os livra das mãos dos ímpios. A luz nasce sobre o justo
e a alegria sobre os retos de coração. Alegrem-se no Senhor, justos,
e louvem o seu santo nome.  Salmo 97</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_97/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_64/</id><title>Salmo 64</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562681+00:00</updated><content>Ouve-me, ó Deus, quando faço a minha queixa;
protege a minha vida do inimigo ameaçador. Defende-me da conspiração dos ímpios
e da ruidosa multidão de malfeitores. Eles afiam a língua como espada
e apontam, como flechas, palavras envenenadas. De onde estão emboscados
atiram no homem íntegro;
atiram de surpresa, sem nenhum temor. Animam-se uns aos outros
com planos malignos,
combinam como ocultar as suas armadilhas,
e dizem: "Quem as verá?" Tramam a injustiça e dizem:
"Fizemos um plano perfeito!"
A mente e o coração de cada um deles
o escondem! Mas Deus atirará neles suas flechas;
repentinamente serão atingidos. Pelas próprias palavras
farão cair uns aos outros;
menearão a cabeça e zombarão deles
todos os que os virem. Todos os homens temerão
e proclamarão as obras de Deus,
refletindo no que ele fez. Alegrem-se os justos no Senhor
e nele busquem refúgio;
congratulem-se todos os retos de coração!  Salmo 64</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_64/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_138/</id><title>Salmo 138</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562668+00:00</updated><content>Eu te louvarei, Senhor, de todo o coração;
diante dos deuses cantarei louvores a ti. Voltado para o teu santo templo
eu me prostrarei
e renderei graças ao teu nome,
por causa do teu amor e da tua fidelidade;
pois exaltaste acima de todas as coisas
o teu nome e a tua palavra. Quando clamei, tu me respondeste;
deste-me força e coragem. Todos os reis da terra te renderão graças, Senhor,
pois saberão das tuas promessas. Celebrarão os feitos do Senhor,
pois grande é a glória do Senhor! Embora esteja nas alturas,
o Senhor olha para os humildes,
e de longe reconhece os arrogantes. Ainda que eu passe por angústias,
tu me preservas a vida
da ira dos meus inimigos;
estendes a tua mão direita e me livras. O Senhor cumprirá o seu propósito
para comigo!
Teu amor, Senhor, permanece para sempre;
não abandones as obras das tuas mãos!  Salmo 138</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_138/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_86/</id><title>Salmo 86</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562653+00:00</updated><content>Inclina os teus ouvidos, ó Senhor,
e responde-me,
pois sou pobre e necessitado. Guarda a minha vida, pois sou fiel a ti.
Tu és o meu Deus;
salva o teu servo que em ti confia! Misericórdia, Senhor,
pois clamo a ti sem cessar. Alegra o coração do teu servo,
pois a ti, Senhor, elevo a minha alma. Tu és bondoso e perdoador, Senhor,
rico em graça
para com todos os que te invocam. Escuta a minha oração, Senhor;
atenta para a minha súplica! No dia da minha angústia clamarei a ti,
pois tu me responderás. Nenhum dos deuses é comparável a ti, Senhor,
nenhum deles pode fazer o que tu fazes. Todas as nações que tu formaste
virão e te adorarão, Senhor,
e glorificarão o teu nome. Pois tu és grande
e realizas feitos maravilhosos;
só tu és Deus! Ensina-me o teu caminho, Senhor,
para que eu ande na tua verdade;
dá-me um coração inteiramente fiel,
para que eu tema o teu nome. De todo o meu coração te louvarei,
Senhor, meu Deus;
glorificarei o teu nome para sempre. Pois grande é o teu amor para comigo;
tu me livraste das profundezas do Sheol. Os arrogantes estão me atacando, ó Deus;
um bando de homens cruéis,
gente que não faz caso de ti
procura tirar-me a vida. Mas tu, Senhor,
és Deus compassivo e misericordioso,
muito paciente, rico em amor e em fidelidade. Volta-te para mim! Tem misericórdia de mim!
Concede a tua força a teu servo
e salva o filho da tua serva. Dá-me um sinal da tua bondade,
para que os meus inimigos vejam
e sejam humilhados,
pois tu, Senhor, me ajudaste e me consolaste.  Salmo 86</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_86/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_146/</id><title>Salmo 146</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562639+00:00</updated><content>Aleluia!
Louve, ó minha alma, o Senhor. Louvarei o Senhor por toda a minha vida;
cantarei louvores ao meu Deus
enquanto eu viver. Não confiem em príncipes,
em meros mortais, incapazes de salvar. Quando o espírito deles se vai, eles voltam ao pó;
naquele mesmo dia acabam-se os seus planos. Como é feliz aquele cujo auxílio
é o Deus de Jacó,
cuja esperança está no Senhor, no seu Deus, que fez os céus e a terra,
o mar e tudo o que neles há,
e que mantém a sua fidelidade para sempre! Ele defende a causa dos oprimidos
e dá alimento aos famintos.
O Senhor liberta os presos, o Senhor dá vista aos cegos,
o Senhor levanta os abatidos,
o Senhor ama os justos. O Senhor protege o estrangeiro
e sustém o órfão e a viúva,
mas frustra o propósito dos ímpios. O Senhor reina para sempre!
O teu Deus, ó Sião,
reina de geração em geração.
Aleluia!  Salmo 146</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_146/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_21/</id><title>Salmo 21</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562624+00:00</updated><content>O rei se alegra na tua força, ó Senhor!
Como é grande a sua exultação
pelas vitórias que lhe dás! Tu lhe concedeste o desejo do seu coração
e não lhe rejeitaste o pedido
dos seus lábios. Tu o recebeste dando-lhe ricas bênçãos,
e em sua cabeça
puseste uma coroa de ouro puro. Ele te pediu vida, e tu lhe deste!
Vida longa e duradoura. Pelas vitórias que lhe deste,
grande é a sua glória;
de esplendor e majestade o cobriste. Fizeste dele uma grande bênção para sempre
e lhe deste a alegria da tua presença. O rei confia no Senhor:
por causa da fidelidade do Altíssimo
ele não será abalado. Tua mão alcançará todos os teus inimigos;
tua mão direita atingirá todos os que te odeiam. No dia em que te manifestares
farás deles uma fornalha ardente.
Na sua ira o Senhor os devorará,
um fogo os consumirá. Acabarás com a geração deles na terra,
com a sua descendência entre os homens. Embora tramem o mal contra ti
e façam planos perversos,
nada conseguirão; pois tu os porás em fuga
quando apontares para eles o teu arco. Sê exaltado, Senhor, na tua força!
Cantaremos e louvaremos o teu poder.  Salmo 21</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_21/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_63/</id><title>Salmo 63</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562610+00:00</updated><content>Ó Deus, tu és o meu Deus,
eu te busco intensamente;
a minha alma tem sede de ti!
Todo o meu ser anseia por ti,
numa terra seca, exausta e sem água. Quero contemplar-te no santuário
e avistar o teu poder e a tua glória. O teu amor é melhor do que a vida!
Por isso os meus lábios te exaltarão. Enquanto eu viver te bendirei,
e em teu nome levantarei as minhas mãos. A minha alma ficará satisfeita
como quando tem rico banquete;
com lábios jubilosos a minha boca te louvará. Quando me deito, lembro-me de ti;
penso em ti durante as vigílias da noite. Porque és a minha ajuda,
canto de alegria à sombra das tuas asas. A minha alma apega-se a ti;
a tua mão direita me sustém. Aqueles, porém, que querem matar-me
serão destruídos;
descerão às profundezas da terra. Serão entregues à espada
e devorados por chacais. Mas o rei se alegrará em Deus;
todos os que juram pelo nome de Deus
o louvarão,
mas a boca dos mentirosos será tapada.  Salmo 63</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_63/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_111/</id><title>Salmo 111</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562595+00:00</updated><content>Aleluia!
Darei graças ao Senhor de todo o coração
na reunião da congregação dos justos. Grandes são as obras do Senhor;
nelas meditam todos os que as apreciam. Os seus feitos manifestam
majestade e esplendor,
e a sua justiça dura para sempre. Ele fez proclamar as suas maravilhas;
o Senhor é misericordioso e compassivo. Deu alimento aos que o temiam,
pois sempre se lembra de sua aliança. Mostrou ao seu povo os seus feitos poderosos,
dando-lhe as terras das nações. As obras das suas mãos são fiéis e justas;
todos os seus preceitos merecem confiança. Estão firmes para sempre,
estabelecidos com fidelidade e retidão. Ele trouxe redenção ao seu povo
e firmou a sua aliança para sempre.
Santo e temível é o seu nome! O temor do Senhor
é o princípio da sabedoria;
todos os que cumprem os seus preceitos
revelam bom senso.
Ele será louvado para sempre!  Salmo 111</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_111/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_120/</id><title>Salmo 120</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562581+00:00</updated><content>Eu clamo pelo Senhor na minha angústia,
e ele me responde. Senhor, livra-me dos lábios mentirosos
e da língua traiçoeira! O que ele dará a você?
Como lhe retribuirá, ó língua enganadora? Ele a castigará
com flechas afiadas de guerreiro,
com brasas incandescentes de sândalo. Ai de mim, que vivo como estrangeiro
em Meseque,
que habito entre as tendas de Quedar! Tenho vivido tempo demais
entre os que odeiam a paz. Sou um homem de paz;
mas, ainda que eu fale de paz,
eles só falam de guerra.  Salmo 120</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_120/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_55/</id><title>Salmo 55</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562567+00:00</updated><content>Escuta a minha oração, ó Deus,
não ignores a minha súplica; ouve-me e responde-me!
Os meus pensamentos me perturbam,
e estou atordoado diante do barulho do inimigo,
diante da gritaria dos ímpios;
pois eles aumentam o meu sofrimento
e, irados, mostram seu rancor. O meu coração está acelerado;
os pavores da morte me assaltam. Temor e tremor me dominam;
o medo tomou conta de mim. Então eu disse:
Quem dera eu tivesse asas como a pomba;
voaria até encontrar repouso! Sim, eu fugiria para bem longe,
e no deserto eu teria o meu abrigo. Eu me apressaria em achar refúgio
longe do vendaval e da tempestade. Destrói os ímpios, Senhor,
confunde a língua deles,
pois vejo violência e brigas na cidade. Dia e noite eles rondam por seus muros;
nela permeiam o crime e a maldade. A destruição impera na cidade;
a opressão e a fraude jamais deixam suas ruas. Se um inimigo me insultasse,
eu poderia suportar;
se um adversário se levantasse contra mim,
eu poderia defender-me; mas logo você, meu colega,
meu companheiro, meu amigo chegado, você, com quem eu partilhava
agradável comunhão
enquanto íamos com a multidão festiva
para a casa de Deus! Que a morte
apanhe os meus inimigos de surpresa!
Desçam eles vivos para a sepultura,
pois entre eles o mal acha guarida. Eu, porém, clamo a Deus,
e o Senhor me salvará. À tarde, pela manhã e ao meio-dia
choro angustiado,
e ele ouve a minha voz. Ele me guarda ileso na batalha,
sendo muitos os que estão contra mim. Deus, que reina desde a eternidade,
me ouvirá e os castigará.
Pausa
Pois jamais mudam sua conduta
e não têm temor de Deus. Aquele homem se voltou
contra os seus aliados,
violando o seu acordo. Macia como manteiga é a sua fala,
mas a guerra está no seu coração;
suas palavras são mais suaves que o óleo,
mas são afiadas como punhais. Entregue suas preocupações ao Senhor,
e ele o susterá;
jamais permitirá que o justo venha a cair. Mas tu, ó Deus,
farás descer à cova da destruição
aqueles assassinos e traidores,
os quais não viverão a metade dos seus dias.
Quanto a mim, porém, confio em ti.  Salmo 55</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_55/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_74/</id><title>Salmo 74</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562550+00:00</updated><content>Por que nos rejeitaste definitivamente, ó Deus?
Por que se acende a tua ira
contra as ovelhas da tua pastagem? Lembra-te do povo que adquiriste
em tempos passados,
da tribo da tua herança, que resgataste,
do monte Sião, onde habitaste. Volta os teus passos
para aquelas ruínas irreparáveis,
para toda a destruição
que o inimigo causou em teu santuário. Teus adversários gritaram triunfantes
bem no local onde te encontravas conosco,
e hastearam suas bandeiras em sinal de vitória. Pareciam homens armados com machados
invadindo um bosque cerrado. Com seus machados e machadinhas
esmigalharam todos os revestimentos
de madeira esculpida. Atearam fogo ao teu santuário;
profanaram o lugar da habitação do teu nome. Disseram no coração:
"Vamos acabar com eles!"
Queimaram todos os santuários do país. Já não vemos sinais milagrosos;
não há mais profetas,
e nenhum de nós sabe
até quando isso continuará. Até quando o adversário irá zombar, ó Deus?
Será que o inimigo blasfemará
o teu nome para sempre? Por que reténs a tua mão, a tua mão direita?
Não fiques de braços cruzados! Destrói-os! Mas tu, ó Deus,
és o meu rei desde a antiguidade;
trazes salvação sobre a terra. Tu dividiste o mar pelo teu poder;
quebraste as cabeças das serpentes das águas. Esmagaste as cabeças do Leviatã
e o deste por comida às criaturas do deserto. Tu abriste fontes e regatos;
secaste rios perenes. O dia é teu, e tua também é a noite;
estabeleceste o sol e a lua. Determinaste todas as fronteiras da terra;
fizeste o verão e o inverno. Lembra-te de como o inimigo
tem zombado de ti, ó Senhor,
como os insensatos têm blasfemado o teu nome. Não entregues a vida da tua pomba
aos animais selvagens;
não te esqueças para sempre da vida
do teu povo indefeso. Dá atenção à tua aliança,
porque de antros de violência se enchem
os lugares sombrios do país. Não deixes que o oprimido
se retire humilhado!
Faze que o pobre e o necessitado
louvem o teu nome. Levanta-te, ó Deus, e defende a tua causa;
lembra-te de como os insensatos
zombam de ti sem cessar. Não ignores a gritaria dos teus adversários,
o crescente tumulto dos teus inimigos.  Salmo 74</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_74/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_4/</id><title>Salmo 4</title><updated>2024-06-21T05:28:07.562523+00:00</updated><content>Responde-me quando clamo,
ó Deus que me fazes justiça!
Dá-me alívio da minha angústia;
tem misericórdia de mim
e ouve a minha oração. Até quando vocês, ó poderosos,
ultrajarão a minha honra?
Até quando estarão amando ilusões
e buscando mentiras? Saibam que o Senhor escolheu o piedoso;
o Senhor ouvirá quando eu o invocar. Quando vocês ficarem irados, não pequem;
ao deitar-se, reflitam nisso
e aquietem-se. Ofereçam sacrifícios como Deus exige
e confiem no Senhor. Muitos perguntam:
"Quem nos fará desfrutar o bem?"
Faze, ó Senhor, resplandecer sobre nós
a luz do teu rosto! Encheste o meu coração de alegria,
alegria maior do que a daqueles
que têm fartura de trigo e de vinho. Em paz me deito e logo adormeço,
pois só tu, Senhor,
me fazes viver em segurança.  Salmo 4</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_4/"/></entry></feed>