<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><id>https://www.bibliaon.com/salmo_do_dia/</id><title>Salmo do Dia</title><updated>2024-06-08T13:24:00.438801+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/salmo_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Salmo do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_86/</id><title>Salmo 86</title><updated>2024-06-08T13:24:00.440932+00:00</updated><content>Inclina os teus ouvidos, ó Senhor,
e responde-me,
pois sou pobre e necessitado. Guarda a minha vida, pois sou fiel a ti.
Tu és o meu Deus;
salva o teu servo que em ti confia! Misericórdia, Senhor,
pois clamo a ti sem cessar. Alegra o coração do teu servo,
pois a ti, Senhor, elevo a minha alma. Tu és bondoso e perdoador, Senhor,
rico em graça
para com todos os que te invocam. Escuta a minha oração, Senhor;
atenta para a minha súplica! No dia da minha angústia clamarei a ti,
pois tu me responderás. Nenhum dos deuses é comparável a ti, Senhor,
nenhum deles pode fazer o que tu fazes. Todas as nações que tu formaste
virão e te adorarão, Senhor,
e glorificarão o teu nome. Pois tu és grande
e realizas feitos maravilhosos;
só tu és Deus! Ensina-me o teu caminho, Senhor,
para que eu ande na tua verdade;
dá-me um coração inteiramente fiel,
para que eu tema o teu nome. De todo o meu coração te louvarei,
Senhor, meu Deus;
glorificarei o teu nome para sempre. Pois grande é o teu amor para comigo;
tu me livraste das profundezas do Sheol. Os arrogantes estão me atacando, ó Deus;
um bando de homens cruéis,
gente que não faz caso de ti
procura tirar-me a vida. Mas tu, Senhor,
és Deus compassivo e misericordioso,
muito paciente, rico em amor e em fidelidade. Volta-te para mim! Tem misericórdia de mim!
Concede a tua força a teu servo
e salva o filho da tua serva. Dá-me um sinal da tua bondade,
para que os meus inimigos vejam
e sejam humilhados,
pois tu, Senhor, me ajudaste e me consolaste.  Salmo 86</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_86/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_146/</id><title>Salmo 146</title><updated>2024-06-08T13:24:00.440915+00:00</updated><content>Aleluia!
Louve, ó minha alma, o Senhor. Louvarei o Senhor por toda a minha vida;
cantarei louvores ao meu Deus
enquanto eu viver. Não confiem em príncipes,
em meros mortais, incapazes de salvar. Quando o espírito deles se vai, eles voltam ao pó;
naquele mesmo dia acabam-se os seus planos. Como é feliz aquele cujo auxílio
é o Deus de Jacó,
cuja esperança está no Senhor, no seu Deus, que fez os céus e a terra,
o mar e tudo o que neles há,
e que mantém a sua fidelidade para sempre! Ele defende a causa dos oprimidos
e dá alimento aos famintos.
O Senhor liberta os presos, o Senhor dá vista aos cegos,
o Senhor levanta os abatidos,
o Senhor ama os justos. O Senhor protege o estrangeiro
e sustém o órfão e a viúva,
mas frustra o propósito dos ímpios. O Senhor reina para sempre!
O teu Deus, ó Sião,
reina de geração em geração.
Aleluia!  Salmo 146</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_146/"/></entry><entry><id>https://www.bibliaon.com/salmos_21/</id><title>Salmo 21</title><updated>2024-06-08T13:24:00.440879+00:00</updated><content>O rei se alegra na tua força, ó Senhor!
Como é grande a sua exultação
pelas vitórias que lhe dás! Tu lhe concedeste o desejo do seu coração
e não lhe rejeitaste o pedido
dos seus lábios. Tu o recebeste dando-lhe ricas bênçãos,
e em sua cabeça
puseste uma coroa de ouro puro. Ele te pediu vida, e tu lhe deste!
Vida longa e duradoura. Pelas vitórias que lhe deste,
grande é a sua glória;
de esplendor e majestade o cobriste. Fizeste dele uma grande bênção para sempre
e lhe deste a alegria da tua presença. O rei confia no Senhor:
por causa da fidelidade do Altíssimo
ele não será abalado. Tua mão alcançará todos os teus inimigos;
tua mão direita atingirá todos os que te odeiam. No dia em que te manifestares
farás deles uma fornalha ardente.
Na sua ira o Senhor os devorará,
um fogo os consumirá. Acabarás com a geração deles na terra,
com a sua descendência entre os homens. Embora tramem o mal contra ti
e façam planos perversos,
nada conseguirão; pois tu os porás em fuga
quando apontares para eles o teu arco. Sê exaltado, Senhor, na tua força!
Cantaremos e louvaremos o teu poder.  Salmo 21</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_21/"/></entry></feed>