<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><id>https://www.bibliaon.com/salmo_do_dia/</id><title>Salmo do Dia</title><updated>2026-01-13T04:06:57.118206+00:00</updated><author><name>Lau</name><email>author@example.com</email></author><link href="https://www.bibliaon.com/salmo_do_dia/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator><subtitle>Salmo do Dia por biblia on</subtitle><entry><id>e46bb9c27225d3ff0b9681b0878a0e4f</id><title> Salmo 89</title><updated>2026-01-13T04:06:57.118855+00:00</updated><content>Cantarei para sempre o amor do Senhor;
com minha boca anunciarei
a tua fidelidade por todas as gerações. 
Sei que firme está o teu amor para sempre,
e que firmaste nos céus a tua fidelidade. 
Tu disseste: "Fiz aliança com o meu escolhido,
jurei ao meu servo Davi: 
'Estabelecerei a tua linhagem para sempre
e firmarei o teu trono
por todas as gerações' ". 
Os céus louvam as tuas maravilhas, Senhor,
e a tua fidelidade na assembleia dos santos. 
Pois quem nos céus
poderá comparar-se ao Senhor?
Quem entre os seres celestiais
assemelha-se ao Senhor? 
Na assembleia dos santos Deus é temível,
mais do que todos os que o rodeiam. 
Ó Senhor, Deus dos Exércitos,
quem é semelhante a ti?
És poderoso, Senhor,
envolto em tua fidelidade. 
Tu dominas o revolto mar;
quando se agigantam as suas ondas,
tu as acalmas. 
Esmagaste e mataste o Monstro dos Mares;
com teu braço forte
dispersaste os teus inimigos. 
Os céus são teus, e tua também é a terra;
fundaste o mundo e tudo o que nele existe. 
Tu criaste o Norte e o Sul;
o Tabor e o Hermom
cantam de alegria pelo teu nome. 
O teu braço é poderoso;
a tua mão é forte, exaltada é tua mão direita. 
A retidão e a justiça são os alicerces
do teu trono;
o amor e a fidelidade vão à tua frente. 
Como é feliz o povo
que aprendeu a aclamar-te, Senhor,
e que anda na luz da tua presença! 
Sem cessar exultam no teu nome,
e alegram-se na tua retidão, 
pois tu és a nossa glória e a nossa força,
e pelo teu favor exaltas a nossa força. 
Sim, Senhor, tu és o nosso escudo,
ó Santo de Israel, tu és o nosso rei. 
Numa visão falaste um dia,
e aos teus fiéis disseste:
"Cobri de forças um guerreiro,
exaltei um homem escolhido dentre o povo. 
Encontrei o meu servo Davi;
ungi-o com o meu óleo sagrado. 
A minha mão o susterá,
e o meu braço o fará forte. 
Nenhum inimigo o sujeitará a tributos;
nenhum injusto o oprimirá. 
Esmagarei diante dele os seus adversários
e destruirei os seus inimigos. 
A minha fidelidade e o meu amor
o acompanharão,
e pelo meu nome aumentará o seu poder. 
A sua mão dominará até o mar;
sua mão direita, até os rios. 
Ele me dirá: 'Tu és o meu Pai,
o meu Deus, a Rocha que me salva'. 
Também o nomearei meu primogênito,
o mais exaltado dos reis da terra. 
Manterei o meu amor por ele para sempre,
e a minha aliança com ele jamais se quebrará. 
Firmarei a sua linhagem para sempre,
e o seu trono durará enquanto existirem céus. 
"Se os seus filhos abandonarem a minha lei
e não seguirem as minhas ordenanças, 
se violarem os meus decretos
e deixarem de obedecer aos meus mandamentos, 
com a vara castigarei o seu pecado,
e a sua iniquidade com açoites; 
mas não afastarei dele o meu amor;
jamais desistirei da minha fidelidade. 
Não violarei a minha aliança
nem modificarei as promessas dos meus lábios. 
De uma vez para sempre jurei
pela minha santidade
e não mentirei a Davi, 
que a sua linhagem permanecerá para sempre,
e o seu trono durará como o sol; 
será estabelecido para sempre como a lua,
a fiel testemunha no céu." 
Mas tu o rejeitaste, recusaste-o
e te enfureceste com o teu ungido. 
Revogaste a aliança com o teu servo
e desonraste a sua coroa, lançando-a ao chão. 
Derrubaste todos os seus muros
e reduziste a ruínas as suas fortalezas. 
Todos os que passam o saqueiam;
tornou-se objeto de zombaria
para os seus vizinhos. 
Tu exaltaste a mão direita dos seus adversários
e encheste de alegria todos os seus inimigos. 
Tiraste o fio da sua espada
e não o apoiaste na batalha. 
Deste fim ao seu esplendor
e atiraste ao chão o seu trono. 
Encurtaste os dias da sua juventude;
com um manto de vergonha o cobriste. 
Até quando, Senhor?
Para sempre te esconderás?
Até quando a tua ira queimará como fogo? 
Lembra-te de como é passageira a minha vida.
Terás criado em vão todos os homens? 
Que homem pode viver e não ver a morte,
ou livrar-se do poder da sepultura? 
Ó Senhor, onde está o teu antigo amor,
que com fidelidade juraste a Davi? 
Lembra-te, Senhor,
das afrontas que o teu servo tem sofrido,
das zombarias que no íntimo
tenho que suportar de todos os povos, 
das zombarias dos teus inimigos, Senhor,
com que afrontam a cada passo o teu ungido. 
Bendito seja o Senhor para sempre!
Amém e amém. 
 Salmo 89</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_89/"/></entry><entry><id>7b4bb74d619d79e25a2e774f5dd4e5d4</id><title> Salmo 29</title><updated>2026-01-13T04:06:57.118662+00:00</updated><content>Atribuam ao Senhor, ó seres celestiais,
atribuam ao Senhor glória e força. 
Atribuam ao Senhor
a glória que o seu nome merece;
adorem o Senhor
no esplendor do seu santuário. 
A voz do Senhor ressoa sobre as águas;
o Deus da glória troveja,
o Senhor troveja sobre as muitas águas. 
A voz do Senhor é poderosa;
a voz do Senhor é majestosa. 
A voz do Senhor quebra os cedros;
o Senhor despedaça os cedros do Líbano. 
Ele faz o Líbano saltar como bezerro,
o Siriom como novilho selvagem. 
A voz do Senhor corta os céus
com raios flamejantes. 
A voz do Senhor faz tremer o deserto;
o Senhor faz tremer o deserto de Cades. 
A voz do Senhor retorce os carvalhos
e despe as florestas.
E no seu templo todos clamam: "Glória!" 
O Senhor assentou-se soberano
sobre o Dilúvio;
o Senhor reina soberano para sempre. 
O Senhor dá força ao seu povo;
o Senhor dá a seu povo a bênção da paz. 
 Salmo 29</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_29/"/></entry><entry><id>cf6ec74f737411dd9d097a129de9c8ec</id><title> Salmo 45</title><updated>2026-01-13T04:06:57.118422+00:00</updated><content>Com o coração vibrando de boas palavras
recito os meus versos em honra ao rei;
seja a minha língua
como a pena de um hábil escritor. 
És dos homens o mais notável;
derramou-se graça em teus lábios,
visto que Deus te abençoou para sempre. 
Prende a espada à cintura, ó poderoso!
Cobre-te de esplendor e majestade. 
Na tua majestade cavalga vitoriosamente
pela verdade, pela misericórdia e pela justiça;
que a tua mão direita realize feitos gloriosos. 
Tuas flechas afiadas atingem
o coração dos inimigos do rei;
debaixo dos teus pés caem nações. 
O teu trono, ó Deus,
subsiste para todo o sempre;
cetro de justiça é o cetro do teu reino. 
Amas a justiça e odeias a iniquidade;
por isso Deus, o teu Deus,
escolheu-te dentre os teus companheiros
ungindo-te com óleo de alegria. 
Todas as tuas vestes exalam
aroma de mirra, aloés e cássia;
nos palácios adornados de marfim ressoam
os instrumentos de corda que te alegram. 
Filhas de reis
estão entre as mulheres da tua corte;
à tua direita está a noiva real
enfeitada de ouro puro de Ofir. 
Ouça, ó filha, considere
e incline os seus ouvidos:
Esqueça o seu povo e a casa paterna. 
O rei foi cativado pela sua beleza;
honre-o, pois ele é o seu senhor. 
A cidade de Tiro trará seus presentes;
seus moradores mais ricos buscarão o seu favor. 
Cheia de esplendor está a princesa
em seus aposentos,
com vestes enfeitadas de ouro. 
Em roupas bordadas é conduzida ao rei,
acompanhada de um cortejo de virgens;
são levadas à tua presença. 
Com alegria e exultação
são conduzidas ao palácio do rei. 
Os teus filhos ocuparão o trono dos teus pais;
por toda a terra os farás príncipes. 
Perpetuarei a tua lembrança
por todas as gerações;
por isso as nações te louvarão
para todo o sempre. 
 Salmo 45</content><link href="https://www.bibliaon.com/salmos_45/"/></entry></feed>